<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="esc_art_task_name">
    <rus>"Ночная звезда"</rus>
    <eng>"Night Star"</eng>
  </string>
  <string id="esc_art_task_desc_1">
    <rus>Торговец просит найти для него артефакт "Ночная звезда", даже сказал, где искать. И не забыть бы ему ещё контейнер вернуть...\n%c[100,50,250,50]На Кордоне, к юго-западу от КСП "Автомобилист".%c[default]</rus>
    <eng>The trader asks to find the artifact "Night Star" and even told where to look. It will be good to not forget to bring back the container...\n%c[100,50,250,50]In Cordon, southwest of the “Motorist” checkpoint.%c[default]</eng>
  </string>
  <string id="esc_art_task_desc_2">
    <rus>Торговец просит найти для него артефакт "Ночная звезда", даже сказал, где искать. И не забыть бы ему ещё контейнер вернуть...\n%c[100,50,250,50]На Кордоне, к северу от КСП "Автомобилист".%c[default]</rus>
    <eng>The trader asks to find the artifact "Night Star" and even told where to look. It will be good to not forget to bring back the container...\n%c[100,50,250,50]In Cordon, north of the “Motorist” checkpoint.%c[default]</eng>
  </string>
  <string id="esc_art_task_desc_3">
    <rus>Торговец просит найти для него артефакт "Ночная звезда", даже сказал, где искать. И не забыть бы ему ещё контейнер вернуть...\n%c[100,50,250,50]На Кордоне, у элеватора.%c[default]</rus>
    <eng>The trader asks to find the artifact "Night Star" and even told where to look.It will be good to not forget to bring back the container...\n%c[100,50,250,50]In Cordon, near the elevator.%c[default]</eng>
  </string>
  <string id="mil_lukash_healing_armor_01">
    <rus>Ну что, Меченый, порадовал! Костюм у военных знатный, попробуем внедрить их новшество с пропиткой ткани в наши комбезы.
    Ну, а в награду мы тебе дадим кое-какие рецепты. Есть тут у нас местный гений. Поваром зовут. Может, уже с ним знаком. Так он смог из простой "Капли"
    сотворить новые артефакты. В общем, прочтёшь всё сам. Названиям не удивляйся — Повар у нас после ранения в голову глубоко поэтичной личностью стал,
    так что с пониманием к нему, лады?</rus>
    <eng>Well, Marked One, nice work! The military suit is impressive — we'll try to incorporate their innovative fabric impregnation into our own suits.\n    As a reward, we'll provide you with some recipes. We have a local genius here. His name is Cook. You may already be familiar with him. He was able to create new artifacts from a simple "Droplet". In short, you'll read everything for yourself. Don't be surprised by the names - our cook has become a deeply poetic individual after being wounded in the head,\nso be understanding, okay?</eng>
  </string>
  <string id="mil_lukash_healing_armor_02">
    <rus>Конечно, о чём разговор.</rus>
    <eng>Of course, no problem.</eng>
  </string>
  <string id="mil_lukash_healing_armor_03">
    <rus>И ещё, Меченый. Надеюсь, что эти, которые наносят пользу и причиняют добро, из "Долга", не узнают этого рецепта.</rus>
    <eng>And one more thing, Marked One. I hope those “Duty” guys, who always mean well, don’t learn about this recipe.</eng>
  </string>
  <string id="mil_lukash_healing_armor_04">
    <rus>Это я могу гарантировать.</rus>
    <eng>I can guarantee that.</eng>
  </string>
  <string id="trader_beads_1">
    <rus>Ну, а помимо того барахла, что я тут тебе в награду дал, держи рецепт, как из одного артефакта другой сотворить. Да, ты не ослышался, такое можно провернуть. Ну чего ты вылупился, аки дитятко невинное? Доставай свой КПК, скину тебе информацию.</rus>
    <eng>Besides all the junk I gave you as a reward, here’s a recipe for turning one artifact into another. Yes, you heard right, it’s possible. Why are you staring like a clueless kid? Take out your PDA, I’ll send you the information.</eng>
  </string>
  <string id="trader_beads_2">
    <rus>Я так понимаю, спрашивать, откуда ты такую информацию взял, бессмысленно?</rus>
    <eng>I assume asking where you got this information would be pointless?</eng>
  </string>
  <string id="trader_beads_3">
    <rus>Ага. Ты ещё спроси у меня ключик от квартиры, где деньги лежат. Хех, откуда такие фразы вылезают? Ну чего, так и будешь ушами хлопать или всё же достанешь свой КПК?</rus>
    <eng>Yeah. You might as well ask me for the key to the apartment. Heh, where do these phrases even come from? So what, are you just going to stand there blinking or will you finally take out your PDA?</eng>
  </string>
  <string id="ecolog_prizrak_outfit_reward_1">
    <rus>Ну, а за костюм мы хотели бы Вас отблагодарить особо, ибо он очень важен для наших исследований. Если Вам не трудно, достаньте снова Ваш КПК. Смею Вас заверить, информация об этом гипермодификате, которую Вы сейчас получите, очень ценна. "Слёзы химеры" помогут Вам не только противостоять атакам контролёров, но и, возможно, пройти в Припять! Хотя, это лишь домыслы. Всё, информация закачана! Надеюсь, Меченый, наше с Вами сотрудничество продлится и будет столь же плодотворным!</rus>
  </string>
  <string id="dolg_spring_1">
    <rus>Поймали мы тут на днях бандита одного, а при нём рецепт хороший оказался, как из одного артефакта другой сварить. Почему бы за хорошее дело рецептом не поделиться с хорошим человеком. Доставай свой КПК, скину тебе информацию.</rus>
  </string>
  <string id="barmen_kolobok_1">
    <rus>За хорошо выполненную работу полагается поощрение. Доставай ПДА, скину тебе рецепт преобразования артефакта.</rus>
    <eng>Good work deserves a reward. Take out your PDA, I’ll send you a recipe for artifact transmutation.</eng>
  </string>
  <string id="drunk_dolg_reward_phr_1">
    <rus>Знаешь, сталкер, у нас есть такая поговорка: «"Долг" в долгу не остаётся». Держи рецепт, как апгрейд на кое-какой артефакт сделать. Поверь мне – информация редкая и стоящая. Пользуй на здоровье.</rus>
  </string>
  <string id="val_sos_dialog_21_amk_0">
    <rus>Ну как ты, нормально?</rus>
    <eng>How are you, alright?</eng>
  </string>
  <string id="val_sos_dialog_21_amk_1">
    <rus>Спасибо, друг! Выручил ты меня, нет слов. Если живы будем и ещё доведётся свидеться — постараюсь свой долг вернуть. Сейчас разве что информацией интересной поделиться получится. Ты что-нибудь слыхал о "Сопливом дикобразе"?</rus>
  </string>
  <string id="val_sos_dialog_21_amk_2">
    <rus>Занятная, должно быть, зверюга...</rus>
    <eng>Sounds like a strange creature...</eng>
  </string>
  <string id="val_sos_dialog_21_amk_3">
    <rus>Да нет, это такой изменённый артефакт! Ну, а название у него... сочится он весь какой-то вонючей дрянью, да так, зараза, обильно, что лучше его на пояс в подсумке не надевать – штаны потом хрен отстираешь! Лучше в мешочек непромокаемый или контейнер пластиковый. И герметичный! В общем, думаю, разберёшься, если сможешь его сделать.</rus>
  </string>
  <string id="val_sos_dialog_21_amk_4">
    <rus>Где же ты рецепт этот раздобыл? По мне – так ты в Зоне недавно...</rus>
  </string>
  <string id="val_sos_dialog_21_amk_5">
    <rus>А что, сильно заметно? Блин... а, это... наткнулся я на мёртвого "долговца", не думай – это не я его, его что-то могучее грохнуло – экзоскелет словно пожевали и выплюнули. На автомат вообще больно было смотреть. А КПК то ли из рюкзака вынесло, то ли из кармана, не знаю. В общем, в КПК я нашёл рецепт от учёных, они вроде как с "долговцами" кенты, судя по записи. Да ты и сам сможешь всё прочитать!</rus>
  </string>
  <string id="val_sos_dialog_21_amk_6">
    <rus>Ну что ж, спасибо! Удачи тебе!</rus>
    <eng>Well then, thanks! Good luck!</eng>
  </string>
  <string id="amk_zapiska">
    <rus>Исписанный клочок бумаги с ценной информацией.</rus>
    <eng>Worn scrap of paper with valuable information.</eng>
  </string>
  <string id="amk_zapiska_s">
    <rus>Исписанный клочок бумаги</rus>
    <eng>Worn scrap of paper</eng>
  </string>
  <string id="mil_freedom_commander_3001_amk">
    <rus>Спасибо, Меченый, помог. Мои парни измотаны – часа два назад на нас оттуда контролёр вышел со своей армией из кабанов и снорков. Еле отстрелялись, трое моих полегло, а всем остальным контролёр по мозгам нехило дал, голова до сих пор свинцовая. Да ты по меткости заметить мог – палят точно, да не туда... Контролёр ушёл, зараза... Ну да ладно. Я тебе в благодарность за своевременную помощь рецепт один дать хочу. У нас Гриша Звук вернулся с рейда, там история неприятная вышла c его отрядом... В общем, "долговцев" грохнул; так у одного из них в КПК информация интересная была с записью учёных. Короче, прочтёшь – сам всё поймёшь. Ну, давай. Надеюсь, свидимся!</rus>
  </string>
  <string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_1_amk">
    <rus>Хорошая работа, сталкер. Это как раз то, что надо. Ну что, Меченый, ты выполнил мою просьбу и в награду можешь взять себе вот этот костюм, думаю, тебе понравится... Да и ещё, Меченый. Нам тут учёные по старой дружбе рецепт скинули. В благодарность за нашу службу, так сказать. Ты, смотрю, мужик толковый, да и сдаётся мне – скоро в наших рядах окажешься... В общем, давай, брат, доставай свой КПК, я на него файл скину.</rus>
  </string>
  <string id="amk_hud_disabled">
    <rus>Интерактивный худ выкл.</rus>
    <eng>Interactive HUD disabled</eng>
  </string>
  <string id="amk_hud_enabled">
    <rus>Интерактивный худ</rus>
    <eng>Interactive HUD</eng>
  </string>
  <string id="amk_hud_and_steam_enabled">
    <rus>Эффект запотевания</rus>
    <eng>Fogging effect</eng>
  </string>
  <string id="blood">
    <rus>Эффект кровотечения</rus>
    <eng>Bleeding effect</eng>
  </string>
  <string id="wpn_anims">
    <rus>Эффекты выстрелов</rus>
    <eng>Weapon firing effects</eng>
  </string>
  <string id="bleed">
    <rus>Эффект недомогания</rus>
    <eng>Weakness effect</eng>
  </string>
  <string id="hit_enable">
    <rus>Эффект ранения</rus>
    <eng>Injury effect</eng>
  </string>
  <string id="money">
    <rus>Сбор денег с мёртвых сталкеров</rus>
    <eng>Looting money from dead stalkers</eng>
  </string>
  <string id="thirst_enable">
    <rus>Жажда</rus>
    <eng>Thirst</eng>
  </string>
  <string id="death_stat">
    <rus>Адаптирующаяся сложность</rus>
    <eng>Adaptive difficulty</eng>
  </string>
  <string id="cap_death_stat">
    <rus>Смертей в день</rus>
    <eng>Deaths per day</eng>
  </string>
  <string id="death_stat_down">
    <rus>- для понижения:</rus>
    <eng>- to decrease:</eng>
  </string>
  <string id="death_stat_down_now">
    <rus>[?]</rus>
    <eng>[?]</eng>
  </string>
  <string id="death_stat_up">
    <rus>- для повышения:</rus>
    <eng>- to increase:</eng>
  </string>
  <string id="death_stat_up_now">
    <rus>[?]</rus>
    <eng>[?]</eng>
  </string>
  <string id="blow_time_basis">
    <rus>Выброс через 30-120 часов:</rus>
    <eng>Emission in 30–120 hours:</eng>
  </string>
  <string id="blow_time_basis_now">
    <rus>[?]</rus>
    <eng>[?]</eng>
  </string>
  <string id="game_pause">
    <rus>Пауза после загрузки</rus>
    <eng>Post-load pause</eng>
  </string>
  <string id="zombie_team">
    <rus>Трупы в зомби после выброса</rus>
    <eng>Corpses turn into zombies after emission</eng>
  </string>
  <string id="psy_sounds">
    <rus>Звук при выбросе</rus>
    <eng>Emission sound effects</eng>
  </string>
  <string id="sms_sound">
    <rus>Голосовые СМС</rus>
    <eng>Voice SMS</eng>
  </string>
  <string id="game_news">
    <rus>Не сюжетные сообщения</rus>
    <eng>Non-story messages</eng>
  </string>
  <string id="gg_kick">
    <rus>Выбивание предметов из рук ГГ</rus>
    <eng>Items knockout from player’s hands</eng>
  </string>
  <string id="respawn_frequent">
    <rus>Частое возрождение живого</rus>
    <eng>Frequent respawn of living NPCs</eng>
  </string>
  <string id="del_horror_mops">
    <rus>Удаление оставшихся монстров</rus>
    <eng>Remove leftover monsters</eng>
  </string>
  <string id="no_anoms_respawn">
    <rus>Аномалии привязаны к выбросу</rus>
    <eng>Anomalies tied to emissions</eng>
  </string>
  <string id="amk_mat_disabled">
    <rus>Мат в новостях выкл.</rus>
    <eng>Swearing in news disabled</eng>
  </string>
  <string id="amk_mat_enabled">
    <rus>Мат в новостях вкл.</rus>
    <eng>Swearing in news enabled</eng>
  </string>
  <string id="amk_rad_disabled">
    <rus>Шкала радиации выкл.</rus>
    <eng>Radiation bar disabled</eng>
  </string>
  <string id="amk_rad_enabled">
    <rus>Шкала радиации вкл.</rus>
    <eng>Radiation bar enabled</eng>
  </string>
  <string id="amk_mus_disabled">
    <rus>Динамическая музыка выкл.</rus>
    <eng>Dynamic music disabled</eng>
  </string>
  <string id="amk_mus_enabled">
    <rus>Динамическая музыка вкл.</rus>
    <eng>Dynamic music enabled</eng>
  </string>
  <string id="streamer_mod">
    <rus>Режим стримера</rus>
    <eng>Streamer mode</eng>
  </string>
  <string id="item_anims">
    <rus>Анимации использования предметов</rus>
    <eng>Item animations</eng>
  </string>
  <string id="ruck_anim">
    <rus>Анимация рюкзака</rus>
    <eng>Backpack animation</eng>
  </string>
  <string id="g_3d_pda">
    <rus>3D ПДА</rus>
    <eng>3D PDA</eng>
  </string>
  <string id="autosave">
    <rus>Автосохранение по событиям</rus>
    <eng>Event-based autosave</eng>
  </string>
  <string id="blocksave">
    <rus>Блокировать сейвы рядом с врагами</rus>
    <eng>Disable saving near enemies</eng>
  </string>
  <string id="art_hit">
    <rus>Удар артефактом</rus>
    <eng>Artifact hit</eng>
  </string>
  <string id="group_mag">
    <rus>Группировка пустых магазинов</rus>
    <eng>Empty magazines stack</eng>
  </string>
  <string id="description_ctrl">
    <rus>Описание по нажатию CTRL</rus>
    <eng>Description on CTRL press</eng>
  </string>
  <string id="amk_treasure">
    <rus>Тип тайников:</rus>
    <eng>Stash type:</eng>
  </string>
  <string id="amk_treasure_old">
    <rus>Классические</rus>
    <eng>Classic</eng>
  </string>
  <string id="amk_treasure_new">
    <rus>Случайные</rus>
    <eng>Random</eng>
  </string>
  <string id="amk_treasure_rare">
    <rus>Редкие</rus>
    <eng>Rare</eng>
  </string>
  <string id="zombie_checkup">
    <rus>Пси-удар при обыске зомби</rus>
    <eng>Psi shock when searching zombies</eng>
  </string>
  <string id="kostri">
    <rus>Загорающиеся костры</rus>
    <eng>Igniting campfires</eng>
  </string>
  <string id="amk_options">
    <rus>Опции Солянки</rus>
    <eng>Soljanka options</eng>
  </string>
  <string id="amk_rkd0">
    <rus>Здорово.</rus>
    <eng>Hey.</eng>
  </string>
  <string id="amk_rkd1">
    <rus>Парень, у меня есть для тебя две новости: хорошая и плохая. Начну с плохой. Не знаю, во что ты вляпался, но вляпался точно — меня послали тебя прикончить.</rus>
    <eng>Man, I’ve got two pieces of news for you: good and bad. I’ll start with the bad. I don’t know what you got yourself into, but you definitely did — I was sent to kill you.</eng>
  </string>
  <string id="amk_rkd2">
    <rus>...?!</rus>
    <eng>...?!</eng>
  </string>
  <string id="amk_rkd3">
    <rus>Хорошая новость — мне не очень хочется это делать. Почему? Сам не знаю. Но у тебя есть неплохой шанс спасти свою шкуру. Сам понимаешь, всё в жизни даётся не бесплатно.</rus>
    <eng>Good news — I don’t really want to do it. Why? I don’t know myself. But you’ve got a decent chance to save your skin. You know nothing in life comes free.</eng>
  </string>
  <string id="amk_rkd4">
    <rus>Да пошёл ты!</rus>
    <eng>Screw you!</eng>
  </string>
  <string id="amk_rkd5">
    <rus>Знаешь, Меченый, а я так и думал, что рано или поздно так случится...</rus>
    <eng>You know, Marked One, I always thought this would happen sooner or later...</eng>
  </string>
  <string id="amk_rkd6">
    <rus>Ну, парень, решай...</rus>
    <eng>Well, man, decide...</eng>
  </string>
  <string id="amk_rkd8">
    <rus>Радуйся, парень. У меня сегодня хорошее настроение.</rus>
    <eng>Be glad, kid. I’m in a good mood today.</eng>
  </string>
  <string id="amk_recipt_stone_dikoobraz_1_text">
    <rus>Запись 1: "...при этом мы видели весь процесс от начала и до конца, несмотря на то, что "монолитовцы" окружили "Трамплин" плотным кольцом, пытаясь закрыть от возможного наблюдения процесс трансмутации и сам артефакт. Но Артём был на довольно выгодной позиции и ему удалось в бинокль рассмотреть брошенный в аномалию артефакт. Им оказался "Сопливый дикобраз" (название странное, но оно оригинальное, данное сталкером-создателем, мы эти данные проверили). Через какое-то время, уже ночью артефакт выбросило аномалией обратно. Теперь нам предстоит забрать его у "монолитовцев". Артём предложил сделать это во время их очередной молитвы "Монолиту". Она начнётся через 40 минут. После возвращения хочу похлопотать об этом толковом парне. Владислав Леонидович, думаю, Вы поддержите..." \n \nЗапись 2: "... данные фрагментарно скину на флешку, продублирую. С "монолитовцами" разобрались довольно быстро – пока они совершали какой-то странный обряд вокруг принесённого одним из них вместо рюкзака чёрного прямоугольника (я сначала думал, что это ранец, а оказалось, что это переносной алтарь (!); Владислав Леонидович, я думаю, этот факт будет интересен и российским, и иностранным коллегам). Артём открыл огонь из "Винтореза", а я добавил пару гранат из подствольника. Главные опасения к нашей радости не оправдались – изменённый артефакт остался невредим. После двух суток нашего похода я отметил следующие качества "Каменного дикобраза" (название дали, учитывая его свойства и происхождение от "Сопливого дикобраза"): данный артефакт, который я отнёс бы к классу абсолют, снижает дозу радиации, полученную человеком, на 60 мЗв/час! Помимо этого редчайшего качества, "Каменный дикобраз" снижает чувствительность человека к электрошоку и добавляет выносливости..." \n \nЗапись 3: "...за нами погоня. "Монолитовцы", человек пятнадцать. Мы пробовали оторваться – не получилось. Зажимают постепенно в кольцо. Флешку с дублем информации оставлю Артёму Инкину, а сам попытаюсь задержать преследователей..."</rus>
  </string>
  <string id="amk_recipt_stone_dikoobraz_2_text">
    <rus>Запись 1: "...меня они взяли на выходе из деревни... пятерых я успел... мы ведь даже пеленг выдать не успели, группа быстрого реагирования так и сидит в ожидании... Андрею Семёновичу на мох глазах отстрелили ногу чуть ниже колена, суки! Вели долго, я нёс раненого Андрея Семёновича. Даже и не знал, что здесь у них есть подземный схрон. Эти скоты сказали, что мы ответим за то, что убили их братьев... Андрея Семёновича бросили в соседнюю клетку, он уже тогда был без сознания... мне развязали руки и даже не забрали КПК с рюкзаком, только оружие и патроны..." \n \nЗапись 2: "... я не знаю что это... я не знаю... это не кровосос, это не химера... это не... Оно выползло из ямы на их пение! Они открыли дверцу клетки с Андреем Семёновичем... оно их не тронуло, оно сразу двинулось к клетке... оно проползло туда... и... И НАЧАЛО ЕГО ПОЖИРАТЬ! А ОН ЕЩЁ БЫЛ ЖИВ И КРИЧАЛ!!! ОНО ОБГЛАДЫВАЛО ЕГО ЛИЦО, А ОН ХРИПЕЛ И ПЫТАЛСЯ РУКАМИ..." \n \nЗапись 3: "... оно придёт... "монолитовцы ушли", а оно сидит там в земле... я слышу его мысли. Они ушли и открыли дверцу моей клетки... а оно спустилось вниз и оттуда разговаривает со мной и... и Андрей Семёнович говорит... в голове. Я уйду... только руку Андрея Семёновича возьму... он говорит, что пусть хотя бы рука, это уже хорошо... она... важна, очень важна... а оно... не вылезает... оно там светится внизу... в яме... как радуга... и говорит мне, чтобы я никуда не уходил... а я уйду... они даже дверь не закрыли... говорили, что оно мне не даст выползти... а оно ушло к себе, как обглодало Андрея Семёновича... только руку оставила... Андрей Семёнович говорит, чтобы я уходил сейчас... пока оно внизу думает... И руку забрал... потому что она для него важна..." \n \nЗапись 4: "Я обманул его... оно глупое... я взял руку Андрея Семёновича и рюкзак... и пошёл. Оно начало реветь и выползать... но вдруг остановилось — я сказал ему, что мне очень нужно выйти. Оно поверило и не пошло за мной дальше! Только долго ревело и светилось в темноте... Я ОБМАНУЛ ЕГО! Я его обманул..."</rus>
  </string>
  <string id="amk_recipt_steel_kolobok_text">
    <rus>Запись 1: "Нашёл мёртвого сталкера. Вернее то, что от него осталось рядом с "Трамплином". У него в рюкзаке "Колобок" лежал, да какой-то странный – светится, зараза. Я мозгами пораскинул, решил бросить свой "Колобок" в "Трамплин" да посмотреть, что будет. Жалко, конечно, выпивки много можно было получить за него, но... хрен с ним, попробую..." \n \nЗапись 2: "20 минут уже сижу, жду. Зомбака одинокого грохнул. Зря я скормил "Колобка" этой аномалии, ох зря!" \n \nЗапись 3: "Есть! Вылетел, родимый, как пробка! 30 минут прошло, и он тут как тут. Светится! Это дело надо обмыть!" \n \nЗапись 4: "Уф! Пронесло! Буду бухим ходить по Зоне стопудово. Был бы трезв — точно помер! На бандюка нарвался. Шмальнул он в меня из ПМ, да заклинило у него ствол сразу после выстрела. Так эта паскуда ножичек вытащила да полоснула меня. Я его с обреза положил, суку!" \n \nЗапись 5: "Не всё так просто. Не сходится как-то. Ну из ПМ он в меня промазал, но ножичком он мне куртку кожаную распорол легко, удар лезвия помню, а на животе – только царапина. Может, мне мои "Колобки" помогли? "Стальные колобки"... А ведь они лучатся, заразы круглые. М-да, а "Стальные яйца" были бы круче..."</rus>
  </string>
  <string id="amk_recipt_titan_kolobok_text">
    <rus>"Сарацин приволок какого-то новичка пойманного. Говорит, что не грохнул сразу, потому что этот новичок очень уж забавно оглядывался, будто нёс что-то очень ценное. Упёртый, сопляк! В рюкзачке его нащупали занятный "Колобок". Ну как, "Колобок"... вроде он, а вроде не он. Спросили его, что за зверь у него в рюкзачке, молчал как партизан. Уважаю! Дрыщ-то с виду ещё тот! Швед ему пару пальцев сломал, прежде чем он рассказал, что к чему. Говорит, что это изменённый в "Карусели" "Стальной колобок". Мол, меньше часа там поваляется и становится другим. Говорит, что неплохо спасает от разрыва, но, мля, радиоактивен. Название ему придумал прикольное – "Титановый колобок"! Надо будет проверить, правду этот фраер говорил или нет. Ещё бы "Стальной колобок" найти..."</rus>
  </string>
  <string id="amk_recipt_almaz_kolobok_text">
    <rus>Данный гипермодификат, получаемый методом трансмутации в аномалии "Холодец" мезомодификата "Титановый колобок", придаёт коже носящего его человека стойкость к разрыву. Минусом этого довольно полезного гипермодификата является то, что он испускает радиационное излучение.</rus>
  </string>
  <string id="amk_recipt_controller_skalp_text">
    <rus>"Да пребудет Он в Вечности, да изменит Он Мир! \n \nНаставник Виктор возвестил об очередной удаче своих естествоиспытателей! Наставник, как и все мы, уверен, что Он вновь преподнёс нам, последователям Его, дар в укрепление веры нашей! После столкновения с отрядом военных, которые охраняли учёных, лидер фаланги Остах с телами и трофеями принёс "Панцирь". Вместе с телами заблудших он был принесен в жертву Пламени Его, но Следящие, брат Аким и брат Лехо, обнаружили выпавший из "Жарки" "Панцирь". Он необычно светился, что утвердило Следящих в знаке Его. Этот изменённый "Панцирь" прошёл два столкновения вместе с естествоиспытателем братом Романом. На обратном пути его фаланга столкнулась в катакомбах и приняла бой с четырьмя бюрерами. Брат Роман утверждает, что это изменённый "Панцирь" творил чудеса – пси-атаки бюреров брат Роман почти не ощущал! Также он заметил, что всё время, пока носил на себе этот артефакт, он не хотел есть. Воистину, Он дарит нам частицы Вечности даже сейчас! Дальнейшие естествоиспытания показали, что этот артефакт, получивший от Квалитета имя "Скальп контролёра", спасает от химических и обычных ожогов. Вера наша растёт и крепнет день за днём! Ибо Он помнит о нас! Да пребудет Он в Вечности! Да изменит Он Мир!"</rus>
  </string>
  <string id="amk_recipt_souls_text">
    <rus>"...в общем, было так. Ночью седьмого июля, полмесяца назад, короче, в корпусе №3 всплыл "Шатун" — блуждающая аномалия "Жарка", йопт. Я в этом корпусе один остался, Макс и Юрка Севастополь ушли, хотя как — я до сих пор не въезжаю... пили мы не по-детски. Только я собрался в уголочке себе постелить – опа, из стены огонь! Я-то бухой, сначала думал, что Тимур Маринад починил найденный пехотный огнемёт и прикалывается с ним. Потом подумал, что в стенах газовод пробило – за стеной кухня была когда-то. Потом вспомнил, что газ здесь в трубах кончился лет пятнадцать назад, растерялся малость, стал водой заливать. Но когда увидел, что пламя движется по стене, допёр уже, да поздно было – свой HK G36 сорвать с гвоздя успел, а вот сумку с найденной два дня назад "Душой" – нет. Расстроился сильно, выпил. А где-то через пол часа из огня вываливается моя "Душа"! Только светится прикольно так, как лампа. Ну, я её хвать и в контейнер. Наутро проснулся, смотрю: пацаны на "Жарке" кабанчика румянят. Тут я сразу вспомнил про "Душу". Предупредил Макса да попёр к яйцеголовым. Добирался весело, ну да это другая история. Дошёл, дал эту "Душу" на замеры. Сахар после них лысину долго чесал. "Артефакта помимо улучшения здоровья человека, — говорит, — теперь лучше выводит радиацию из организма человека". Ещё этот арт (я его "Каплей души" назвал, прикольно звучит) усталость прибавляет. Правда, есть недостаток — он стал ещё больше Души усиливать ударные воздействия. Сахар меня долго уламывал продать его, но я не повёлся. У меня уже к тому времени план зародился — кинуть ещё раз в "Жарку" этот арт и посмотреть, что будет, а потом опять принести на замеры Сахару. Тот снова долго череп чесал, но согласился. Я взял свою "Каплю души" и двинул к тоннелю. Там этой "Жарки" — жопой жри. Бросил, жду. Через минут сорок он начал проявляться, но из аномалии никак не выскакивал. Еле-еле его достал, опалился, чуть такой же лысый, как Сахар, не стал. Принёс на замер и оказался прав! Этот арт (я его назвал "Огненной душой") в два раза лучше стал останавливать кровотечения! Не, всё же зря я в институт не поступал. Глядишь, был бы профессором, академиком там... В общем, пошёл я в третий раз к "Жарке", как, мля, Старик к синему морю. По пути пару зомбей свалил, один оказался бывшим Михой Камеруном, я потом за его упокой выпил. Вот ведь судьба, сука такая, ведь месяц назад я с ним пил, а сегодня пулю в голову... пусть земля ему... Кинул я "Огненную душу" в "Жарку" и начал снова ждать. Долго ждать не пришлось. Через час и десять минут выскочила (хорошо хоть в этот раз в аномалию соваться не пришлось). Я вздремнуть умудрился за это время... Светится так радостно. Я подобрал арт и двинул к яйцеголовым. Там уже целая бригада на стрёме, меня кофиём с коньяком поят, сами с артефактом возятся. Я ему под светское настроение с кофе и Хеннеси название придумал – "Кристальная душа". Яйцеголовые ахают там, восторгаются, говорят, что этот гип... гипердиф... короче, "Кристальная душа" и здоровье улучшает, и какой-то там небывалый показатель по защите от радиации получила. Я наутро опять к "Жарке" спокойно добрался, бросил в аномалию свою ненаглядную "Кристальную душу". Ждал долго. Смотрю — выпрыгнул арт. Я ничего не понял – свечение ни хрена не изменилось. Ну, думаю, хрен с тобой, не хочешь — не надо. Пошёл обратно, гляжу – в переходе "Электра" блуждающая прёт. Пройти – никак. Сидел я, сидел, потом думаю: "Кину-ка я в "Электру" свой арт"! Получилось как в "Жарке" – исчез он там и всего через пару часов выпрыгивает обратно. Свет идёт совершенно другой! Я дождался, когда "Электра" мигрирует дальше, и пошёл своей дорогой. Принёс "Кристальную душу" на Янтарь, дал Сахару. Того долго не было, выходит из лаборатории – глаза за очками светятся аж, реально как у психа. Говорит, что это какой-то абсолют. Если раньше транс... трансм..., в общем, изменённая "Душа" теперь не имеет негативных показателей. Помимо улучшения здоровья, заживления ран и защиты от радиации увеличивает, а не уменьшает, выносливость. Бабла я тогда срубил с яйцеголовых за изучения своей "Души" нормально..."</rus>
  </string>
  <string id="amk_recipt_tears_electra_text">
    <rus>Артефакт "Капля" помещается в аномалию "Электра". Полученный модификат "Слёзы электры" выводит из человеческого организма радиацию (дозы до 20 мЗв/час переносятся без последствий), а также снижает носящему его на поясе человеку выносливость.</rus>
  </string>
  <string id="amk_recipt_tears_fire_text">
    <rus>Модификат "Слёзы электры" помещается в аномалию "Жарка". Полученный мезомодификат "Слёзы огня" довольно хорошо выводит из организма человека, носящего этот артефакт на поясе, радиацию (предельная доза 30±2 мЗв/час). Также артефакт полезен тем, что блокирует часть пси-излучения. Отрицательные характеристики "Слёз огня" — плохое заживление ран.</rus>
  </string>
  <string id="amk_recipt_tears_chimaera_text">
    <rus>Мезомодификат "Слёзы огня" помещается в аномалию "Холодец". В отличии от "Слёз огня", полученный гипермодификат куда лучше выводит радиацию из организма. Также артефакт эффективнее блокирует пси-излучение, но ухудшает самочувствие человека.</rus>
  </string>
  <string id="amk_recipt_tears_black_text">
    <rus>Гипермодификат "Слёзы химеры" помещается в аномалию "Радоново облако". Полученный абсолют максимально эффективно в своём классе блокирует пси-излучение, но хуже выводит радиацию, однако вместе с тем незначительно улучшает здоровье и залечивает раны.</rus>
  </string>
  <string id="amk_recipt_grandmother_glassbeards_text">
    <rus>"Для обязательного ознакомления. \n \nБойцы! Наши товарищи, учёные, предоставили информацию о возможности изменить артефакт "Мамины бусы" с последующим приобретением им новых характеристик. Данный артефакт подвержен изменению только в аномалии "Электра", в которую его необходимо поместить. После этого он с большой долей вероятности получает новые характеристики. Привожу цитату из документа учёных: "Полученный модификат генерирует темпоральное поле, довольно значимо замедляющее скорость попадающих в него пуль и осколков, тем самым защищая человека от критических ранений. Немного радиоактивен и уменьшает стойкость к электрошоку." \n \nРекомендую скопировать файл в свои КПК и при встрече с квадами, находящимися в рейде, передать информацию непосредственно лидеру встреченной группы..."</rus>
  </string>
  <string id="amk_recipt_pra_grandmother_glassbeards_text">
    <rus>"...Ваньку Четыре Пальца нашёл в деревне. Я от стаи псов туда заныкался. Сижу, из подполья открытого слышно потрескивание счётчика Гейгера. Я сразу за ствол схватился: мало ли, может, там бандюган какой или мерк заныкался. Глянул, а он там валяется лицом в "Холодце". Я его только по бандане дебильной и узнал – красная с серпасто-молоткастыми гербами. И ведь часа четыре, как расстались с ним; он пошёл вперёд, а я Вадика Румяного дожидался, чтоб пакет передать. Обидно, мля... Ну, в общем, я противогаз нацепил и полез его вытаскивать. Долго не мог понять, как он туда сверзился, ведь он Зону уже четвёртый год топтал, пока не увидел, что шею ему кто-то свернул. Я, ясен перец, в землю его хоронить сразу раздумал. Мало ли какая хозяюшка себе консервы из опытного сталкера заготовила, да и не пасётся ли эта самая хозяюшка где-нибудь рядом. По быстрому его обмарадёрил, старясь к одежде не прикасаться, рюкзак снял, арты с пояса. ТОЗ его любимый не взял — "Холодец" ружьё знатно пожрал. Да и слинял оттуда побыстрее. Артов у Ваньки было три всего. "Капля", "Морской ёж" да эти его "Бабкины бусы". "Капля" с "Морским ежом" у него сзади на поясе болтались, а вот "Бабкины бусы" угодили в "Холодец". Думал, что песец пришёл артефакту, а оказалось — арт целёхонек, да только светится чудно. Ну, я пока до "свободовцев" добрался, затестил его. Другой он стал. Я его про себя "Прабабкиными бусами" обозвал. От пуль и взрывов спас неплохо, когда я на военного зомби наткнулся. Продам его, наверное, учёным да снарягу себе новую возьму."</rus>
  </string>
  <string id="amk_recipt_burer_grandmother_glassbeards_text">
    <rus>Запись: "Есть у меня для тебя информация. Знаешь, я там, на базе нашей, писарем служил: сидел за компьютером, с документами и отчётами возился. А потом, когда вашего брата сталкера каждый день стали наши перцы гробить, невмоготу стало! Противно... Ну, ладно, не об этом сейчас. Я там один файл прочитал случайно... Ну, как случайно... В общем, повозиться с кодом пришлось, пока хакнул... Копировать не стал, но запомнил накрепко. Там был отчёт яйцеголовых об изменении артефактов в аномалиях! Прикидываешь! Так в этом файле говорилось, что если взять какой-то ме... мезо чего-то там... под названием "Бусы прабабки" — дебильное название, сразу запомнилось, только не спрашивай что это, даже не представляю — и положить в "Карусель", то  получится другой артефакт! Ну, как другой... Тот же самый, только у него свойства поменяются. Он какое-то поле излучает, всё быстро летящее, что попадает в него, тормозит ощутимо. Я подумал: "Это, значит, и пули!" Лучится, правда, неслабо. Вот. Надеюсь, тебе эта информация поможет больше, чем мне".</rus>
  </string>
  <string id="amk_recipt_dikoobraz_text">
    <rus>"...для получения необходимой трансмутации артефакт "Морской ёж" помещается в аномалию "Жарка". Если трансмутация пройдёт удачно, модификат приобретает очень хороший показатель по защите от радиации. Но снижение радиационного фона — единственное положительное качество артефакта, так как он снижает выносливость и замедляет заживление ран. Последующие наши опыты показали невозможность дальнейшей трансмутации полученного модификата "Дикобраз" в этой аномалии..."</rus>
  </string>
  <string id="amk_recipt_electra_dikoobraz_text">
    <rus>"Не для распространения! Только членам "Свободы"! Топ сикрет, йопт! \n \nВитёк Румяный сумел накреативить новый арт! Для исходника нужен "Дикобраз", его потом надо бросить в "Электру", через какое-то вреия из неё вылупится этот артефакт. Румяный назвал его "Электрическим дикобразом", но это, в принципе, глубоко равнобедренно. Главное, что арт радиацию держит некисло и выносливости прибавляет и ещё и от пси-излучения немного спасает. Квёлый, предвижу твой озабоченный вопрос про девок – это сразу на форум. Мне в личку не пиши – прибью! А, да – ахтунг! Хреново, если нацепишь этого "Электрического дикобраза", а рядом случится "Электра" – долбанёт гораздо сильнее, арт тянет к себе электричество. Так что осторожнее даже с розетками – бьются током, мля! \n \nСтепан Медиацентр, инфосервис, етить его."</rus>
  </string>
  <string id="amk_recipt_sopl_dikoobraz_text">
    <rus>"Господа! Группа господина Алексея Астронома оказала нашей лаборатории неоценимую услугу. Дело в том, что территорию возле нашей мобильной лаборатории наводнили кабаны и плоти. Это их вторая миграционная волна после последнего выброса, у нас уже были пострадавшие из числа персонала. Отозвавшаяся на наш призыв о помощи группа господина Алексея Астронома полностью уничтожила мутантов! Мы считаем, что денежное вознаграждение не полностью отражает глубину нашей благодарности, и, дабы поддержать наше дальнейшее сотрудничество, высылаем Вам информацию о генерации гипермодификата "Сопливый дикобраз". Просим прощения за несколько вульгарное название, но оно, придуманное создателем данного гипермодификата, как нельзя лучше описывает сущность этого артефакта. Надеюсь, бойцы "Долга" обладают должным чувством юмора и адекватно отреагируют на данный артефакт и на его название! Для получения "Сопливого дикобраза" необходимо в аномалию "Холодец" поместить артефакт "Электрический дикобраз". Хотелось бы отметить, что этот гипермодификат имеет редкий показатель по блокировке радиации – человек получает только 45 процентов от того количества рентген, которого он получил бы, не одев на пояс этот гипермодификат. Помимо этого он также очень эффективно добавляет выносливости. Неприятной стороной "Сопливого дикобраза" является то, что он повышает чувствительность человека к электрошоку, и его неудобно носить из-за всё время сочащейся непонятной слизи. Субстанция безвредная, но до жути неприятная. В целом наш коллектив считает, что такое маленькое неудобство, как слизь, не отобьёт желание у ваших бойцов применять это гипермодификат!\n \nС уважением, член РАН, академик Сахаров."</rus>
  </string>
  <string id="amk_recipt_giant_small_brother_text">
    <rus>Запись 1: "Еле ушли из Тёмной Долины. Юрку Буяна потеряли – парня "Воронкой" порвало, не заметили в перестрелке, как его туда бюрер затолкал пси-ударами... пусть земля ему будет пухом... Плохо. Группа неполная без него – меньше шансов донести до Бара бумажечку эту занятную. Видать, бюреры в катакомбы какого-то бедолагу учёного на обед затащили. Он в своём КПК написал, что обнаружил возможность менять артефакты в новые... модификаты, что ли... так вроде написано... В общем, получается какой-то артефакт класса абсолют, названный им "Младший брат гиганта", и делается он в "Жарке" из "Алмазного колобка". Учёный написал, что этот абсолют уменьшает чувствительность кожи носящего его человека к разрыву. В общем, информация занятная, надо бы её Сахарову и его команде отнести, только охрану побольше на всякий случай побольше, группы две минимум." \n \nЗапись 2: "Нарвались на этих олухов из "Свободы"! Втроём их пятерых положили. Только порадовались трофеям – стволы у них знатные, как Саньке Кулеру голову снесло выстрелом из СВД. Мы на звук из подствольников ударили, но непонятно, грохнули мы этого снайпера или нет. Ринат говорит, чтобы я уходил, он меня прикроет. Информация очень уж важная... Снайпер, козёл, себя не выдаёт ничем, стреляный воробей. Ладно, надо идти..."</rus>
  </string>
  <string id="amk_recipt_shkura_text">
    <rus>"Здорово, Вован. Вот же долбень! Ну чего ты заладил: "Как там на Зоне, как там на Зоне?". Да никак! Скукота, мля. Если бы не ловили этих полудурков, которые туда прут за артефактами, ваще тоска зелёная была бы. Не, ну бывает жутко иногда, что мне перед тобой выёживаться... Когда какая-нибудь животина или хрен знает что завоет недалеко от блокпоста – сраться не срусь, но волосы дыбом встают. Даже на жопе... Это при том, что автомат я, как и все мы здесь, из рук не выпускаю. Недавно вот, правда, развлекалово было – поймали перца. Назад из Зоны шёл. Ну, мы его взяли. Он какой-то камушек с собой волок, светится — что днище твоей тюнингованной девятки в темноте! Ну, мы его с пристрастием поспрашивали, он рассказал, что этот камушек не просто артефакт, а какая-то новая хрень – у него, типа, есть способность уменьшать химические ожоги, что ли, и ты, типа, к обычным ожогам невосприимчив становишся. Ну не совсем, конечно. Мы этот камушек дозиметром проверили – трещит, зараза! А этот пойманный говорит нам, что, типа, несёт эту хреновину учёным, типа, польза людям чтоб была. Разоткровенничался, говорит, что берёшь какую-то "Плёнку", бросаешь в "Трамплин" и оба! Через пол часа готова эта хрень. Много чего ещё говорил, сам какой-то облезлый, весь в шрамах. Упырь, короче. В общем, мы его в тачанку и на третий КПП отправили, там с ним разберутся. Ну ладно, Вован, бывай, мне тут скоро на построение. Ты это, Юльке передай, что я её люблю там, помню и всё такое. Короче, будь!"</rus>
  </string>
  <string id="amk_recipt_cheshya_text">
    <rus>"Господа, рад сообщить вам, что нами обнаружен новый результат трансмутации! Модификат "Шкура" подвергается воздействию аномалии "Карусель". Полученный мезомодификат с рабочим названием "Чешуя" обладает следующими характеристиками: он уменьшает воздействие на человека химически агрессивных сред и особым образом воздействует на кожу, делая её менее чувствительной к ожогам. Внимание, важно! "Чешуя" радиоактивна! Надеемся, что эта информация поможет вам в вашем благородном деле, а также на то, что этот небольшой презент ещё больше укрепит нашу дружбу и партнёрство! \n \nС уважением, член РАН, академик Сахаров."</rus>
  </string>
  <string id="amk_recipt_pancir_text">
    <rus>"Товарищ майор, пришёл отчёт из Центра по предоставленному нами для изучения гипермодификату "Панцирь". Судя по полученным данным, "Панцирь" (перерождённый в аномалии "Холодец" мезомодификат "Чешуя") нейтрализует большую часть химически агрессивных сред при их контакте с кожей человека и уменьшает последствия ожогов. Единственным отрицательным качеством является небольшой радиационный фон. Время трансмутации невелико — всего два с половиной часа. Центр изъявил желание получить как можно больше объектов для изучения и новые данные о всех возможных модификатах, разрешив нам дознания категории 5. В связи с этим прошу Вашего разрешения для проведения над пойманными сталкерами пыток данной категории. \n \nКапитан М. Лубянкин."</rus>
  </string>
  <string id="amk_recipt_simbion_text">
    <rus>"Спешу сообщить, Николай Валентинович, что наш отдел "Б" выдал неожиданный результат исследований! Они обнаружили, что если в аномалию "Холодец" поместить четыре артефакта разного типа: "Медузу", "Каплю", "Кровь камня" и "Колючку", то в результате трансмутации генерируется абсолютно новый артефакт с удивительными качествами! Этот модификат, которому присвоено рабочее название "Симбион", блокирует 45% пси-излучения! Опыты проводились на заключённых, которые подвергались ментальной атаке нашего Арчибальда. Делая поправку на то, что этот контролёр у нас в неволе давно, и без подпитки остаточной энергией выброса он несколько ослабел, всё же считаю, что показатель пси-блокировки отличный! Рапорт для Центра составлен, жду Ваших комментариев и разрешения на отправку данных. \n \nНачальник отдела "Б", профессор Снегирёв."</rus>
  </string>
  <string id="amk_recipt_dummy_text">
    <rus>"Отчёт №14/7 по проекту "Обманщик"\n
Директору исследовательского отдела "К-32"\n
Профессору Сазонову Николаю Дмитриевичу\n \nУважаемый Николай Дмитриевич, мы завершили серию опытов над артефактом "Пружина". Во время опытов 7 (семь) артефактов "Пружина" подверглись деструкции, 5 (пять) артефактов "Пружина" подверглись деградации, 1 (один) артефакт "Пружина" в серии трансмутаций показал положительные результаты. \n \nАртефакт "Пружина" при помещении в аномалию "Электра" по истечении 3 часов, 1 минуты, 43 секунд получает следующие характеристики: увеличивает стойкость к удару, несколько увеличивает выносливость, усиливает восприимчивость к электрошоку. Радиоактивен. Рабочее название модификата – "Огненная пружина". \n \nПри последующем помещении модификата "Огненная пружина" в аномалию "Электра" по истечении 6 часов, 3 минут, 12 секунд артефакт получает следующие характеристики: ещё больше ослабляет стойкость удару, увеличивает выносливость, и снижает восприимчивость носителя к электрошоку. Радиоактивен. Рабочее название мезомодификата – "Яркая пружина". \n \nПри последующем помещении мезомодификата "Яркая пружина" в аномалию "Электра" по истечении 8 часов, 4 минут ровно артефакт получает следующие характеристики: сильно увеличивает стойкость к удару и увеличивает выносливость, слабо повышает восприимчивость к электрошоку. Слабо радиоактивен. Рабочее название гипермодификата – "Лунная пружина". \n \nНа этом опыты по трансмутации артефакта "Пружина" были продолжены в той же аномалии. В отличие от проектов "Лом", "Сестра", "Невидимка" и "Повелитель мух" этот опыт увенчался успехом! \n \nПри помещении гипермодификата "Лунная пружина" в аномалию "Электра" не произошло отторжения артефакта. По истечении 12 часов, 3 минут, 56 секунд артефакт получил свойства класса абсолют, а именно: значительно увеличивает стойкость к удару, сильно увеличивает выносливость, снижает радиационный фон и усиливает восприимчивость к электрошоку. Рабочее название абсолюта – "Пудинг". \n \nДальнейшее помещение полученного абсолюта в аномалию "Электра" ни к чему не привело — аномалия отторгает артефакт. \n \nСчитаю, что наша группа пришла к блестящему результату исследований по трансмутации артефакта "Пружина". Таким образом, считаю, что проект "Обманщик" успешно завершён. Полные записи наблюдений перенесены на сервер. \n \nНачальник исследовательской группы "7", В. А. Авакян."</rus>
  </string>
  <string id="recipi_bpb_text">
    <rus>Записка Сепатора:\n \n"Я сумел получить этот рецепт! Знать бы раньше, что он так прост. Сколько хороших артов было потрачено впустую... Однако я навряд ли уже сумею им воспользоваться — выбраться отсюда мне уже не судьба... Если кто найдёт записку — пользуйтесь на здоровье.\nАртефакт "Бусы бабки бюрера" бросается в аномалию "Жарка". Через 30-50 минут с вероятностью в 75% получается абсолют, который я назвал "Бусы прабабки бюрера".\n \nСталкер Сепатор."</rus>
  </string>
  <string id="not_need_blowout">
    <rus>Выброс — не время для сна!</rus>
    <eng>An emission is not the time to sleep!</eng>
  </string>
  <string id="not_need_sleep">
    <rus>Меченый не хочет спать.</rus>
    <eng>The Marked One doesn’t want to sleep.</eng>
  </string>
  <string id="not_need_sleep_nrg">
    <rus>Меченый не может спать из-за действия энергетика.</rus>
    <eng>The Marked One can’t sleep due to energy drink effect.</eng>
  </string>
  <string id="not_need_sleep_enemy">
    <rus>Какой сон?! Враги рядом!</rus>
    <eng>Sleep? Enemies nearby!</eng>
  </string>
  <string id="not_need_sleep_in_hell">
    <rus>Какое спать?! Страшно!!!</rus>
    <eng>Sleep? It’s terrifying!!!</eng>
  </string>
  <string id="trans_finished_title">
    <rus>Результат трансмутации артефакта -</rus>
    <eng>Artifact transmutation result -</eng>
  </string>
  <string id="trans_finished_msg">
    <rus>Результат трансмутации артефакта — </rus>
    <eng>Artifact transmutation result — </eng>
  </string>
  <string id="stalker_died">
    <rus>Погиб сталкер:</rus>
    <eng>Stalker died:</eng>
  </string>
  <string id="alc_too_much_die">
    <rus>Уф-ф... Многовато выпил. Помереть теперь только!</rus>
    <eng>Ugh... drank too much. I might die now!</eng>
  </string>
  <string id="alc_too_much">
    <rus>Что-то перепил я малость...</rus>
    <eng>I think I overdrank a bit...</eng>
  </string>
  <string id="alc_todo_alcoholic">
    <rus>Ну вот, допился до алкоголизма</rus>
    <eng>Great, I’ve become an alcoholic</eng>
  </string>
  <string id="alc_need_drink">
    <rus>Уф... Выпить бы малость...</rus>
    <eng>Ugh... I need a drink...</eng>
  </string>
  <string id="alc_need_drink_big">
    <rus>Уф... Совсем хреново! Водки бы выпить!</rus>
    <eng>Ugh... feeling awful! Need vodka!</eng>
  </string>
  <string id="alc_coded">
    <rus>Наконец-то закодировался...</rus>
    <eng>Finally got sober...</eng>
  </string>
  <string id="alc_no_more_need">
    <rus>Немного отвык от водяры... Главное продержаться теперь ещё недельку-другую...</rus>
    <eng>Kind of lost the habit of booze... just need to hold on another week or two...</eng>
  </string>
  <string id="amk_warn_trans">
    <rus>ВНИМАНИЕ!!! Переполнение буфера! Данные о трансмутациях не сохранены! Дождитесь окончания трансмутаций и повторите сохранение.</rus>
    <eng>WARNING!!! Buffer overflow! Transmutation data not saved! Wait until transmutations finish and try again.</eng>
  </string>
  <string id="amk_warn_trans_critical">
    <rus>ВНИМАНИЕ!!! Переполнение буфера! Начатые трансмутации не будут завершены. Рекомендуется загрузить предыдущее сохранение.</rus>
    <eng>WARNING!!! Buffer overflow! Started transmutations will not complete. Loading previous save is recommended.</eng>
  </string>
  <string id="amk_warn_attention">
    <rus>Внимание! Количество сохраняемых данных скоро превысит допустимый предел! Выполните все невыполненные задания. Дождитесь окончания всех трансмутаций. Не берите новые задания. Не начинайте новые трансмутации.</rus>
    <eng>Attention! Saved data is about to exceed the limit!</eng>
  </string>
  <string id="amk_dots_title">
    <rus>Введите текст метки</rus>
    <eng>Enter marker text</eng>
  </string>
  <string id="amk_dots_done">
    <rus>Поставить</rus>
    <eng>Place</eng>
  </string>
  <string id="amk_welcome_title">
    <rus>Вас приветствует Команда АМК!</rus>
    <eng>Welcome from the AMK Team!</eng>
  </string>
  <string id="amk_welcome_msg">
    <rus>%c[255,255,128,128]Если Вы скачали наш МОД из интернета, то приятно провести время за игрой!\nА если Вы купили диск с нашим МОДом в магазине, то знайте, что Ваши денежки пошли в благотворительный фонд "пиратов".\n%c[default]АМК MOD 1.4.1</rus>
  </string>
  <string id="rep_no_weapon_in_slot">
    <rus>В слоте нет оружия</rus>
    <eng>No weapon in slot</eng>
  </string>
  <string id="rep_not_need">
    <rus>Оружие не нуждается в чистке</rus>
    <eng>Weapon does not need cleaning</eng>
  </string>
  <string id="rep_need_big">
    <rus>Оружию необходим серьёзный ремонт</rus>
    <eng>Weapon needs serious repair</eng>
  </string>
</string_table>