<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="mil_freedom_commander_7000">
    <rus>Спасибо, Меченый! Отбились от этих фанатиков шизанутых... А ведь у нас, бывает, и зверьё бежит с Радара — тогда вообще армагеддец, застрелиться проще! Очень уж быстро бегут, хрен попадёшь! Была у нас против тварей раньше отличная штуковина — огнемёт, да что-то не фурычит больше. К мастеру бы нашему — Шурупу — сходить, да времени нет! Сам видел, эти уроды так и лезут! Ну ладно, пора рассчитаться. Деньгами возьмёшь?
        \nИ да, пока не забыл: Лукаш надёжного человека ищет, по-моему ты из таких как раз, так что зайди к нему.</rus>
  </string>
  <string id="mil_freedom_commander_7001">
    <rus>Хорошо, а деньги очень бы не помешали!</rus>
  </string>
  <string id="mil_freedom_commander_7002">
    <rus>Так, а кроме денег, есть другие варианты?</rus>
  </string>
  <string id="mil_freedom_commander_7003">
    <rus>Да как сказать... Деньги-то и самим нужны... Возьми-ка вот этот ствол. Для себя держал... Но это от всей души даю! За то, что помог отбиться от гадов и помог в трудную минуту. \nИ ещё вот, возьми огнемёт поломанный... Нам починкой тут заниматься некогда, сам видишь. А ты парень толковый, не поленись — зайди к Шурупу, авось починит. Вот тогда и поймёшь, что эта благодарность покруче денег будет!</rus>
  </string>
  <string id="mil_freedom_commander_7004">
    <rus>Нет, спасибо. Лучше просто деньгами.</rus>
  </string>
  <string id="mil_freedom_commander_7005">
    <rus>О, нормально. Думаю, я найду этой хреновине применение!</rus>
  </string>
  <string id="mil_screw_flamethrower_1000">
    <rus>А, любитель подумать... Ну, вот тебе головоломку принёс. "Убитый насмерть огнемёт" называется. До меня с ним твои коллеги игрались... Помог я им там одно дело провернуть — дали в подарок. И совет вдогонку, если хочешь оживить, мол, давай к Шурупу. Что скажешь? Воскресить реально?</rus>
  </string>
  <string id="mil_screw_flamethrower_1001">
    <rus>Опа... Твою!.. Я столько колдовал с этим огнемётом!.. И на тебе — сломали! М-м-мать... Н-да... Шланг перебит... Ого... и тут тоже сломано... Что за хрень?! Они его по всем аномалиям протащили, или его химера жрала, да срыгнула?! Короче, Меченый, работы тут хватит. А я так работал над ним, ночи напролёт не спал... Ну, раз ты там нам чем-то помог, помогу и я тебе. Не бесплатно, сам понимаешь — времена нынче непростые... Давай с тобой списочек деталей для починки набросаем. Так... Кое-что у меня тут есть, кое-что у ребят поспрашиваю... Так-с. Смотри, что выходит... Да, придётся тебе побегать за запчастями...</rus>
  </string>
  <string id="mil_screw_flamethrower_1002">
    <rus>Да ну к чертям эту железку! Геморроя больше, чем толку. Возьмёшь себе за 5000?</rus>
  </string>
  <string id="mil_screw_flamethrower_1003">
    <rus>Побегать, говоришь?.. Ладно, не привыкать. Говори, что тебе там надо.</rus>
  </string>
  <string id="mil_screw_flamethrower_1004">
    <rus>Ладно, так уж и быть, возьму.</rus>
  </string>
  <string id="mil_screw_flamethrower_1005">
    <rus>Так... ну, вот примерный список:
\nВо-первых, артефакт нужен, "Огненный шар" называется. Тут паять — не перепаять, сколько дыр! Обычным паяльником — работы до зимы! А с артефактом этим я побыстрей всё сварю, есть у меня способ хороший...
\nВо-вторых, трубки. Те, что на нём сейчас стоят, предназначены для поливки огурцов, но никак не для провода горючей смеси! Так что раздобудь трубку какую-нибудь подходящую. Могу посоветовать к Сидоровичу зайти — ему вечно молодняк всякий хлам со Свалки таскает, может, у него и найдётся. Привет ему передай. Возможно, по старой дружбе и найдёт для меня чего.
\nВ-третьих, манометр (датчик давления, для непонятливых) — тутошний вообще отхреначен. Видимо, консервы им открывали. Оригиналы, чтоб их... Вот давай теперь — подорвись и найди мне его. Советую на Агропроме поискать. Там НИИ типа как был, может, ещё и валяется где.
\nВ-четвёртых, горелка. Без неё никак. Кто тутошнюю погрыз — загадка... словно бюреру в зубы запихали!.. Горелку можно у наших поспрашивать... Да только хрен кто её отдаст! На ней хорошо колбасу коптить. Хе-хе. Ну, если только ты тут по-тихонькому в бараках не поищешь. Правда, есть вариант вернее. Сгоняй к Бармену — вот кто у нас кладезь херовни всякой. Выпроси какую-нибудь, я прилажу, всё нормально будет. Только не говори для кого, а то "Долгу" ещё стукнет, что я тут химичу — тут же прискачут с облавой! Оно нам надо?
\nНу, и самое важное в любом механизме — смазка. То есть спирт. Детальки отполировать и себе внутрь залакировать. Смекаешь? Найди мне водочки, а? На трезвую голову что-то не охота мне это мастерить всё. Работы тут много, так что давай бутылочек эдак пять... нет, семь... Стоп, давай десять. Мало ли — на детали не останется.
\nВсё. Давай, собирай. Ты ж сталкер, братуха! Я в тебя верю. Желательно, чтобы ты поиски с водки начал, конечнo...</rus>
  </string>
  <string id="mil_screw_flamethrower_1006">
    <rus>Ого. Неслабый список покупок! Ладно. Надеюсь, это того стоит.</rus>
  </string>
  <string id="mil_screw_flamethrower_1007">
    <rus>Да, стоит. И стоить это будет 5000. И то — по большой дружбе!</rus>
  </string>
  <string id="mil_screw_flamethrower_1008">
    <rus>А вот о деньгах речи не шло!..</rus>
  </string>
  <string id="mil_screw_flamethrower_1009">
    <rus>А теперь идёт. За такую вещь, что я собирать буду, можно и больше было заломить! Но я добрый. И потом, ну сам посуди. Кто, кроме меня, будет эту хрень собирать, а? Так что давай, не жадничай.</rus>
  </string>
  <string id="mil_screw_flamethrower_1010">
    <rus>Чёрт с тобой... Ладно, пойду. Смотри, не спейся до моего возвращения!</rus>
  </string>
  <string id="mil_screw_flamethrower_1011">
    <rus>Пожалуй, откажусь от такого удовольствия.</rus>
  </string>
  <string id="escape_trader_flamethrower_dialog_0">
    <rus>Погоняло Шуруп тебе что-нибудь говорит?</rus>
  </string>
  <string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1000">
    <rus>Шуруп, Шуруп... М-да, память уже не та... Да, был вроде такой сталкер. Если ничего не путаю, любил за воротник залить. Порядочно принимал, всё время у меня закупался водкой. Я уж думал, допился до смерти он. Хех... Хотя хабар неплохой мне умудрялся таскать, да и руки у него из правильного места растут. То телек нам тут починит, то дозиметры... А что ты о нём говорил там? Никак жив он?</rus>
  </string>
  <string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1001">
    <rus>Жив, жив... Привет тебе от него. Сказал, что у тебя можно кое-чем разжиться. Слушай, Сидорович, мне трубки железные нужны. Небольшие такие, вот такого размера примерно. Мне скорее даже не себе, а Шурупу... Есть что-нибудь похожее?</rus>
  </string>
  <string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1002">
    <rus>Чего?! Откуда у меня-то? Или они ценность какую имеют? Нет ничего даже похожего! Мне, что денег не стоит, нахрен не надо!</rus>
  </string>
  <string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1003">
    <rus>Так. Понятно. Ну и сколько мне будет это стоить?</rus>
  </string>
  <string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1004">
    <rus>Ты, Меченый, оглох от радиации совсем? Говорю же — нет ничего похожего! Есть, конечно, вариантец один... обрадовал ты меня, что Шуруп жив. Так что забесплатно посоветую тебе к Лёхе Тамбовскому наведаться. Он у нас парень с мозгами, вечно что-то мастерит, думаю, найдёт тебе что-нибудь. Он сейчас вроде как на Свалке шляется, ищет что-то для своих поделок. Лови его координаты.</rus>
  </string>
  <string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1005">
    <rus>Спасибо. В кои-то веки что-то забесплатно сделал... М-да... Старый жлоб...</rus>
  </string>
  <string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1006">
    <rus>Чего говоришь, Меченый? А то у меня не только с памятью, но и со слухом проблемы...</rus>
  </string>
  <string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1007">
    <rus>СПАСИБО, говорю. Здоровья тебе, Сидорович.</rus>
  </string>
  <string id="escape_trader_flamethrower_dialog_1008">
    <rus>Да какое уж тут здоровье... Ещё что-нибудь надо от меня?</rus>
  </string>
  <string id="gar_flamethrower_0">
    <rus>Здрасьте... Чем обязан?</rus>
  </string>
  <string id="gar_flamethrower_1000">
    <rus>Тут Сидор вещал, что ты мастер на все руки. Не поможешь мне трубки железные найти? Ну, вот такого размера, примерно...</rus>
  </string>
  <string id="gar_flamethrower_1001">
    <rus>Трубки, трубки... Хм. Да валялись тут где-то в кучах этих фонящих, самому были нужны, да костюма пока не могу достать подходящего, вот и не слазить. Но координатки я себе записал. Если надо — продам почти задаром. Я тут наметил ещё кое-что пособирать в этих кучах, а защиты ж так и нет. Рискну так полезть, но нужно лекарство. Дашь мне антирад — дам тебе координаты.</rus>
  </string>
  <string id="gar_flamethrower_1002">
    <rus>Ясно. Но антирад я как-то не таскаю с собой. Пойду искать так.</rus>
  </string>
  <string id="gar_flamethrower_1003">
    <rus>Да, с радиацией лучше не шутить, сам знаю. На, держи.</rus>
  </string>
  <string id="gar_flamethrower_1004">
    <rus>Давай КПК. Так... смотри, ставлю метку. Тут они валялись, никто их не стырил пока. Иди, забирай.</rus>
  </string>
  <string id="gar_flamethrower_1005">
    <rus>Спасибо. Счастливо, успехов с изобретениями.</rus>
  </string>
  <string id="barmen_flamethrower_task_0">
    <rus>Слушай, а не найдётся ли у тебя по старой дружбе горелки какой-нибудь?</rus>
  </string>
  <string id="barmen_flamethrower_task_1000">
    <rus>Горелки?.. Хм. Интересный запрос. Стесняюсь спросить — а нахрена она тебе сдалась?</rus>
  </string>
  <string id="barmen_flamethrower_task_1001">
    <rus>Да что-то страсть колбаски копчёной захотелось!..</rus>
  </string>
  <string id="barmen_flamethrower_task_1002">
    <rus>М-да?.. Ну допустим, допустим. Ладно, есть кое-что, вроде фурычит. Отдам за 2500.</rus>
  </string>
  <string id="barmen_flamethrower_task_1003">
    <rus>За такую фигню 2500?! Крутовато... забей. Давай я у тебя другое поспрошаю.</rus>
  </string>
  <string id="barmen_flamethrower_task_1004">
    <rus>Нормальные деньги, потяну. Держи.</rus>
  </string>
  <string id="parts_completed_0">
    <rus>Никак уже всё собрал? И водку не забыл?</rus>
  </string>
  <string id="parts_completed_1000">
    <rus>Я всё достал. Держи артефакт и детали сначала. Давай, занимайся делом! Жду огнемёт, а тебя ждут мои деньги.</rus>
  </string>
  <string id="parts_completed_1001">
    <rus>Да расслабься ты! Сказал же, что сделаю. Дай мне денёк — всё будет.</rus>
  </string>
  <string id="parts_completed_1002">
    <rus>Договорились. Жду.</rus>
  </string>
  <string id="parts_completed_10111">
    <rus>Ну, как дела? Сделал уже?</rus>
  </string>
  <string id="parts_completed_1003">
    <rus>Опа, Мечен-н-н...ный!.. Что тебе?.. Т-т-ты ре... реально думаешь, ч-ч-что уже... можно было з-з-закон... э-э... зак-к-кончить?! Ик...</rus>
  </string>
  <string id="parts_completed_1004">
    <rus>Вот если бы пил меньше — давно бы уже закончил! Ладно, хрен с тобой... Работай, зайду позже.</rus>
  </string>
  <string id="parts_completed_1013">
    <rus>Так, а что там с огнемётом-то?</rus>
  </string>
  <string id="parts_completed_1005">
    <rus>О-о-о! А вот и счастливый владелец огнемёта приплёлся!</rus>
  </string>
  <string id="parts_completed_1006">
    <rus>Да неужели! Думал, не дождусь от тебя нормальной работы. Выглядит неплохо. Давай, спасибо тебе.</rus>
  </string>
  <string id="parts_completed_1007">
    <rus>Э, погоди! Шустрый ты какой... Договаривались же! За работу 10000 давай, забыл?</rus>
  </string>
  <string id="parts_completed_1008">
    <rus>Чего-чего?! Совсем мозг пропил? Речь шла о 5000. Или мне силой пробудить тебе память?</rus>
  </string>
  <string id="parts_completed_1009">
    <rus>Тш-ш-ш... Не кипятись... Пусть будет 5000. Держи свой огнемёт. Теперь ты можешь зажигать. Ха-ха. Всё, успехов. \nДа, ещё один момент. Тутошнего баллона тебе хватит где-то на минуту непрерывного палева... Нужно будет заправить — тащи канистру бензина и баллон коллоидного газа. Ну и сам баллон от огнемёта возьму, иначе куда я всё это заливать-то буду? А, и по поводу заливать — ещё нужно будет горючее лично для меня, то бишь бутылочка водочки. \nА коль не захочешь всё собирать – обращайся к Максу, он тебе сразу баллон огнесмеси выдаст. Не за просто так, само собой.
</rus>
  </string>
  <string id="parts_completed_1010">
    <rus>К Максу? А он-то с какого боку здесь? Ох, темнишь ты что-то, Шуруп.</rus>
  </string>
  <string id="parts_completed_1011">
    <rus>Короче, ик... У нас с ним эта, в общем, свои у нас с Максом делишки.</rus>
  </string>
  <string id="parts_completed_1012">
    <rus>М-да... Ну ладно. Пошёл я, теперь можешь и напиться.</rus>
  </string>
  <string id="mil_screw_flamethrower_text">
    <rus>Мне нужно найти несколько предметов из списка, который дал Шуруп:\n \n
1. Артефакт "Огненный шар".\n
2. Трубки. Возможно, есть у Сидоровича.\n
3. Манометр. Искать в НИИ "Агропром".\n
4. Горелка. Спросить у Бармена.\n
5. Десять бутылок водки этому алкашу.\n \n
Ох, тяжёлый предстоит денёк.
</rus>
  </string>
  <string id="trubka_descr">
    <rus>Стальная трубка небольшой длины. Немного погнута, но выглядит крепко и надёжно. Хочется верить, что она подойдёт для огнемёта.</rus>
  </string>
  <string id="gorelka_descr">
    <rus>Горелка среднего размера. По слухам, колбаса "Практическая", будучи закопчённой на такой горелке, приобретает восхитительный вкус. Теоретически должна подойти и для розжига горючей смеси в огнемёте.</rus>
  </string>
  <string id="manometr_descr">
    <rus>Датчик давления от какого-то перегонного аппарата советских времён. Сделан на совесть, разве что стекло грязновато. Велика вероятность, что будет исправно работать и на огнемёте.</rus>
  </string>
  <string id="flama_descr">
    <rus>Жалкое зрелище. Остаётся только догадываться, какой мощью обладало данное оружие, будучи в работоспособном состоянии. Однако при наличии хорошего мастера можно попробовать вернуть огнемёт к жизни. Осталось только найти такого мастера.</rus>
  </string>
  <string id="flame_descr">
    <rus>Кустарный образец оружия, собранный на основе узлов армейского огнемёта Шурупом. Обладает мощнейшим поражающим воздействием, но эффективен лишь на ближних дистанциях. Обычно используется против больших стай мутантов. Заряда баллона хватает примерно на минуту беспрерывной работы.</rus>
  </string>
  <string id="flame_no_parts_0">
    <rus>Чёрт, кажется, что-то забыл взять. Скоро зайду.</rus>
  </string>
  <string id="item_flamethrower_bad_name">
    <rus>Сломанный огнемёт</rus>
  </string>
  <string id="manometr">
    <rus>Манометр</rus>
  </string>
  <string id="trubka">
    <rus>Трубка</rus>
  </string>
  <string id="gorelka">
    <rus>Горелка</rus>
  </string>
  <string id="flamethrower_basic">
    <rus>Огнемёт – самодельная модель, но сделана достаточно надёжно. Обладает высокой поражающей способностью на близких дистанциях. Перезаряжается баллонами с горючей смесью. \nЗаправить пустой баллон можно через Шурупа: потребуется канистра бензина, баллон коллоидного газа, бутылка водки и сам пустой баллон от огнемёта. \nЕсли возиться с компонентами неохота, заправленный баллон огнесмеси можно выменять у Макса — руководителя боевых операций группировки "Свобода" на Армейских Складах.</rus>
  </string>
  
    <!-- Refill -->

    <string id="flamethrower_refill_0">
        <rus>Ну что, самогонщик-поджигатель, я к тебе за заправкой огнемёта.</rus>
    </string>
    <string id="flamethrower_refill_1">
        <rus>Ик! Баллон от изделия моего отстегнул? Там хоть есть куда лить-то? А, и водочка с другими ингры... грибы... ингредиентами при тебе?</rus>
    </string>    
    <string id="flamethrower_refill_2">
        <rus>Тебе бы лишь только лить... Всё тут, заправляй!</rus>
    </string>
    <string id="flamethrower_refill_3">
        <rus>Ага... Так, это сюда, это мине, это тоже сюда, это тоже мине... Готово! Ух...</rus>
    </string>
    <string id="flamethrower_refill_4">
        <rus>Блин, погодь, ща проверю всё ещё раз...</rus>
    </string>

    <!-- Repair and upgrades -->

    <string id="flamethrower_repair_0">
        <rus>По-моему, твоё изделие — огнемёт — немного поизносился. Можно ли его подлатать?</rus>
    </string>
    <string id="flamethrower_repair_1">
        <rus>Дай-ка гляну...</rus>
    </string>
    <string id="flamethrower_repair_2">
        <rus>По рукам.</rus>
    </string>
    <string id="flamethrower_repair_3">
        <rus>Я передумал.</rus>
    </string>

    <string id="flamethrower_repair_end_0">
        <rus>Как мой огнемёт, починил?</rus>
    </string>
    <string id="flamethrower_repair_end_1">
        <rus>Как новенький, забирай!</rus>
    </string>
    <string id="flamethrower_repair_end_2">
        <rus>Спасибо.</rus>
    </string>

    <string id="flamethrower_upgrade_0">
        <rus>Конструкцию твоего огнемёта возможно улучшить?</rus>
    </string>
    <string id="flamethrower_upgrade_1">
        <rus>Я собирался поработать над некоторыми апгрейдами, но парням срочно потребовалось это грозное оружие на "Барьере". Пришлось отдать им, а они его угрохали, даже и не знаю, использовали хоть раз по предназначению или нет... За отдельную плату я могу поковыряться с этой бандурой, но учти, мне требуется для этого относительно исправный ствол. Так что если огнемёт "не в форме", сначала нужно будет его починить. И неплохо было бы на него посмотреть, так что держи эту пукалку в руках наготове.</rus>
    </string>
    <string id="flamethrower_upgrade_2">
        <rus>Огнемёт как новенький, только тряпочкой не протёр...</rus>
    </string>
    <string id="flamethrower_upgrade_3">
        <rus>Ладно, давай потом.</rus>
    </string>
    <string id="flamethrower_upgrade_4">
        <rus>Хорошо. Я могу заменить некоторые детали на более лёгкие, но от этого не менее прочные. Таким образом, сохранив боевые ТТХ, получим несколько облегчённое оружие. Ещё у меня есть наброски, как увеличить давление огнесмеси в системе. Это увеличит мощность, дальность и плотность огненной струи, но несколько увеличит расход огнесмеси и понизит общий ресурс оружия. Для такой модернизации мне потребуются свойства гравитационных артефактов и, соответственно, сами артефакты. Ну и сам понимаешь, без, кхм, "смазки" в такое дело никуда... 
        <!--
        \n• 1-ый этап — дальность +20% к изначальной, артефакт "Медуза" и 10000 рублей.
        \n• 2-ой этап — дальность +40% к изначальной, артефакты "Грави", "Ломоть мяса" и 20000 рублей.
        \n• 3-ий этап — дальность +60% к изначальной, артефакты "Ночная звезда", "Золотая рыбка", "Душа" и 30000 рублей.
        -->
        </rus>
    </string>
    <string id="flamethrower_upgrade_5">
        <rus>Снизить вес огнемёта, 1-ый этап.</rus>
    </string>
    <string id="flamethrower_upgrade_55">
        <rus>Снизить вес огнемёта, 2-ой этап.</rus>
    </string>
    <string id="flamethrower_upgrade_555">
        <rus>Снизить вес огнемёта, 3-ий этап.</rus>
    </string>
    <string id="flamethrower_upgrade_6">
        <rus>Повысить давление огнесмеси, 1-ый этап.</rus>
    </string>
    <string id="flamethrower_upgrade_66">
        <rus>Повысить давление огнесмеси, 2-ой этап.</rus>
    </string>
    <string id="flamethrower_upgrade_666">
        <rus>Повысить давление огнесмеси, 3-ий этап.</rus>
    </string>
    <string id="flamethrower_upgrade_7">
        <rus>В другой раз.</rus>
    </string>

    <string id="flamethrower_upd_weight_info_text">
        <rus>
Уменьшение веса. 1-ый этап:
\n• Замена некоторых компонентов фурнитуры на более лёгкие;
\n• Уменьшение веса на 1,5 кг;
\n• Стоимость работы: две бутылки водки + 5000 руб.
        </rus>
    </string>
    <string id="flamethrower_upd_weight2_info_text">
        <rus>
Уменьшение веса. 2-ой этап:
\n• Замена рабочих элементов на изделия из лёгких сплавов;
\n• Уменьшение веса на 1,5 кг;
\n• Стоимость работы: две бутылки водки + 10000 руб.
        </rus>
    </string>
    <string id="flamethrower_upd_weight3_info_text">
        <rus>
Уменьшение веса. 3-ий этап:
\n• Максимальное облегчение конструкции за счёт использования дорогостоящих материалов;
\n• Уменьшение веса на 1 кг;
\n• Стоимость работы: две бутылки водки + 15000 руб. 
        </rus>
    </string>

    <string id="flamethrower_upd_power_info_text">
        <rus>
Увеличение давления огнесмеси. 1-ый этап:
\n• Небольшое увеличения давления в системе с помощью энергии одного низшего гравитационного артефакта;
\n• Увеличение дальности метания огнесмеси до 30 метров. Также увеличится наносимый ущерб, потребление огнесмеси и нагрузка на рабочие детали огнемёта;
\n• Стоимость работы: артефакт "Медуза" + 10000 руб.
        </rus>
    </string>
    <string id="flamethrower_upd_power2_info_text">
        <rus>
Увеличение давления огнесмеси. 2-ой этап:
\n• Заметное увеличения давления в системе с помощью энергии двух средних гравитационных артефактов;
\n• Увеличение дальности метания огнесмеси до 35 метров. Также увеличится наносимый ущерб, потребление огнесмеси и нагрузка на рабочие детали огнемёта;
\n• Стоимость работы: артефакты "Грави" и "Ломоть мяса" + 20000 руб.
        </rus>
    </string>
    <string id="flamethrower_upd_power3_info_text">
        <rus>
Увеличение давления огнесмеси. 3-ий этап:
\n• Значительое увеличения давления в системе с помощью энергии трёх высших гравитационных артефактов;
\n• Увеличение дальности метания огнесмеси до 40 метров. Также увеличится наносимый ущерб, потребление огнесмеси и нагрузка на рабочие детали огнемёта;
\n• Стоимость работы: артефакты "Ночная звезда", "Золотая рыбка" и "Душа" + 30000 руб.
        </rus>
    </string>
</string_table>