<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="bio_find_0">
    <rus>Профессор, чего это Вы так тщательно меня рассматриваете?</rus>
  </string>
  <string id="bio_find_1">
    <rus>Меченый, у Вас же есть биорадар? Отлично, значит, мы сможем помочь друг другу! \nМы недавно наняли одного сталкера, чтобы он понаблюдал за поведением местных животных с целью подтверждения кое-каких наработок... Но он давно не выходит на связь, последняя принятая информация была о стае кровососов в лесу на Радаре. Вы не могли бы проверить, всё ли с ним в порядке? \nЕсли наши разработки подтвердятся, я смогу улучшить Ваше устройство!</rus>
  </string>
  <string id="bio_find_20">
    <rus>Только из-за уважения к Вам и своим гаджетам — схожу узнаю, что там случилось.</rus>
  </string>
  <string id="bio_find_21">
    <rus>На Радар? К зверью на обед? Не, профессор, заманался я уже туда-сюда бегать.</rus>
  </string>
  <string id="bio_return_0">
    <rus>Ну и задания у Вас, профессор...</rus>
  </string>
  <string id="bio_return_1">
    <rus>Что случилось?</rus>
  </string>
  <string id="bio_return_2">
    <rus>Погиб ваш сталкер, очень уж много кровососов оказалось. При нём были записи и какой-то прибор, похоже, всё-таки сломанный.</rus>
  </string>
  <string id="bio_return_3">
    <rus>Жаль... Так-так... Он мог бы быть отличным учёным, наблюдения сделаны очень хорошо! Эх, Зона-Зона...
            \nА прибор — это доработанный нами биорадар, всё-таки мы добились успешной модификации! Устройство заблокировано от лишних рук, поэтому с виду действительно будто нерабочий экземпляр. Так, сейчас перенесу настройки в Ваш... Поставим новый анализатор... Всё, готово, можете пользоваться!</rus>
  </string>
  <string id="bio_quest_text">
    <rus>Сахаров нанял одного сталкера для наблюдения за мутантами, однако связь с ним пропала. Последняя принятая информация от него была о стае кровососов в лесу на Радаре. Надо бы найти того сталкера и забрать добытую информацию. В награду обещал улучшить мой биорадар.</rus>
  </string>
  <string id="bio_notes_name">
    <rus>Результаты наблюдений</rus>
  </string>
  <string id="bio_notes_desc">
    <rus>Записи о наблюдениях за мутантами, среди которых можно узнать довольно любопытные вещи.</rus>
  </string>
  <string id="bioradar_slom_name">
    <rus>Сломанный биорадар</rus>
  </string>
  <string id="bioradar_slom_desc">
    <rus>Сломанный биорадар, найденный у погибшего во имя науки сталкера.</rus>
  </string>
  <string id="bioradar_uniq_name">
    <rus>Доработанный биорадар с модулем настройки</rus>
  </string>
  <string id="bioradar_uniq_short_name">
    <rus>Доработанный биорадар</rus>
  </string>
  <string id="bioradar_uniq_desc">
    <rus>Данный прибор был модернизирован учёными и имеет следующие отличия от базовой модели:
            \n • оптимизировано потребление вычислительной мощности программным обеспечением;
            \n • трупы существ отображаются крестиком, причём цвет зависит от вида существа;
            \n • добавлена возможность выбора отображаемых существ (а также их трупов);
            \n • прибор умеет определять и запоминать мутировавшие виды существ;
            \n • добавлен анализатор для подстройки прибора в случае обнаружения нового неопознанного существа (для анализа требуется какой-нибудь орган существа, который становится непригодным после сканирования);
            \n • немного увеличена масса прибора (за счёт анализатора).
            \nПрибор несовместим с обычным биорадаром — при активации обоих устройств, их разные частоты приводят к резонации волн и деактивации обнаружения биологического материала.
            \nДля работы девайса необходимо повесить его на соответствующий пояс и активировать.</rus>
  </string>
  <string id="bioradar_btn_quit">
    <rus>Выход</rus>
  </string>
  <string id="bioradar_btn_analiz">
    <rus>Анализ</rus>
  </string>
</string_table>