<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="ex_hoard_zukerman_0">
    <rus>Зравствуйте, профессор. Можно с Вами поговорить?</rus>
  </string>
  <string id="ex_hoard_zukerman_1">
    <rus>Да, я Вас слушаю.</rus>
  </string>
  <string id="ex_hoard_zukerman_11">
    <rus>У меня есть спецтелепорт, не спрашивайте откуда он у меня, это долгая история. Так вот, я его неправильно использовал, и он заблокировался. Не могли бы Вы его посмотреть, может, можно что-то сделать?</rus>
  </string>
  <string id="ex_hoard_zukerman_111">
    <rus>Ну что же, давайте посмотрим, что можно сделать. Я так понимаю, что для работы ему требуется артефакт.</rus>
  </string>
  <string id="ex_hoard_zukerman_112">
    <rus>Да, профессор, и даже два — "Слёзы химеры" и "Бенгальский огонь".</rus>
  </string>
  <string id="ex_hoard_zukerman_113">
    <rus>Очень хорошо, необычная вещь. Я смогу Вам помочь, если у Вас есть материальная помощь науке в количестве 30000 рублей. Уж не обижайтесь.</rus>
  </string>
  <string id="ex_hoard_zukerman_114">
    <rus>Конечно профессор, вот Ваши деньги.</rus>
  </string>
  <string id="ex_hoard_zukerman_115">
    <rus>Замечательно, сейчас посмотрим. Ну вот, всё готово. Забирайте.</rus>
  </string>
  <string id="ex_hoard_zukerman_116">
    <rus>Спасибо, профессор, Вы мне очень помогли.</rus>
  </string>
  <string id="ex_hoard_zukerman_117">
    <rus>Я подумаю над Вашим предложением.</rus>
  </string>
  <string id="ex_hoard_zukerman_12">
    <rus>У меня есть спецтелепорт, не спрашивайте, где я его взял, это долгая история. Не могли бы Вы посмотреть, можно ли с ним что-то ещё сделать?</rus>
  </string>
  <string id="ex_hoard_zukerman_121">
    <rus>Очень хорошо, необычная вещь. Я думаю, что смогу Вам помочь, но мне нужны к нему артефакты, так сказать, в экспериментальных целях.</rus>
  </string>
  <string id="ex_hoard_zukerman_122">
    <rus>Конечно, профессор, вот артефакты Вам в помощь.</rus>
  </string>
  <string id="ex_hoard_zukerman_123">
    <rus>Замечательно, сейчас посмотрим. Думаю, смогу Вам предложить несколько вариантов настройки.\nTелепортация с любого места в первоначально зашитую в основную память точку.\nСохранение в основную память новой координаты и телепортация туда из любого места.\nПеренастройка обойдётся в 100000 рублей и, кстати, телепорт потребляет немного энергии, так что я могу встроить частицы артефактов непосредственно в прибор, что Вам обойдётся ещё в 50000 рублей.</rus>
  </string>
  <string id="ex_hoard_zukerman_124">
    <rus>Tелепортация с любого места на координату, изначально зашитую в основную память.</rus>
  </string>
  <string id="ex_hoard_zukerman_125">
    <rus>Сохранение в основную память новой координаты и телепортация туда из любого места.</rus>
  </string>
  <string id="ex_hoard_zukerman_126">
    <rus>Tелепортация с любого места на координату, изначально зашитую в основную память и встроить артефакты.</rus>
  </string>
  <string id="ex_hoard_zukerman_127">
    <rus>Сохранение в основную память новой координаты, телепортация туда из любого места и встроить артефакты.</rus>
  </string>
  <string id="ex_hoard_zukerman_128">
    <rus>Просто встроить арты.</rus>
  </string>
  <string id="ex_hoard_zukerman_129">
    <rus>Замечательно, сейчас всё сделаем. Ну вот, всё готово. Забирайте.</rus>
  </string>
  <string id="ex_hoard_zukerman_13">
    <rus>Профессор, не могли бы Вы разблокировать телепорт?</rus>
  </string>
  <string id="ex_hoard_zukerman_131">
    <rus>Нет проблем, если, конечно, у Вас есть материальная помощь науке в размере 30000 рублей.</rus>
  </string>
  <string id="ex_hoard_zukerman_14">
    <rus>Профессор, не могли бы Вы перенастроить телепорт?</rus>
  </string>
  <string id="ex_hoard_zukerman_141">
    <rus>Я думаю, что смогу Вам помочь, но мне потребуются два артефакта — "Слёзы химеры" и "Бенгальский огонь", так сказать, в экспериментальных целях.</rus>
  </string>
  <string id="ex_hoard_zukerman_142">
    <rus>За Ваши деньги во благо науки — любой каприз!\nПеренастройка телепорта — 80000 рублей, встроить частицы артефактов непосредственно в прибор — 50000 рублей.</rus>
  </string>
  <string id="ex_hoard_zukerman_143">
    <rus>Конечно! Кроме того, проверим энергоёмкость встроенных частиц и всего-то за 100000 рублей.</rus>
  </string>
</string_table>