<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
           <string id="baza_bablo_0">
            <rus>Хочу внести деньги на наш счёт.</rus>
        </string>
           <string id="baza_bablo_1">
            <rus>Сколько?</rus>
        </string>
           <string id="baza_bablo_2">
            <rus>1000 руб.</rus>
        </string>
           <string id="baza_bablo_3">
            <rus>5000 руб.</rus>
        </string>
           <string id="baza_bablo_4">
            <rus>10000 руб.</rus>
        </string>
           <string id="baza_bablo_5">
            <rus>50000 руб.</rus>
        </string>
           <string id="baza_bablo_6">
            <rus>100000 руб.</rus>
        </string>
           <string id="baza_bablo_7">
            <rus>Пошутил я, нисколько.</rus>
        </string>
           <string id="baza_open_0">
            <rus>По поводу нашей базы.</rus>
        </string>
           <string id="baza_open_1">
            <rus>Слушаю.</rus>
        </string>
           <string id="baza_open_2">
            <rus>Открываем базу для народа.</rus>
        </string>
           <string id="baza_open_3">
            <rus>Закрываем базу, народ не пускаем.</rus>
        </string>
           <string id="baza_open_4">
            <rus>Понял, сделаем.</rus>
        </string>
        <string id="baza_open_6">
            <rus>Нужно принять изменения по ценам.</rus>
        </string>
        <string id="baza_open_6_1">
            <rus>Понял. Я немного шарю за финансовые моменты, поэтому обрисую тебе расклады. Смотри, мы можем регулировать ценовую политику на нашей базе для народа, однако следует учитывать некоторые моменты. Например, стоит выставлять коэффициент на ценники в соответствии с репутацией нашей базы. Плохую репутацию лучше всего нивелировать снижением цен. Соответственно — высокая репутация позволит, так сказать, поднимать планку. Однако надо понимать, что высокие цены людям вряд ли понравятся, и это также может немного бить по нашей репутации. Помимо этого, мы можем по-разному оплачивать работу охраны, но надо понимать, что тут также есть риски низкой оплатой обидеть людей, и наоборот, повысить репутацию базы более высокой. Теперь давай посмотрим, что мы можем сделать.</rus>
        </string>
        <string id="baza_open_price_med">
            <rus>Рассмотрим цены на услуги нашего медика.</rus>
        </string>
        <string id="baza_open_price_med_1">
            <rus>Давай. Имей в виду, что если репутация нашей базы низкая, а цены высокие, то парни вряд ли будут обращаться к медику, что может ударить по безопасности нашей базы, сам понимаешь.</rus>
        </string>
         <string id="price_med_minus">
            <rus>Давай временно снизим цену за услугу нашего медика.</rus>
        </string>
         <string id="price_med_norm">
            <rus>Давай оставим цену средней по рынку.</rus>
        </string>
         <string id="price_med_plus">
            <rus>Давай временно поднимем цену за услуги медика.</rus>
        </string>
         <string id="price_med_otvet_1">
            <rus>%c[255,254,19,19]Мне кажется сейчас это для нас не лучшее решение. Но окей. До конца дня я установлю эти цены.</rus>
        </string>
         <string id="price_med_otvet_2">
            <rus>%c[255,212,254,19]Хорошая мысль! Сделаем! До конца дня будет новая цена.</rus>
        </string>
        
        <string id="baza_open_price_trade">
            <rus>Рассмотрим цены на товары нашего торговца Фила.</rus>
        </string>
        <string id="baza_open_price_trade_1">
            <rus>Не забывай про соотношение цены и репутации базы. И ещё имей в виду следующее: чем выше наши ценники, тем медленнее тратятся наши торговые ресурсы, что является большим плюсом для нашего бюджета. И наоборот: чем меньше цены, тем чаще нам придётся закупаться и тратить свои деньги.</rus>
        </string>
        <string id="baza_open_7">
            <rus>Хотя нет, ничего. В другой раз.</rus>
        </string>
        <string id="price_trade_max_minus">
            <rus>Выставляем минимально возможную цену.</rus>
        </string>
        <string id="price_trade_minus">
            <rus>Выставляем пониженный ценник.</rus>
        </string>
        <string id="price_trade_norm">
            <rus>Оставляем среднюю рыночную цену.</rus>
        </string>
        <string id="price_trade_plus">
            <rus>Немного надбавим цену.</rus>
        </string>
        <string id="price_trade_max_plus">
            <rus>Выставляем максимально возможную цену.</rus>
        </string>
        <string id="price_trade_otvet_1">
            <rus>%c[255,254,19,19]Хорошо, но... Сказать честно — сейчас для нас это ужасное решение.  Я бы посоветовал тебе пересмотреть его. Временно выставляю указанный тобою ценник.</rus>
        </string>
        <string id="price_trade_otvet_2">
            <rus>%c[255,254,151,19]Скажу честно, сейчас это не самая лучшая идея. Но если хочешь — давай попробуем до конца дня выставить эту цену.</rus>
        </string>
        <string id="price_trade_otvet_3">
            <rus>%c[255,212,254,19]Окей! Ну, на первый взгляд вроде неплохая мысль. Для нас сейчас риски минимальны. Давай попробуем до конца дня выставить такой ценник.</rus>
        </string>
        <string id="price_trade_otvet_4">
            <rus>%c[255,73,199,0]По моим подсчётам это отличная мысль, я с тобой полностью согласен! Установим до конца дня новый ценник.</rus>
        </string>
        <string id="price_trade_otvet_5">
            <rus>%c[255,249,253,9]Думаешь? Я пока не могу понять, хорошее ли сейчас это решение для нас. Но давай поглядим что получится, если до конца дня установить эту цену.</rus>
        </string>

           <string id="baza_info_0">
            <rus>Хочу узнать, что говорят о нас и какая репутация нашей базы.</rus>
        </string>
           <string id="baza_info_1">
            <rus>Репутация нашей базы ужасная, нас считают чуть ли не проклятыми, шансов на успешный товарооборот с такой репутацией — крайне низкий. Надо срочно что-то предпринимать. Предлагаю временно понизить цены на услуги.</rus>
        </string>
           <string id="baza_info_2">
            <rus>Репутация нашей базы плохая, нужно что-то делать. Я предлагаю немного снизить ценники на наши услуги, иначе дальше будет только хуже.</rus>
        </string>
           <string id="baza_info_3">
            <rus>Наша репутация сейчас не самая лучшая. Народ к нам немного побаивается ходить. Товарооборот от этого страдает, денег зарабатываем мало.</rus>
        </string>
           <string id="baza_info_4">
            <rus>Мы сейчас малоизвестны. Основной поток людей идёт мимо нас, но всё впереди.</rus>
        </string>
           <string id="baza_info_5">
            <rus>Наша репутация неплохая. Мы на правильном пути!</rus>
        </string>
           <string id="baza_info_6">
            <rus>Наша база на слуху, народ с удовольствием к нам заглядывает. Если аккуратно, то можно временно даже чуть-чуть повысить ценник на услуги.</rus>
        </string>
           <string id="baza_info_7">
            <rus>Наша репутация великолепная! Нас считают чуть ли не самой безопасной зоной в нашем регионе. Можно ненадолго выставить высокий ценник и подзаработать.</rus>
        </string>

           <string id="baza_prohod_0">
            <rus>Мне нужно пройти в помещение.</rus>
        </string>
           <string id="baza_prohod_1">
            <rus>Проходи.</rus>
        </string>

           <string id="baza_zeka_0">
            <rus>Мне нужно, чтобы ты меня кое-куда отвёз.</rus>
        </string>
           <string id="baza_zeka_1">
            <rus>Извини, но машина сейчас не на ходу.</rus>
        </string>
           <string id="baza_zeka_2">
            <rus>Куда нужно? Напоминаю, что перед поездкой лучше ознакомиться с безопасными маршрутами. Если попросишь — расскажу.</rus>
        </string>
           <string id="baza_zeka_21">
            <rus>В Лощину, на базу.</rus>
        </string>
           <string id="baza_zeka_22">
            <rus>До "100 Рентген" нужно доехать.</rus>
        </string>
           <string id="baza_zeka_23">
            <rus>Поехали домой на базу.</rus>
        </string>
           <string id="baza_zeka_24">
            <rus>На Кордон.</rus>
        </string>
           <string id="baza_zeka_25">
            <rus>На Свалку.</rus>
        </string>
           <string id="baza_zeka_26">
            <rus>На Агропром.</rus>
        </string>
           <string id="baza_zeka_27">
            <rus>На Янтарь.</rus>
        </string>
           <string id="baza_zeka_28">
            <rus>На Склады к "Свободе".</rus>
        </string>
           <string id="baza_zeka_29">
            <rus>Назад.</rus>
        </string>
           <string id="baza_zeka_3">
            <rus>Окей, подходи к машине, как будешь готов.</rus>
        </string>

           <string id="baza_toplivo_0">
            <rus>Принимай топливо.</rus>
        </string>
           <string id="baza_toplivo_1">
            <rus>Держу!</rus>
        </string>
           <string id="baza_toplivo_2">
            <rus>И ещё...</rus>
        </string>
           <string id="baza_toplivo_3">
            <rus>На этом пока всё.</rus>
        </string>

           <string id="baza_remki_0">
            <rus>У меня есть для тебя ремнаборы.</rus>
        </string>
           <string id="baza_remki_1">
            <rus>Давай посмотрим.</rus>
        </string>
           <string id="baza_remki_2">
            <rus>Похоже, я ошибся. Ремнаборов сейчас нет.</rus>
        </string>
           <string id="baza_remki_outfit">
            <rus>Ремонтный набор для бронежилетов и другого снаряжения.</rus>
        </string>
           <string id="baza_remki_weapon">
            <rus>Ремонтный набор для оружия.</rus>
        </string>
           <string id="baza_remki_car">
            <rus>Ремонтный набор для автомобильной техники.</rus>
        </string>

           <string id="baza_medic_0">
            <rus>Вижу по твоему лицу, что ты мне что-то сказать хочешь.</rus>
        </string>
           <string id="baza_medic_1">
            <rus>Да, так и есть. Я много раз видел, как к нам, на базу "Чистого неба", приходили сталкеры в довольно удручающем состоянии. Кто просто раненый, а кто в аномалию влетел и еле стоит на ногах. И нам очень везло, что в штате у Свиблова всегда был лекарь...</rus>
        </string>
           <string id="baza_medic_2">
            <rus>Намекаешь, что и нам нужно найти доктора?</rus>
        </string>
           <string id="baza_medic_3">
            <rus>Именно! Не намекаю, а сообщаю прямым текстом. Да и в принципе, медицинские услуги — тоже неплохой вид заработка. Только лекаря бы толкового найти... Никто на ум не приходит?</rus>
        </string>
           <string id="baza_medic_4">
            <rus>Честно говоря... Калмык есть на Болотах. Помнишь такого? Хотя он там конкретно корни пустил, метлой оттуда не прогонишь. Надо влиятельных людей поспрашивать, может, посоветуют кого.</rus>
        </string>
           <string id="baza_medic_5">
            <rus>А чем чёрт не шутит, давай попробуем!</rus>
        </string>
           <string id="baza_medic_6">
            <rus>Пойду искать, значит. Только доктору тоже зарплату платить придётся, учитывай это в финансовых рассчётах потом.</rus>
        </string>
           <string id="baza_medic_7">
            <rus>Ну а как же? Все хотят вкусно кушать! Ну ладно, в общем, ждём от тебя положительных результатов.</rus>
        </string>

           <string id="dark_medic_dialog1_0">
            <rus>Рад приветствовать Вас на нашей базе! Удачно добрались?</rus>
        </string>
           <string id="dark_medic_dialog1_1">
            <rus>Доброго времени! Да, вполне. Лис — хороший боец, дошли почти без приключений. Надо же, я ещё никогда так далеко практически один не забирался. Всегда только с военным патрулём и по строго заданным тропам. Да, чудна же Зона...</rus>
        </string>
           <string id="dark_medic_dialog1_2">
            <rus>Она не чудна, она отвратительна. Сколько людей она губит, не сосчитать. Вас уже ввели в курс текущих дел?</rus>
        </string>
           <string id="dark_medic_dialog1_3">
            <rus>Да, всё рассказали и показали. Поднимать на ноги сталкеров, следить за ресурсами и снабжением.</rus>
        </string>
           <string id="dark_medic_dialog1_4">
            <rus>Всё так. \nЛадно, по поводу наших дел. Мы в свою очередь попробуем наладить поставки медицинских препаратов и оборудования. Должно всё получиться.</rus>
        </string>
           <string id="dark_medic_dialog1_5">
            <rus>Ну что, тогда пойду ещё осмотрюсь да работу начну, пока с чем есть.</rus>
        </string>

           <string id="medic_regular_dialog_2_0">
            <rus>Мне нужна помощь.</rus>
        </string>
           <string id="medic_regular_dialog_2_1">
            <rus>Что случилось?</rus>
        </string>
           <string id="medic_regular_dialog_2_2">
            <rus>Что-то плохо себя чувствую...</rus>
        </string>
           <string id="medic_regular_dialog_2_3">
            <rus>Понятно. Присаживайтесь на диван, сейчас и посмотрим, и поможем...</rus>
        </string>
           <string id="medic_regular_dialog_2_4">
            <rus>Хорошо...</rus>
        </string>

           <string id="halyava_doc_0">
            <rus>Я к Вам по делу, а точнее — с просьбой.</rus>
        </string>
           <string id="halyava_doc_1">
            <rus>Внимательно слушаю.</rus>
        </string>
           <string id="halyava_doc_0_0">
            <rus>Меченый, к сожалению пока что у меня нет времени на выполнение Ваших просьб. Сначала наши первоочередные дела!</rus>
        </string>
           <string id="halyava_doc_2">
            <rus>Скажите мне, пожалуйста, возможно ли через Вас найти для меня медика, на довольно длительное время?</rus>
        </string>
           <string id="halyava_doc_3">
            <rus>Меченый, Вы прямо интриган! А зачем Вам нужен медик? И можете ли Вы гарантировать его безопасность?</rus>
        </string>
           <string id="halyava_doc_4">
            <rus>Безопасность, как ни странно это слышать в Зоне, гарантировать могу. В принципе, и цель моя — не секрет. Базу мы небольшую обустраиваем. Заходят к нам мужики иногда сильно потрёпанные после глубоких ходок. Ну, сами понимаете, лекарь на базе быть обязан. Вот и решил к Вам обратиться.</rus>
        </string>
           <string id="halyava_doc_5">
            <rus>Интересно-интересно! Ну что же, возможно, я и помогу, тем более учитывая, сколько Вы сделали для нас практически безвозмездно. К нам изредка, но прилетают научные сотрудники либо на стажировку, либо по иным делам. В их курс подготовки как раз входит и медицинская составляющая. Среди них бывают довольно амбициозные ребята, которые смысл своей жизни видят только в карьере. Так вот, буквально сегодня-завтра к нам должны прислать такого молодца. Если сумеете его уговорить — он Ваш. И ещё! Если вдруг у Вас будет возможность прислать к нам кого-нибудь на охрану бункера, то мы смогли бы даже платить за это!</rus>
        </string>
           <string id="halyava_doc_6">
            <rus>В таком случае, я пришлю своего человека, чтобы он поговорил с этим товарищем и, если Ваш человек согласится, сопроводил бы его до нашей базы. А с охраной дальше видно будет. Если получится — кого-то пришлём.</rus>
        </string>
           <string id="halyava_doc_7">
            <rus>Договорились! Как только будет возможность — присылайте, будем ждать.</rus>
        </string>

           <string id="baza_medic_2_0">
            <rus>Так, был я у Сахарова, интересовался по поводу врача. Обещал нам человека, только нужно за ним прийти и проводить его сюда. У меня своих дел пока по горло, поэтому предлагаю Лису поручить это дело.</rus>
        </string>
           <string id="baza_medic_2_1">
            <rus>Хорошо, сделаем.</rus>
        </string>
           <string id="baza_medic_2_2">
            <rus>Отлично. Тогда пускай Лис отпишется, как заберёт парня и двинется в нашу сторону.</rus>
        </string>

        <string id="regular_dialog_fox_2_0">
            <rus>Я по поводу нашей охраны.</rus>
        </string>
        <string id="regular_dialog_fox_2_1">
            <rus>Что делаем?</rus>
        </string>
        <string id="regular_dialog_fox_2_2">
            <rus>Думаю, что одного из них нужно приставить нашему курьеру для подстраховки на заданиях.</rus>
        </string>
        <string id="regular_dialog_fox_2_3">
            <rus>Думаю, что нужно обоих приставить нашему курьеру для подстраховки на заданиях.</rus>
        </string>
        <string id="regular_dialog_fox_2_4">
            <rus>Думаю, что все охранники должны снова патрулировать нашу территорию.</rus>
        </string>
        <string id="regular_dialog_fox_2_5">
            <rus>Понял, сделаем.</rus>
        </string>

        <string id="xalyava_quest_2_0">
            <rus>Я по поводу твоей СМСки, насчёт нашего первого контакта с Большой земли.</rus>
        </string>
        <string id="xalyava_quest_2_1">
            <rus>Да, насчёт него. В общем, на данный момент нам сделали заказ на артефакты. Интересуются артами, вырабатывающими энергию. Ну, про "Батарейки" ты слышал наверняка уже, да?</rus>
        </string>
        <string id="xalyava_quest_2_2">
            <rus>Да, знаю таких. Не самый частый подарок Зоны, конечно.</rus>
        </string>
        <string id="xalyava_quest_2_3">
            <rus>К сожалению, да. Однако, сейчас за один такой арт нам готовы отвалить сотню тысяч деревянных. Время неограничено, однако заказчик может найти другого исполнителя, сам понимаешь. Поэтому я объявлю нашему торговцу повышенный ценник за такой арт — вдруг с зашедшими к нам на базу повезёт, чем чёрт не шутит.</rus>
        </string>
        <string id="xalyava_quest_2_4">
            <rus>Добро. Если я сам где-то его добуду, то принесу.</rus>
        </string>
        <string id="xalyava_quest_2_5">
            <rus>Отлично, договорились!</rus>
        </string>

        <string id="xalyava_quest_3_0">
            <rus>Получил СМС. Где достали артефакт?</rus>
        </string>
        <string id="xalyava_quest_3_1">
            <rus>Кто-то из мужиков продал его нашему торговцу, так что нам повезло.</rus>
        </string>
        <string id="xalyava_quest_3_2">
            <rus>Это точно. Ну что, какие дальше наши действия? Нужно с клиентом связываться и организовывать встречу?</rus>
        </string>
        <string id="xalyava_quest_3_3">
            <rus>Именно! И этим я займусь в ближайшее время. Кого снарядим на встречу? Или сами сходим?</rus>
        </string>
        <string id="xalyava_quest_3_4">
            <rus>Нет уж, я уже набегался вдоволь. Пускай курьер с охранниками поработает.</rus>
        </string>
        <string id="xalyava_quest_3_5">
            <rus>Хорошо. Как курьер будет готов — снарядим его в поход.</rus>
        </string>

        <string id="xalyava_quest_3_1_0">
            <rus>Я достал "Батарейку".</rus>
        </string>
        <string id="xalyava_quest_3_1_1">
            <rus>Ого! Отлично! Так, давай её сюда, аккуратненько...</rus>
        </string>
        <string id="xalyava_quest_3_1_2">
            <rus>Вот, держи...</rus>
        </string>
        <string id="xalyava_quest_3_1_3">
            <rus>Отлично! Ну что, тогда дело за малым. Остаётся определиться, кто пойдёт на встречу. Мы, или кого-то пошлём?</rus>
        </string>
        <string id="xalyava_quest_3_1_4">
            <rus>Нет уж, я уже набегался вдоволь. Пускай курьер с охранниками поработает.</rus>
        </string>
        <string id="xalyava_quest_3_1_5">
            <rus>Хорошо. Как курьер будет готов — снарядим его в поход.</rus>
        </string>

        <string id="xalyava_dela_11_0">
            <rus>Что-нибудь ещё требуется для нашей базы?</rus>
        </string>
        <string id="xalyava_dela_11_1">
            <rus>Да. Во-первых — я думаю, что нам нужно держать под контролем не только наш корпус, но уже и всю территорию, включая вышки охраны. Слишком часто к нам шпана разная подкрадывается, стрелять приходится. А это больно бьёт по нашей репутации.</rus>
        </string>
        <string id="xalyava_dela_11_2">
            <rus>Понял. Это к Лису, пускай организовывает. Во-вторых?</rus>
        </string>
        <string id="xalyava_dela_11_3">
            <rus>А во-вторых, нам нужен бармен. Видел, у нас на первом этаже столы стоят? Вот из этого помещения и организуем наш скромный бар. Остаётся открытым очень важный вопрос — кого назначать барменом? Тут у меня вообще никаких идей нету.</rus>
        </string>
        <string id="xalyava_dela_11_4">
            <rus>Хм... А у меня даже есть человек на примете. На Свалке обитает, он там, типа, местную скромную продовольственную лавку организовал. Попробую ему предложить.</rus>
        </string>
        <string id="xalyava_dela_11_5">
            <rus>Добро! В таком случае, если он соглашается, то сразу к нам отправляй. Познакомимся, уговорим! Ну, и с мебелью нужно будет что-то придумать. Этот вопрос я уже на себя возьму. Ну что, ты сам дойдёшь до своего контакта, или напишем ему?</rus>
        </string>
        <string id="xalyava_dela_11_6">
            <rus>Думаю, лучше сам до него дойду. У него место проходное, если кто узнает, что он куда-то двинул, то могут засаду по дороге устроить. Лучше не рисковать.</rus>
        </string>
        <string id="xalyava_dela_11_7">
            <rus>Добро! Ну, жду тогда вас обоих тут!</rus>
        </string>

        <string id="artem_new_baza_barman_0">
            <rus>Привет, Артём.</rus>
        </string>
        <string id="artem_new_baza_barman_1">
            <rus>Привет, Меченый! С какими новостями?</rus>
        </string>
        <string id="artem_new_baza_barman_2">
            <rus>Как у тебя тут дела? Идёт бизнес? Не надоедают постоянные бандитские набеги?</rus>
        </string>
        <string id="artem_new_baza_barman_3">
            <rus>Бизнес так себе. Да и сложно это бизнесом назвать. Но людям помогаю. А бандиты надоели до смерти. Только что с ними сделаешь? Прут и прут постоянно. Ещё и вояки, бывает, захаживают, мать их... Хорошо хоть вот мужики выручают, что отдохнуть тут останавливаются.</rus>
        </string>
        <string id="artem_new_baza_barman_4">
            <rus>В таком случае, у меня к тебе деловое предложение. Мы тут базу организовали в Тёмной Долине, и нам бармен нужен. Обещаем комфортные условия, хорошую крышу над головой, уют и безопасность. Ну и клиентуру, само собой. Что скажешь?</rus>
        </string>
        <string id="artem_new_baza_barman_5">
            <rus>А к чёрту всё! Уже самого не раз мысли посещали переселиться куда-то, подальше от глаз людских. Но что-то меня постоянно останавливало. Всё-таки, вот поможешь простому сталкеру едой да водой, аж на сердце хорошо становится...</rus>
        </string>
        <string id="artem_new_baza_barman_6">
            <rus>Ну вот! Теперь будешь делать добро для всех нуждающихся у нас! Места там дикие, поэтому наша база там как райский островок посреди океана. Если надумаешь, то найди там Халяву — человека моего так зовут. Скажешь, что от меня, тебя пропустят.</rus>
        </string>
        <string id="artem_new_baza_barman_7">
            <rus>О, блин, всё так серьёзно у вас? Хорошо, по рукам! Кое-какие дела тут ещё доделаю и двину немного попозжа в вашу сторону.</rus>
        </string>

        <string id="artem_new_baza_barman2_0">
            <rus>Привет! Успешно до нас добрался? Без приключений?</rus>
        </string>
        <string id="artem_new_baza_barman2_1">
            <rus>Да, всё спокойно. Слушай, а уютно у вас тут как! Мне нравится! Всё по-серьёзному прям!</rus>
        </string>
        <string id="artem_new_baza_barman2_2">
            <rus>А то! Пройдёт немного времени, и мы сам "100 Рентген" переплюнем!</rus>
        </string>
        <string id="artem_new_baza_barman2_3">
            <rus>Лихо мыслишь, однако. Ну ладно, рассказывай, что тут и к чему.</rus>
        </string>
        <string id="artem_new_baza_barman2_4">
            <rus>Значит, смотри. Парень кабинет охраняет, его Мессером зовут. В комнате Халява и Лис, мы все вместе и организовали эту базу. Также у нас есть медик и торговец, плюс курьер. Бар организовываем на первом этаже, прямо под нами. Халява обещал с мебелью помочь. Напрягу его, чтобы ещё и свет организовал.</rus>
        </string>
        <string id="artem_new_baza_barman2_44">
            <rus>Значит, смотри. Мужик кабинет охраняет, его Жориком зовут. В комнате Халява и Лис, мы все вместе и организовали эту базу. Также у нас есть медик и торговец, плюс курьер. Бар организовываем на первом этаже, прямо под нами. Халява обещал с мебелью помочь. Напрягу его, чтобы ещё и свет организовал.</rus>
        </string>
        <string id="artem_new_baza_barman2_5">
            <rus>Так я же сам электрик! Если у вас есть на базе где-то источник тока, то сам всё организую.</rus>
        </string>
        <string id="artem_new_baza_barman2_6">
            <rus>Блин, где же ты раньше-то был?! А мы за пятак у Бармена просили мастера. Сделал нам вот свет немного на втором этаже.</rus>
        </string>
        <string id="artem_new_baza_barman2_7">
            <rus>А кто ж меня спрашивал-то? Никто. Так, ну ладно, давай сходим вниз, поглядим, что там за место для бара вы мне приготовили.</rus>
        </string>

        <string id="artem_new_baza_barman3_0">
            <rus>Ну вот, как-то так. Что скажешь?</rus>
        </string>
        <string id="artem_new_baza_barman3_1">
            <rus>Ну, что тут сказать. Крыша есть, столы есть. Продукты нужны будут, поэтому, пожалуй, придётся тебе в "100 Рентген" сходить, договориться с Барменом о поставках.</rus>
        </string>
        <string id="artem_new_baza_barman3_2">
            <rus>Понял, смотаюсь. А ты на досуге погляди, что в ящиках этих. Нам всё как-то не до них было, а там и продовольствие вполне может быть.</rus>
        </string>
        <string id="artem_new_baza_barman3_3">
            <rus>Да, я сам об этом подумал. Свет, я смотрю, у вас и правда есть. Осталось только проводку сюда дотянуть, распределительных коробок замонтажить да автомат влепить куда-нибудь...</rus>
        </string>
        <string id="artem_new_baza_barman3_4">
            <rus>Я в электрике не очень. Разберёшься со всем этим сам? Если чего-то хватать не будет, то обратись к Халяве, он поможет.</rus>
        </string>
        <string id="artem_new_baza_barman3_5">
            <rus>Да, я думаю, разберусь. Ну, пока вроде всё. За поставками мне к кому нужно будет обращаться, когда провизия будет заканчиваться?</rus>
        </string>
        <string id="artem_new_baza_barman3_6">
            <rus>С этим к нашему торговцу — Филу. Он, вроде, с Барменом связь наладил уже и периодически отправляет к нему нашего курьера за поставками, поэтому да, обращайся к нему.</rus>
        </string>
        <string id="artem_new_baza_barman3_7">
            <rus>Понял, договорились! Ну всё, буду ждать тогда первые поставки, и начинаем работать! А к Филу загляну.</rus>
        </string>

        <string id="halyava_barman_0">
            <rus>Привет! Я к тебе снова по делу.</rus>
        </string>
        <string id="halyava_barman_1">
            <rus>Смотрю, ты становишься прям деловым человеком! Всё одни дела у тебя.</rus>
        </string>
        <string id="halyava_barman_2">
            <rus>А то! Короче, наш курьер к тебе заходит же иногда закупиться товаром разным. Сейчас мы немного расширяемся и нам нужны ещё и продовольственные запасы. Хочу с тобой договориться об оптовой продаже еды и воды.</rus>
        </string>
        <string id="halyava_barman_3">
            <rus>Ха! Я уже начинаю чувствовать конкуренцию в твоём лице! Надеюсь, ты не захочешь однажды перейти мне дорогу. Ха-ха, шучу. Ладно, о каких объёмах идёт речь?</rus>
        </string>
        <string id="halyava_barman_4">
            <rus>Ну смотри, нам нужны: алкоголь, консервы, хлеб, овощи, закусь разный, обычная вода. В общем, речь идёт о снабжении целой базы.</rus>
        </string>
        <string id="halyava_barman_5">
            <rus>Целой базы?! Ну понятно. Значит так. Твой курьер сейчас закупается у меня в среднем, если на полную, то на тридцатку где-то. Плюсуем сюда еду, воду, алкоголь и прочее съестное, итого ценник будет примерно... В 60 тысяч за всё. Это в рублях, если что. Присылаешь мне человека своего, он забирает товар со склада. Деньги наличкой, всё как всегда. Поляну только мою не затопчите, коммерсанты, блин.</rus>
        </string>
        <string id="halyava_barman_6">
            <rus>Понял. Ну, по рукам. В таком случае жди, как только со всеми делами разберёмся — пришлём человека.</rus>
        </string>

        <string id="artem_new_baza_barman4_0">
            <rus>Ого! Смотрю, уже свет сделали.</rus>
        </string>
        <string id="artem_new_baza_barman4_1">
            <rus>Ну да, время зря не теряли, как видишь. Ну тут не сложно оказалось на самом деле.</rus>
        </string>
        <string id="artem_new_baza_barman4_2">
            <rus>Ну здорово! Так, по поводу провизии я договорился. Как только будет возможность — сразу отправим курьера за поставками.</rus>
        </string>
        <string id="artem_new_baza_barman4_3">
            <rus>Добро. \nЯ с Филом поговорил. У него там к тебе просьба тоже какая-то была. Загляни, как время будет.</rus>
        </string>

<string id="dela00">
    <rus>Ну, что тут у нас?</rus>
    </string>
<string id="dela01">
    <rus>Погоди, дай мне сначала до кабинета Борова добраться.</rus>
    </string>
<string id="dela02">
    <rus>Да, давай.</rus>
    </string>

<string id="dela0">
    <rus>Чего звал?</rus>
    </string>
<string id="dela1">
    <rus>Меченый, ты ведь мне жизнь спас. А я таких вещей не забываю. Меня Серёгой звать, между нами только.</rus>
    </string>
<string id="dela2">
    <rus>Да, заварушка знатная была, конечно. Ну, даст Чёрный сталкер — сочтёмся, земля круглая. А ты впредь аккуратней давай.</rus>
    </string>
<string id="dela3">
    <rus>Ты торопишься, не? Я хотел бы тебе предложить одну интересную мысль обдумать.</rus>
    </string>
<string id="dela4">
    <rus>Не особо. Что за мысль?</rus>
    </string>
<string id="dela5">
    <rus>Дело вот в чём. Я давно уже подумываю над дальнейшей перспективой развития в Зоне. Курьером местным быть, конечно, прибыльно, но уж очень опасно. Ну ты и сам видел. В общем, хочу дело своё построить и нужен толковый напарник, например, ты. Есть несколько вариантов.</rus>
    </string>
<string id="dela6">
    <rus>Интересно, выкладывай. Что за варианты?</rus>
    </string>
<string id="dela7">
    <rus>Первый — принимать заказы с Большой земли на розыск людей в Зоне. Сам понимаешь, что многие сюда идут, чтобы исчезнуть. Можно нехило так цены заламывать, ибо работа опасная.</rus>
    </string>
<string id="dela8">
    <rus>Интересно, хоть и не совсем экологично. Продолжай.</rus>
    </string>
<string id="dela9">
    <rus>Второй вариант — организация персональной защиты, сопровождение курьеров, охрана всяких сделок, и так далее. Иначе говоря, что-то типа работы наёмником. Тоже услуга была бы достаточно дорогой. И ещё вариант есть — людей, кто в Зону хочет попасть, встречать, сопровождать до лагеря, организовывать первоначальную аммуницию и провизию. Короче говоря, организовать комфортное посвящение в сталкеры.</rus>
    </string>
<string id="dela10">
    <rus>Хм. Ну, допустим, заинтересовал. Что требуется-то от меня?</rus>
    </string>
<string id="dela11">
    <rus>У нас с тобой есть много интересных связей. На тебе была бы преимущественно опасная работа, на мне — организационная. Если я буду в драки влезать — застрелят, как собаку, ибо я вообще не боец. Буду работать с клиентами, заниматься их непосредственными поисками, а также снарягой и так далее. Выручку пополам. Все идеи и действия по расширению бизнеса также принимаем исключительно вместе. Ну, что скажешь?</rus>
    </string>
<string id="dela12">
    <rus>Вроде идея интересная. Но нам для этого нужна какая-нибудь нора на постоянной основе, сам понимаешь.</rus>
    </string>
<string id="dela13">
    <rus>Да, тут ты прав. Здесь, на базе "Чистого неба", вряд ли нам что-то отдадут, даже в аренду. Ещё и на втором этаже над Свибловым кто-то уже обосновался... Есть идеи?</rus>
    </string>
<string id="dela14">
    <rus>В принципе, да. Тут я давеча с бандой Борова разобрался, их база сейчас пустовать осталась, в Тёмной Долине. Там трёх-четырёхэтажное здание, плюс огороженная территория. Может подойти. Координаты я тебе скину.</rus>
    </string>
<string id="dela15">
    <rus>Звучит отлично! Координаты получил, метка у меня в ПДА есть. Тогда вот как сделаем. Я сейчас двину в ту сторону, по дороге ещё в пару мест загляну. Ты тоже подтягивайся. Если первым придёшь — позаботься, чтобы гостей незваных не было. Если я раньше дойду, то тоже постараюсь подзачистить там всё.</rus>
    </string>
<string id="dela16">
    <rus>Договорились. Только не геройствуй особо. До встречи на базе, партнёр, хех.</rus>
    </string>
<string id="dela17">
    <rus>Не, Серёга, спасибо. Бизнес, курьеры, охрана... Это всё хорошее дело, но я в такое ввязываться не хочу. В Зоне своих забот хватает.</rus>
    </string>

<string id="buisnes3_0">
    <rus>Ну, вот мы и на месте.</rus>
    </string>
<string id="buisnes3_1">
    <rus>Да. Место более, чем подходящее. Можем тут в перспективе как раз базу и открыть да народ приглашать. Но пока надо о безопасности позаботиться. Нужно организовать охрану. Есть мысли, к кому обратиться можно? Может, выручал кого или даже жизнь спасал?</rus>
    </string>
<string id="buisnes3_2">
    <rus>Зелёные нам вряд ли подойдут, нужны опытные бойцы. Даже не знаю... Хм, Лис на ум приходит... Мужик, вроде, опытный, глубокие рейды в Зону ходил. Можно с ним попробовать связаться. Глядишь, и согласится.</rus>
    </string>
<string id="buisnes3_3">
    <rus>Если доверяешь ему, то давай попробуем. Скажи ему, что сначала это дело будет добровольное, а потом уже и о деньгах поговорим, как сами зарабатывать начнём. Только нужно лично с ним говорить, в сети и в чате я бы пока не стал светить наши дела, мало ли. А я пока тут хозяйством займусь, связи попробую наладить. Если народ к нам потянется, то их и обслуживать, и патронами снаряжать нужно.</rus>
    </string>
<string id="buisnes3_4">
    <rus>Понял. Буду в тех краях — поговорю с ним. Если получится, то ещё кого-нибудь завербую к нам. Если что — пиши, я на связи.</rus>
    </string>
<string id="buisnes31_4">
    <rus>Я займусь этим делом позже.</rus>
    </string>

<string id="buisnes4_0">
    <rus>Лис не приходил?</rus>
    </string>
<string id="buisnes4_1">
    <rus>Не-а, пока нет.</rus>
    </string>
<string id="buisnes4_2">
    <rus>Ладно, позже загляну.</rus>
    </string>

<string id="buisnes6_0">
    <rus>Ну что, как у нас дела?</rus>
    </string>
<string id="buisnes6_1">
    <rus>Интересный мужик этот Мессер. И в то же время простой, без всякой гнильцы. В общем, согласился в охрану, как ты уже понял. \nДалее, по нашим делам. Мы с Лисом перетёрли, но к единому мнению не пришли, к кому за помощью обратиться. Нам бы ещё пару бойцов... Можно у "Долга" или "Свободы" попросить. А можно и с Архарой попробовать договориться, чтобы выделил пару нейтралов. А может, даже стоит лучше со Свибловым поговорить — "чистонебовцы" бойцы тоже неплохие. Что думаешь?</rus>
    </string>
    <string id="buisnes6_111">
        <rus>Написал я своему знакомому — Жорику из "100 Рентген", вижу, вы даже знакомы уже. Мы с ним, оказывается, в своё время в части одной служили, так что за него ручаюсь, мужик проверенный. Н-да, тесен мир... В общем, охрана у нас есть. \nДалее, по нашим делам. Мы с Лисом перетёрли, но к единому мнению не пришли, к кому за помощью обратиться. Нам бы ещё пару бойцов... Можно у "Долга" или "Свободы" попросить. А можно и с Архарой попробовать договориться, чтобы выделил пару нейтралов. А может, даже стоит лучше со Свибловым поговорить — "чистонебовцы" бойцы тоже неплохие. Что думаешь?</rus>
    </string>
    <string id="buisnes6_1111">
        <rus>Нету ответа от Мессера до сих пор, видать, забрала его Зона. А может, он и сам выбрал другой путь... В любом случае, написал я своему знакомому — Жорику из "100 Рентген", вижу, вы даже знакомы уже. Мы с ним, оказывается, в своё время в части одной служили, так что за него ручаюсь, мужик проверенный. Н-да, тесен мир... В общем, охрана у нас есть. \nДалее, по нашим делам. Мы с Лисом перетёрли, но к единому мнению не пришли, к кому за помощью обратиться. Нам бы ещё пару бойцов... Можно у "Долга" или "Свободы" попросить. А можно и с Архарой попробовать договориться, чтобы выделил пару нейтралов. А может, даже стоит лучше со Свибловым поговорить — "чистонебовцы" бойцы тоже неплохие. Что думаешь?</rus>
    </string>
<string id="6_1_1">
    <rus>"Долг" — бойцы хорошие, да и Воронин должен заинтересоваться. Нам — охрана, ему — разведка территории.</rus>
    </string>
<string id="6_1_2">
    <rus>"Свободовцам" стоит предложить. Наша авантюра им понравится.</rus>
    </string>
    <string id="6_1_3">
        <rus>Лучше вольных сталкеров никого не найдёшь.</rus>
    </string>
    <string id="6_1_4">
        <rus>Ну, давай попробуем Свиблова напрячь. Ты же с ним вроде на мази?</rus>
    </string>
    <string id="6_1_1_1">
        <rus>Хм, логично, стоит попробовать. Но сам понимаешь, это тебе лучше сделать, про меня-то они и слыхом не слыхали. Впрочем, если не получится — то альтернативу найти будет не проблема.</rus>
    </string>
    <string id="6_1_2_1">
        <rus>Тогда с Лукашем надо перетереть, может, согласится. Но сам понимаешь, это тебе лучше сделать, про меня-то они и слыхом не слыхали. Впрочем, если не получится — то альтернативу найти будет не проблема.</rus>
    </string>
    <string id="6_1_3_1">
        <rus>Пожалуй, доля истины в этом есть. Надо тогда к Архаре сходить, лично перетереть. Но сам понимаешь, это тебе лучше сделать, про меня-то он и знать не знает. Если не получится — то альтернативу найти будет не проблема.</rus>
    </string>
    <string id="6_1_4_1">
        <rus>На мази... Только ему и так не очень по душе моя идея с этой базой. Попробуй-ка лучше ты с ним поговорить, тем более он у тебя в определённом долгу. Впрочем, если не получится — то альтернативу найти будет не проблема.</rus>
    </string>
    <string id="6_1_2_2">
        <rus>Ладно, схожу. Будем рассчитывать на успех.</rus>
    </string>
    <string id="6_1_2_3">
        <rus>Ну хорошо. Кстати, у меня ещё новость.</rus>
    </string>

<string id="buisnes6_21">
    <rus>Какая ещё новость?</rus>
    </string>
<string id="buisnes6_2">
    <rus>У нас, кажется, наклёвывается первое дельце. Вкратце — чувак с внешки, с Большой земли то есть, хочет найти поставщика с Зоны. Интересуется аномальщиной всякой. Артефакты, флора, фауна и так далее. Речь идёт о сером рынке. Нужно с ним встретиться и наладить контакт. Если упустим его, то другие торговцы сразу возьмут этого товарища в оборот.</rus>
    </string>
<string id="buisnes6_2_rejection">
    <rus>У нас, кажется, наклёвывается первое дельце. Вкратце — чувак с внешки, с Большой земли то есть, хочет найти поставщика с Зоны. Интересуется аномальщиной всякой. Артефакты, флора, фауна и так далее. Речь идёт о сером рынке. Но я пока не уверен, что сейчас подходящее время. Мы думали на Кордоне встретиться, но там сейчас неспокойно. Какие-то типы мутные возле вояк под мостом пушками машут, народ нервничать заставляют. Как они свалят — я свяжусь с контактом и продолжим. Кстати, зная тебя, не удивлюсь что они с тобой как-то связаны, хе-хе. Шутка!</rus>
    </string>
<string id="buisnes6_3">
    <rus>Что поделать, уж лучше мы, чем кто-то другой. Что за чувак такой? Не из спецслужб ли, случаем? Пробей-ка его для очистки совести. Далее. Выбирать нужно нейтральную территорию. И тихую. На ум приходит старый элеватор на Кордоне. Ты же помнишь, где он находится? Так вот, южнее самого элеватора, ближе к оврагу, есть угловое здание. Встречу можно устроить прямо внутри него.</rus>
    </string>
<string id="buisnes6_4">
    <rus>Да я о нём уже собрал информацию, которую смог. Это шестёрка какого-то чинуши. Не спецслужбы, конечно, но не очень далеко от этого. А где чиновники, там и коррупция с серым рынком. В общем, на Большой земле дела идут своим чередом, а у нас своим. На переговоры давай мы вместе с тобой пойдём. Лис пусть на базе за главного останется.</rus>
    </string>
<string id="buisnes6_5">
    <rus>Понятно. Ну что же, договаривайся тогда и выдвигайся на Кордон. Встретимся в обозначенном месте. Будь осторожен.</rus>
    </string>

<string id="xalyava_dela_7_0">
    <rus>Ну, вроде всё тихо. Где наш клиент?</rus>
    </string>
<string id="xalyava_dela_7_1">
    <rus>На подходе, ты как раз вовремя. Значит, смотри, какие расклады. Так как наш клиент говорил изначально со мной, то я и буду с ним диалог вести. А ты стой на стрёме, чтоб ненужных гостей не было. У этого человека одно условие — чтобы всё было тайно. Иди тихо за мной, встань около зелёных ящиков и внимательно слушай. К нам во время разговора не суйся, иначе он может отказаться работать. Такой вот он чудной.</rus>
    </string>
<string id="xalyava_dela_7_2">
    <rus>Очень странное условие. Ты точно ему доверяешь? Смотри, пулю схватить на раз-два можно, даже понять не успеешь. Я, конечно, прикрою, но как-то всё это мне не очень нравится. В общем, я за твоей спиной слева, за ящиками. К вам просто так не сунусь. Надеюсь, ты умеешь разбираться в людях.</rus>
    </string>
<string id="xalyava_dela_7_3">
    <rus>Я тоже на это надеюсь. В общем, да, без причины не лезь. Но, если что — вали его! Так, ладно, отметка на ПДА появилась, он уже тут. Удачи нам!</rus>
    </string>
<string id="xalyava_dela_7_4">
    <rus>Давай. Надеюсь, что всё пучком будет.</rus>
    </string>

<string id="xalyava_dela_7_1_0">
    <rus>На удивление всё прошло спокойно. Какие результаты?</rus>
    </string>
<string id="xalyava_dela_7_1_1">
    <rus>Этот крендель, конечно, напрягся, что ты на входе пушкой машешь, но вроде всё понял и успокоился. В общем, договорились попробовать с ним поработать. Мы будем сообщать ему, когда у нас появится что-то интересное, после чего назначаем дату и место встречи. Вроде всё просто.</rus>
    </string>
<string id="xalyava_dela_7_1_2">
    <rus>Как он будет проходить через периметр? Если его загребут, то какие будут наши последствия? В Зоне, конечно, вряд ли нас кто-то достанет с Большой земли, однако местные могут запросто нам жизнь попортить, сам понимаешь.</rus>
    </string>
<string id="xalyava_dela_7_1_3">
    <rus>Именно, и этот мужик сам прекрасно понимает, что лучше работать с теми, кто язык за зубами держит. В общем, я бы рискнул, клиент выглядит надёжным. С нашей стороны мы должны гарантировать безопасность встреч с ним. Либо мы сами будем проводить сделки, либо нужно нанять курьера с охраной. Ну, это мы обсудим уже на нашей базе. А я пока тут ещё задержусь, хочу местность оглядеть для новых потенциальных сделок.</rus>
    </string>
<string id="xalyava_dela_7_1_4">
    <rus>Ну давай. Увидимся на базе.</rus>
    </string>

<string id="xalyava_drug_dialog_0">
    <rus>Привет. Халява ввёл тебя в курс дел?</rus>
    </string>
<string id="xalyava_drug_dialog_1">
    <rus>Здорово. Вкратце — да. Пока осматриваюсь. Эту комнатушку кабинетом, конечно, можно назвать, но пока с трудом. Мне сюда нужно мебель организовать и какой-нибудь свет провести. С мебелью Халява поможет, а вот со светом запара. Я в электрике вообще не шарю.</rus>
    </string>
<string id="xalyava_drug_dialog_2">
    <rus>Попробуем что-нибудь придумать. К Бармену, пожалуй, обращусь, попрошу у него человека толкового. Так, охрану нужно ещё сюда придумать, а то кабинет со всех сторон просматривается.</rus>
    </string>
<string id="xalyava_drug_dialog_3">
    <rus>Да, тоже хотел об этом сказать. В целом, вроде всё, пока что, а дальше видно будет.</rus>
    </string>
<string id="xalyava_drug_dialog_4">
    <rus>Добро. В общем, если что ещё нужно будет, то обращайся ко мне или к Халяве. Лис — безопасник, к нему все вопросы по охране. Ну, вроде на этом пока действительно всё. Осваивайся, а я к Лису по поводу охраны твоего кабинета сейчас схожу да к Бармену потом за электриком.</rus>
    </string>

<string id="halyava_electrik_0">
    <rus>Бармен, я к тебе по делу. Мне электрик нужен. Есть у тебя контакты кого-то на примете?</rus>
    </string>
<string id="halyava_electrik_1">
    <rus>Даже заинтриговал! А нафига? Что делать собрался? Электрика найдём. Только он вряд ли за бесплатно работать будет, сам понимаешь.</rus>
    </string>
<string id="halyava_electrik_2">
    <rus>Ну это понятно. Это самое, мы тут с мужиками базу Борова к рукам прибрали. Ну вот, хотим там уют навести. Может, дела какие крутить будем. Может быть, даже мы друг другу полезными по бизнесу станем, кто знает. Но для начала нам надо с проводкой там подразобраться, пару кабинетов осветить. Ну что, поможешь?</rus>
    </string>
<string id="halyava_electrik_3">
    <rus>О как! Одни бизнесмены, ети его мать. Ладно, ты мне с документами из Х-18 помог, стало быть, и я тебе помогу. А с деловыми людьми всегда приятно иметь дело! А дел нам предстоит ещё много сделать, сам знаешь. В общем, отправлю человека по твоим координатам, а о цене с ним там сами уже договоритесь. Он вроде где-то в тех краях сейчас, может быть, даже быстрее тебя на месте уже окажется.</rus>
    </string>
<string id="halyava_electrik_4">
    <rus>Отлично. Спасибо тебе!</rus>
    </string>
<string id="halyava_electrik_5">
    <rus>Сочтёмся.</rus>
    </string>

<string id="xalyava_drug_dialog2_0">
    <rus>Ну что, как у нас тут дела?</rus>
    </string>
<string id="xalyava_drug_dialog2_1">
    <rus>Свет есть, еда есть, работа есть. Пока всё хорошо.</rus>
    </string>
<string id="xalyava_drug_dialog2_2">
    <rus>Ну и отлично. Ладно, не мешаю.</rus>
    </string>

<string id="dt_dialog1_0">
    <rus>Приветствую. Ну что, Халява уже ввёл тебя в курс наших дел? Расскажешь о себе?</rus>
    </string>
<string id="dt_dialog1_1">
    <rus>Ввёл, да. Торговля, контроль ресурсов, все дела. А о себе я не очень люблю рассказывать. Как и все — бежал с Большой земли не от хорошей жизни. Куча долгов, коллекторы... А ведь вначале хорошо дела шли, два автосервиса держал, пока бандосы какие-то не наехали, будь они прокляты. Ну ладно, не суть. В общем, теперь в Зоне ищу себе дом, если так можно сказать.</rus>
    </string>
<string id="dt_dialog1_2">
    <rus>Ну, тут тебя точно никто не достанет, это я гарантирую. У тебя будет свой кабинет с охраной. Также у нас курьер есть, так что с ним будешь взаимодействовать по надобности. На этом пока всё.</rus>
    </string>
<string id="dt_dialog1_3">
    <rus>Понятно. Ну что, пойду погляжу, что за комнату вы мне с Халявой выделили. В целом, вроде тут уютно даже по-своему. Не пятизвёздочный отель, конечно, но вроде крыша и стены есть. Даже свет проведён! А остальное наживём! Так что можно Халяве сообщать, что мы готовы открыться для людей. Скажешь ему?</rus>
    </string>
<string id="dt_dialog1_4">
    <rus>Отличный настрой! Да, сейчас скажу. Ну всё, если что будет требоваться — сообщишь.</rus>
    </string>

<string id="drug_xahlyava_guard_0">
    <rus>Нам нужно организовать охрану кабинета нашего курьера. Он весь просматривается, а это нехорошо.</rus>
    </string>
<string id="drug_xahlyava_guard_1">
    <rus>Ага. Придумать бы только, где ещё людей найти. Хотя... Попробую Кроту написать. Ты вроде ведь его из откровенной жопы тогда на Агропроме вытащил, с ним же пару ребят ещё уцелели. Может, кто из них и будет согласен. В общем, я займусь этим вопросом.</rus>
    </string>
<string id="drug_xahlyava_guard_2">
    <rus>Годится. Ну и в принципе на будущее людей тоже присматривай. Этот комплекс большой, по уму его полностью контролировать надо.</rus>
    </string>
<string id="drug_xahlyava_guard_3">
    <rus>Да понятное дело. Ну, разберёмся, раз взялся.</rus>
    </string>
<string id="drug_xahlyava_guard_4">
    <rus>Ну и отлично. А я пока пойду электрика выпрашивать у Бармена.</rus>
    </string>


<string id="xalyava_dela_8_0">
    <rus>Ну, что тут у нас? Какие новости?</rus>
    </string>
<string id="xalyava_dela_8_1">
    <rus>Пока вроде всё гладко. Теперь нам нужен свой курьер и представитель с нашей стороны для встреч.</rus>
    </string>
<string id="xalyava_dela_8_2">
    <rus>Хм. С представителем мы ещё подумаем, конечно. Может, даже Лис будет не против, спроси у него. А по поводу курьера у тебя есть идеи?</rus>
    </string>
<string id="xalyava_dela_8_3">
    <rus>Да, я хочу приятелю своему написать по этому поводу, вдруг согласится. Это который со мной в передрягу на Болотах тогда попал, когда ты нас выручил.</rus>
    </string>
<string id="xalyava_dela_8_4">
    <rus>Если доверяешь ему, то давай. Выделим ему кабинет, и охрану нужно будет тоже организовать. Кабинет, предлагаю, под нами который. Думаю, ему подойдёт.</rus>
    </string>
<string id="xalyava_dela_8_5_0">
    <rus>Кстати, отсутствие охраны становится ощутимой проблемой. Надо поторапливаться с этим делом. Если ещё не определился, к кому обращаться — то сейчас самое время.</rus>
    </string>
<string id="xalyava_dela_8_5_1">
    <rus>Кстати, охранничков же нам прислали, гляди, красавцы какие! На данный момент они у нас во второстепенном подчинении, так скажем. Непосредственное руководство у них, конечно, остаётся своё. С Лисом договорились, что он будет в дальнейшем заниматься безопасностью. Поэтому все вопросы в этой области с ним следует решать. Определитесь с ним, куда этих бравых ребят поставить.</rus>
    </string>
<string id="xalyava_dela_8_6">
    <rus>Понятно, тогда на этом всё.</rus>
    </string>

<string id="xalyava_dela_9_0">
    <rus>К нашему курьеру электрик от Бармена должен был прийти. Был он тут?</rus>
    </string>
<string id="xalyava_dela_9_1">
    <rus>Да. Сделал проводку ему в кабинет и кое-что ещё подшаманил нам. Попросил пять тысяч, я с ним рассчитался.</rus>
    </string>
<string id="xalyava_dela_9_2">
    <rus>Понятно. Я думал, от Бармена цена будет даже больше. Так, покуда мы денег коснулись, я думаю, что нам следует организовать общий счёт нашей группы, чтобы мы могли и охране платить, и торговлю вести, и прочие расходы. Ты большую часть времени на базе здесь, поэтому я бы хотел доверить тебе этот финансовый вопрос. Возьмёшься?</rus>
    </string>
<string id="xalyava_dela_9_3">
    <rus>Да без проблем! Охрана у меня есть, Лис на подмоге. Думаю, справлюсь. По поводу торговли — нам однозначно нужен штатный торговец. Я об этом думал уже некоторое время назад и решил, значит, пригласить к нам одного моего старого товарища. Когда-то мы с ним подрабатывали на "Чистое небо" и тоже курьерами. Потом он вышел из игры, в вольные сталкеры подался. Но дела у него особо не пошли. Не стрелок он. Часто бандитам попадался, обирали его догола практически. А парень он толковый, дела вести умеет. Вот я и решил ему предложить у нас обосноваться под охраной, спокойно своими делами заниматься и торговлю вести. \n \nО, похоже, что он уже пришел, весьма вовремя! Сходи, познакомься с ним да решение по нему прими.</rus>
    </string>
<string id="xalyava_dela_9_4">
    <rus>Пускай пока подождёт в холле. Если ты ему действительно доверяешь, то помимо торговли, озадачим его ещё и снабжением нашей базы. Пускай с курьером тесно работает, занимается пополнением припасов, едой и всем, что с этим связано.</rus>
    </string>
<string id="xalyava_dela_9_5">
    <rus>Верно мыслишь! Со своей стороны, буду от него тогда ежедневно просить отчёты по торговому обороту.</rus>
    </string>
<string id="xalyava_dela_9_6">
    <rus>Годится. Ладно, пойду побеседую с ним. А ты с Лисом поговори по поводу охраны кабинета торговца нашего нового. Нельзя припасы без присмотра оставлять, сам понимаешь.</rus>
    </string>
<string id="xalyava_dela_9_7">
    <rus>Договорились!</rus>
    </string>

<string id="guard_control_0">
    <rus>Ну что, теперь ты у нас охраной занимаешься? Похоже, таки решил у нас корни пустить?</rus>
    </string>
<string id="guard_control_1">
    <rus>Агам-с. Есть что-то в этом месте магически интригующее! Пробую себя в новом, так сказать, амплуа начальника охраны.</rus>
    </string>
<string id="guard_control_2">
    <rus>Звучит здорово! Ну что же, тогда расставляй, наверное, пока ребят на втором этаже, пускай наш холл контролируют. Ну а дальше на своё усмотрение. Пополнением состава охраны тоже будешь сам заниматься, в этом плане мы тебе полностью доверяем.</rus>
    </string>
<string id="guard_control_3">
    <rus>Понял, сделаем.</rus>
    </string>

<string id="messer1_0">
    <rus>Привет. Что же, рад видеть тебя в нашей пока что скромной базе.</rus>
    </string>
<string id="messer1_1">
    <rus>Привет! Да, мне Халява с Лисом уже всё рассказали.</rus>
    </string>
<string id="messer1_2">
    <rus>Ну, и что думаешь? Останешься тут, будешь работать с нами?</rus>
    </string>
<string id="messer1_3">
    <rus>А почему бы и нет! На Большой земле мне жизни всё равно не видать по своим причинам. А это место, глядишь, даже подобием дома может стать. Остаюсь однозначно!</rus>
    </string>
<string id="messer1_4">
    <rus>Рад слышать! Ну, значит, вкратце вот какие обязанности: охрана и пропускной контроль нашего главного кабинета. Я думаю, что довольно скоро мы сможем и деньгами платить, как наши дела в гору пойдут. Договорились?</rus>
    </string>
<string id="messer1_5">
    <rus>Да, отлично!</rus>
    </string>
<string id="messer1_6">
    <rus>Супер. В таком случае, рады новому члену нашего скромного коллектива!</rus>
    </string>

<string id="xalyava_fox_dialog_0">
    <rus>Привет, Лис. Всё небо коптишь?</rus>
    </string>
<string id="xalyava_fox_dialog_1">
    <rus>Типа того. А что, место тут тихое, красивое даже по-своему. Отдыхать тоже нужно. А у тебя как жизнь?</rus>
    </string>
<string id="xalyava_fox_dialog_2">
    <rus>Да тоже пойдёт. Я к тебе по делу ведь пришёл. Слышал что-нибудь про группировку "Чистое небо"? На Болотах ребята обитают, Зону изучать пытаются. Так вот, один из них захотел со мной дела вести. Мы даже бывшую нору Борова решили для этого дела использовать. Будет, так сказать, база наша.</rus>
    </string>
<string id="xalyava_fox_dialog_3">
    <rus>Так-так. Интересно. Продолжай.</rus>
    </string>
<string id="xalyava_fox_dialog_4">
    <rus>Ну так вот. Типа, народ к нам на базу сейчас набираем. Пока что мы вообще пустые и голые, но уже сейчас охрана бы нам не помешала. Вот хотел тебе предложить к нам зайти, осмотреться. Сначала за интерес, так скажем. А потом и платить сможем, если дела в гору пойдут. Что скажешь?</rus>
    </string>
<string id="xalyava_fox_dialog_5">
    <rus>Ну, слушай. Зайти-то зайду к вам. Но насчёт работы на постоянной основе не уверен. Сам понимаешь, вольный сталкер, он и в Африке вольный сталкер. Ну, в общем, подумаю ещё. А так мне как раз в те края давно надо. Так что загляну. Познакомимся с твоим товарищем.</rus>
    </string>
<string id="xalyava_fox_dialog_6">
    <rus>Отлично! Ну что, тогда не прощаемся. Буду ждать от тебя ответа.</rus>
    </string>

<string id="halyava_dela_voronin_0">
    <rus>Привет начальникам, я по делу.</rus>
    </string>
<string id="halyava_dela_voronin_1">
    <rus>Да я уже понял. Выкладывай.</rus>
    </string>
<string id="halyava_dela_voronin_2">
    <rus>Мы с напарником организовываем что-то типа небольшой базы. Хотим тихо и по-скромному своими делами заниматься. Нам бы пару бойцов твоих в качестве охраны. В будущем сможем договориться даже на платную основу. Да и ты от сделки в плюсе — территориальная разведка и контроль местности твоими бойцами. Что скажешь?</rus>
    </string>
<string id="halyava_dela_voronin_2_0">
    <rus>Нет, сталкер. На данный момент определённо нет. Бойцы сейчас у нас на счету, все своими делами заняты. Тебя я пока плохо знаю, и доверять тебе у меня оснований нет. Уж извини.</rus>
    </string>
<string id="halyava_dela_voronin_2_1">
    <rus>Хм. Что я скажу... Ну, людей у меня особо лишних нет, сам знаешь. Однако ты нам с Горбом тогда здорово помог. А долги в "Долге" возвращают. Так и быть, распоряжусь выделить пару бойцов вам в помощь. Да и свою выгоду с контроля новой территории действительно можем поиметь. Где вы располагаетесь, куда их направить?</rus>
    </string>
<string id="halyava_dela_voronin_3">
    <rus>Тёмная Долина, бывшее логово бандитов, что под Боровом ходили.</rus>
    </string>
<string id="halyava_dela_voronin_4">
    <rus>Ох, местечко-то неспокойное. Ну, так тому и быть. Отправлю туда своих бойцов. Но смотри, под твою ответственность!</rus>
    </string>
<string id="halyava_dela_voronin_5">
    <rus>Разумеется. Ладно, тогда на этом пока тему закрываем.</rus>
    </string>

    <string id="halyava_dela_lukash_0">
        <rus>Привет начальникам, я по делу.</rus>
    </string>
    <string id="halyava_dela_lukash_1">
        <rus>Да я уже понял. Выкладывай.</rus>
    </string>
    <string id="halyava_dela_lukash_2">
        <rus>Мы с напарником организовываем что-то типа небольшой базы в Тёмной Долине, в бывшей норе Борова. Хотим тихо и по-скромному своими делами заниматься. Нам бы пару бойцов твоих в качестве охраны. В будущем сможем договориться даже на платную основу. Да и ты от сделки в любом случае в плюсе — территориальная разведка и контроль местности твоими бойцами. Что скажешь?</rus>
    </string>
    <string id="halyava_dela_lukash_2_0">
        <rus>Предлагаешь вспомнить былые времена и вернуться в Тёмную Долину? Интересненько. Но отсюда туда нет прямого пути, с логистикой будут проблемы. Была бы какая прямая тропка, я бы согласился.</rus>
    </string>
    <string id="halyava_dela_lukash_2_1">
        <rus>Эх, вспомним былые времена. Путь в Тёмную Долину ты пробил, так что я согласен. Может, ещё что надо?</rus>
    </string>
    <string id="halyava_dela_lukash_3">
        <rus>Да нет, этого более чем достаточно.</rus>
    </string>
    <string id="halyava_dela_lukash_4">
        <rus>Отправляю тогда своих орлов. Но смотри, отвечаешь за них своей головой!</rus>
    </string>
    <string id="halyava_dela_lukash_5">
        <rus>Да, конечно. Тогда на этом пока всё.</rus>
    </string>
    
    <string id="halyava_dela_arhara_0">
        <rus>Привет. У меня к тебе дело.</rus>
    </string>
    <string id="halyava_dela_arhara_1">
        <rus>Что надо?</rus>
    </string>
    <string id="halyava_dela_arhara_2">
        <rus>Мы с напарником организовываем что-то типа небольшой базы. Хотим тихо и по-скромному своими делами заниматься. Нам бы пару бойцов в качестве охраны. Ты авторитет, сталкеры тебя уважают. Не поможешь? В будущем сможем договориться даже на платную основу. Что скажешь?</rus>
    </string>
    <string id="halyava_dela_arhara_2_0">
        <rus>Нет, парень. Я плохо тебя знаю и своих братьев-сталкеров в незнакомые руки посылать не буду.</rus>
    </string>
    <string id="halyava_dela_arhara_2_1">
        <rus>Хм. Мы уже через многое прошли, так ещё про судьбу друга моего узнал. Верю я тебе. Где вы располагаетесь, куда ребят направить?</rus>
    </string>
    <string id="halyava_dela_arhara_3">
        <rus>Тёмная Долина, бывшая база бригады Борова.</rus>
    </string>
    <string id="halyava_dela_arhara_4">
        <rus>Ох, стрёмное местечко, неспокойное. Ну, так тому и быть. Но смотрите, прикрывайте там друг друга!</rus>
    </string>
    <string id="halyava_dela_arhara_5">
        <rus>Естественно. Хорошо, значит, договорились.</rus>
    </string>
    
    <string id="halyava_dela_sviblov_0">
        <rus>Приветствую, я по делу.</rus>
    </string>
    <string id="halyava_dela_sviblov_1">
        <rus>Внимательно слушаю.</rus>
    </string>
    <string id="halyava_dela_sviblov_2">
        <rus>Мы с Халявой организовываем что-то типа небольшой базы. Хотим тихо и по-скромному своими делами заниматься. Нам бы пару людей в качестве охраны. Вот решили к "Чистому небу" обратиться. В будущем сможем договориться даже на платную основу. Да и вы от сделки будете в плюсе — территориальная разведка новой территории, да и аномальные зоны близко. Договорились?</rus>
    </string>
    <string id="halyava_dela_sviblov_2_0">
        <rus>Людей у нас мало. Вы хоть и выручали нас не раз, но согласиться не могу. Мы и так Халяву потеряли. Давайте так. Если Холод и Василий поручаться за Вас, то тогда я, может, и передумаю.</rus>
    </string>
    <string id="halyava_dela_sviblov_2_1">
        <rus>Людей у нас мало, конечно, но и Вы не раз нас выручали. Да и Холод с Василием тоже хорошо о Вас отзывались. В общем, согласен. Где вы располагаетесь, куда направлять бойцов?</rus>
    </string>
    <string id="halyava_dela_sviblov_3">
        <rus>Тёмная Долина, бывшая нора бандитов, что под Боровом ходили.</rus>
    </string>
    <string id="halyava_dela_sviblov_4">
        <rus>Поганое местечко, если честно. Ну, так тому и быть. Поддержим вас.</rus>
    </string>
    <string id="halyava_dela_sviblov_5">
        <rus>Спасибо. Тогда на этом пока тему закрываем.</rus>
    </string>
    
<string id="xalyava_fox_dialog2_0">
    <rus>Таки пришёл, не соврал.</rus>
    </string>
<string id="xalyava_fox_dialog2_1">
    <rus>За слова я отвечаю. Тут в Зоне мало живут те, кто слово не держит своё.</rus>
    </string>
<string id="xalyava_fox_dialog2_2">
    <rus>Ну что, осмотрелся? Какие мысли?</rus>
    </string>
<string id="xalyava_fox_dialog2_3">
    <rus>Ты знаешь, твой товарищ меня даже почти уговорил. Интересные перспективы вырисовываются у вас. Пожалуй, пока задержусь здесь, погляжу, что к чему. Так и быть, буду пока помогать в организационной деятельности Халяве.</rus>
    </string>
<string id="xalyava_fox_dialog2_4">
    <rus>Ну вот! Другое дело! Кстати, может, подскажешь, кто мог бы ещё быть заинтересован в наших делах? Есть проверенные люди, кому доверяешь?</rus>
    </string>
<string id="xalyava_fox_dialog2_5">
    <rus>Даже и не знаю. Крот с Серым на своей волне, они вряд ли захотят. Бес тоже пожелал отдохнуть от Зоны. В Лощине вон обосновался. Может быть, "должникам" это было бы интересно? Территория приграничная с их базой практически, лишних разведчиков они были бы не против сюда поставить, думаю.</rus>
    </string>
<string id="xalyava_fox_dialog2_6">
    <rus>Хорошая мысль, кстати, попробую. Так, ну ладно, нужно дальше идти, дела делать. Только с Халявой переговорю. Пока осваивайся тут.</rus>
    </string>

     <string id="buisnes5_0">
    <rus>Ну что, Лис согласился. Но пока просто хочет посмотреть, что тут и как.</rus>
    </string>
     <string id="buisnes5_1">
    <rus>Не вопрос, убедим остаться! Ну что, нужно ещё кого-то нам в помощь.</rus>
    </string>
        <string id="buisnes5_2">
    <rus>Согласен. Есть у меня мыслишка: я тут не так давно паренька одного выручил, от бандитской пули спас. Зовут его Мессер. Только где искать его, я даже не представляю. Попробуй ему в чат написать. Только в личке все подробности расскажи.</rus>
    </string>
    <string id="buisnes5_2_1">
    <rus>А у самого на примете никого нет?</rus>
    </string>
        <string id="buisnes5_3">
    <rus>Понял, попробуем! \nДальше я работаю по своим каналам. Для тебя пока дел нет.</rus>
    </string>
    <string id="buisnes5_3_1">
    <rus>Да вроде есть один. Попробую написать ему. Тогда дальше я работаю по своим каналам. Для тебя пока дел нет.</rus>
    </string>
        <string id="buisnes5_4">
    <rus>Давай, а я пока дальше по своим делам. Загляну позже.</rus>
    </string>

    <string id="xalyava_second_base_1_0">
    <rus>Ну что, дела идут у нас неплохо вроде. Целую базу сколотили.</rus>
    </string>
    <string id="xalyava_second_base_1_1">
    <rus>Точно. И у меня есть вот ещё какие новости, слушай. Мужики в Лощине прознали про наши успехи и поинтересовались, как к нам влиться в коллектив можно. Это я Серого, Крота и Беса имею в виду. Только шиза у них одна — не хотят с Лощины никуда уходить. Однако они там приметили старую автостанцию заброшенную. Ты же был в тех местах, видал такую?</rus>
    </string>
    <string id="xalyava_second_base_1_2">
    <rus>Примерно понимаю о чём ты, да.</rus>
    </string>
    <string id="xalyava_second_base_1_3">
    <rus>Так вот, они говорят, что место отличное! Крыша целая, даже свет подведён. На всякий, с проводкой только чуть похимичить нужно. Но это мелочи. Они тоже хотят там попробовать небольшую базу организовать с нашей помощью. Что скажешь?</rus>
    </string>
    <string id="xalyava_second_base_1_4">
    <rus>А что я могу сказать? Я только за. Мужики отличные, знаю каждого. Что для этого требуется?</rus>
    </string>
    <string id="xalyava_second_base_1_5">
    <rus>По последним сообщениям, они должны были сейчас двинуться в ту сторону и поглядеть, нет ли там кого. Надо бы тебе дойти до них и договориться, кто там будет заниматься поставками, а кто курсировать между нашими базами. Да и помочь организовать охрану лишним не будет.</rus>
    </string>
    <string id="xalyava_second_base_1_6">
    <rus>Понятно. Получается, что у них будет своя база, но под нашим руководством?</rus>
    </string>
    <string id="xalyava_second_base_1_7">
    <rus>Что-то типа того. Если мы возьмём на себя все организационные вопросы, то это будет подобие нашего филиала в Лощине. В общем, тебе нужно сходить туда и разобраться на месте. Буду ждать вестей!</rus>
    </string>

        <string id="halyava_hellcar_baza_1_0">
    <rus>Привет! Решили всё ж таки приобщиться к нашему общему делу?</rus>
    </string>
    <string id="halyava_hellcar_baza_1_1">
    <rus>Ну, что-то типа того. Это Серый нас всех надоумил. Ему ваша идея по душе пришлась. А тут ещё и мужики вокруг про вас вдруг заговорили.</rus>
    </string>
    <string id="halyava_hellcar_baza_1_2">
    <rus>Ого. А что говорят?</rus>
    </string>
    <string id="halyava_hellcar_baza_1_3">
    <rus>Мол, наконец-то есть в этих краях относительно безопасное место, где и вздремнуть можно, и хабар продать, да и прозрачную хлебнуть.</rus>
    </string>
    <string id="halyava_hellcar_baza_1_4">
    <rus>А что, народ-то правду говорит!</rus>
    </string>
    <string id="halyava_hellcar_baza_1_5">
    <rus>Ну вот Серому и пришла идея с вашей помощью и тут похожий уголок сколотить. Договорились, что я за охрану буду отвечать. Вот теперь к народу присматриваюсь, ищу, кому предложить можно.</rus>
    </string>
    <string id="halyava_hellcar_baza_1_6">
    <rus>Понятно. Ладно, пойду ещё с остальными побеседую.</rus>
    </string>
    <string id="halyava_hellcar_baza_1_7">
    <rus>Давай. Если что — буду тут.</rus>
    </string>

            <string id="halyava_seryi_baza_1_0">
    <rus>Привет, Серый. Значит, ты тут за главного будешь?</rus>
    </string>
    <string id="halyava_seryi_baza_1_1">
    <rus>Ну, особо прям главных у нас тут нет, все равны. Я просто взял на себя ответственность за организационные моменты. Бес вызвался в охрану, а Крот будет помогать с поставками.</rus>
    </string>
    <string id="halyava_seryi_baza_1_2">
    <rus>Хочу прояснить некоторые моменты, на всякий случай. Вы сами организовываете свою автономную базу или будете в сотрудничестве с нами?</rus>
    </string>
    <string id="halyava_seryi_baza_1_3">
    <rus>Ну, вообще, хотели в союзе с вами что-то типа филиала вашего тут сделать. Всё-таки одна голова хорошо, а две... или сколько уже нас тут — ещё лучше. С Халявой на эту тему как раз уже пообщались, он подсказал и пару идей, и по экономической составляющей заодно подтянул. Так что буду я тут и деньги считать, и дела вести.</rus>
    </string>
    <string id="halyava_seryi_baza_1_4">
    <rus>Отлично. Что же, тогда нам нужно будет вот какие вещи сделать: первое — наладить сообщение между нашими базами для транспортировки ресурсов. Второе — организовать тут охрану. Третье — подыскать вам кого-то, кто будет гостям горючку наливать в стаканы. Тем более у вас вон столики стоят для этого дела, грех не воспользоваться. По поводу логистики поговорю со своими. Может быть, даже нашего курьера использовать будем.</rus>
    </string>
    <string id="halyava_seryi_baza_1_5">
    <rus>Замётано. Ну и мы тогда будем потихоньку приступать к делам. Кроту дам задание до вас добраться, как тут закончим, а Бесу подыскать людей на охрану.</rus>
    </string>
    <string id="halyava_seryi_baza_1_6">
    <rus>Супер. Тогда Халяву попрошу, чтобы вас добавил в наш групповой чат, дабы держать друг друга в курсе о новостях последних.</rus>
    </string>
    <string id="halyava_seryi_baza_1_7">
    <rus>Договорились!</rus>
    </string>

            <string id="dark_remontnik_0">
    <rus>Ну что, вот у нас уже и вторая база намечается. Лихо мы.</rus>
    </string>
    <string id="dark_remontnik_1">
    <rus>Так это же здорово! Правда, шибко известными мы стали, и у нас теперь больше не скромная, тихая и неприметная база, как раньше. Так что Лису работы по безопасности здорово прибавилось.</rus>
    </string>
    <string id="dark_remontnik_2">
    <rus>Это точно.</rus>
    </string>
    <string id="dark_remontnik_3">
    <rus>Слушай, а ты вообще вовремя к нам заскочил. У нас тут мужики пробежались от скуки по запчастям, плюс перебрали все машины на территории. Короче, получилось выкупить у вояк тот КАМАЗ, что ты пригнал. Навели в нём порядок и подлатали из всего, что нашли. Вон он прям под окнами у нас тут стоит. Глянешь потом.</rus>
    </string>
    <string id="dark_remontnik_4">
    <rus>Ничего себе. Ну, красавцы! А кто у нас водить умеет? Я за него больше не сяду.</rus>
    </string>
    <string id="dark_remontnik_5">
    <rus>И об этом мы тоже позаботились! Там рядом с КАМАЗом кент крутится, Жекой зовут. Гостем зашёл к нам на базу, да решил остаться с нами. Он как раз и согласился быть водителем, благо в армии когда-то им и служил. В общем, можешь теперь к Жеке обращаться, если куда-то доехать надо. Обговори с ним доступные маршруты. Он как раз сейчас где-то возле машины тусуется.</rus>
    </string>
    <string id="dark_remontnik_6">
    <rus>Слушай, ну я прямо удивляюсь, как всё гладко у нас выходит. Аж даже подозрительно.</rus>
    </string>
    <string id="dark_remontnik_7">
    <rus>Я и сам этому удивляюсь. Видимо, сам Чёрный Сталкер нам помогает, тьфу-тьфу-тьфу! Ну ладно, иди с Жекой пока познакомься, а я текущими делами займусь.</rus>
    </string>

            <string id="dark_zeka_1_0">
    <rus>Привет! Жека? Ты наш новый водитель, так я понимаю?</rus>
    </string>
    <string id="dark_zeka_1_1">
    <rus>Да, он самый.</rus>
    </string>
    <string id="dark_zeka_1_2">
    <rus>Ну что же, рад знакомству. Меня Меченым кличут. Рассказывай, откуда ты? Как попал к нам?</rus>
    </string>
    <string id="dark_zeka_1_3">
    <rus>А что тут рассказывать? Вернулся из армии, начал искать работу. Туда-сюда, идите на три буквы. Пару лет так и проходил. Заманался я, да вот в Зону за бабками и пошёл, как многие. Только вот никто меня, дурака, вовремя не предупредил, какая жесть тут творится.</rus>
    </string>
    <string id="dark_zeka_1_4">
    <rus>Мне кажется, даже если бы предупредили, пока сам глазами не увидишь, не поверишь, что тут происходит.</rus>
    </string>
    <string id="dark_zeka_1_5">
    <rus>Твоя правда... Слушай, по поводу КАМАЗа. Он, конечно, на ходу, но все ещё в очень плачевном состоянии. Тут нужен механик толковый. А ещё, сам понимаешь, нужен бензин. Ты, если найдёшь, где канистры с топливом, тащи сюда сразу.</rus>
    </string>
    <string id="dark_zeka_1_6">
    <rus>Услышал тебя. С механиком подумаем, топливо тоже постараемся организовать.</rus>
    </string>
    <string id="dark_zeka_1_7">
    <rus>Отлично! Сейчас машина наполовину заправлена. Если куда-то срочно нужно, то можем доехать, авось не развалится. Стоять долго на перевалочных местах не буду, машину светить не комильфо. Если далеко уйдёшь — часик жду, потом поеду на базу. Про техника и канистры имей в виду. Но Халява дал срочное поручение. Отправляет на территорию Бара к Петренко. Говорит, что тот обещал фуру всякими железяками загрузить. Для чего, спросишь? Затаримся там, после поедем в Лощину на новую базу и поможем эти железки установить. Надо связь наладить, база "Лощина" — база "Тёмная Долина". Вот такие приоритеты! Помоги, Меченый! Сгоняй со мной, а? Заодно и машину по ухабам на прочность проверим. А я потом буду возить тебя бесплатно. Только бензин подгоняй. Лады?</rus>
    </string>

            <string id="dark_zeka_2_0">
    <rus>Привет. Что-то ты с тоской какой-то на наш грузовик смотришь.</rus>
    </string>
    <string id="dark_zeka_2_1">
    <rus>Что есть, то есть. Устал я уже с ним ковыряться. Хлам, он и в Зоне хлам. Ни сегодня, так завтра развалится к чертям собачьим. Нужен всё-таки техник толковый, как ни крути.</rus>
    </string>
    <string id="dark_zeka_2_2">
    <rus>Да я помню. Только где его искать-то?!</rus>
    </string>
    <string id="dark_zeka_2_3">
    <rus>А ты у Лиса спроси! Я уже и ему, и Халяве говорил, что техник нужен кровь из носу. Лис сказал, что сможет этот вопрос с тобой утрясти. Сходи к нему, пожалуйста, разузнай, а то без машины по итогу останемся. Жалко трудов-то.</rus>
    </string>
    <string id="dark_zeka_2_4">
    <rus>Понятно, схожу сейчас. Что у нас по топливу?</rus>
    </string>
    <string id="dark_zeka_2_5">
    <rus>Фил объявлял цену на литр горючки. Мужики иногда даже что-то приносят в канистрах. Однако всё равно этого мало. Нам бы более крупные поставки...</rus>
    </string>
    <string id="dark_zeka_2_6">
    <rus>Хм. Ладно, попробую решить этот момент... \nТак, а ведь учёным на Янтаре доставляют на вертушках всё, что они просят, в том числе и топливо для генераторов. Может, получится, чтобы и для нас запас был. Схожу к ним, поговорю.</rus>
    </string>
    <string id="dark_zeka_2_7">
    <rus>Добро! Буду ждать хороших новостей!</rus>
    </string>


            <string id="fox_find_remontnik_0">
    <rus>Мне Женёк-водила сказал, что у тебя есть мысли по поводу механика. Расскажешь?</rus>
    </string>
    <string id="fox_find_remontnik_1">
    <rus>Да, слушай. Помнишь, я всё говорил, что товарища одного жду? Так вот, это был один кореш мой. Только на встречу он так и не пришёл. Ещё и на связь перестал выходить, как на зло. А он ведь как раз автомехаником раньше работал. Михой его зовут. Вот только из-за долгов в Зону полез. А золотые же руки! Волнуюсь я за него теперь.</rus>
    </string>
    <string id="fox_find_remontnik_2">
    <rus>Он не говорил, что у него какие-нибудь проблемы?</rus>
    </string>
    <string id="fox_find_remontnik_3">
    <rus>Не-а. Перед уходом лишь сказал, что дело одно надо сделать. И даже не обмолвился, куда и зачем направляется. А потом вдобавок ещё выброс грохнул... И всё, больше на связь он не выходил.</rus>
    </string>
    <string id="fox_find_remontnik_4">
    <rus>Некрологов с ним не было в сети?</rus>
    </string>
    <string id="fox_find_remontnik_5">
    <rus>Да сплюнь ты! Наоборот, сегодня онлайн его увидал мельком в Красном Лесу, у туннеля в Лиманск! Потому и есть надежда, что он ещё жив. Слушай, надо его найти. Я сильно переживаю, друг всё-таки. В том районе вроде торговец был один когда-то, Вэлом кличут. Правда, было это ещё во времена старых тропок... Но нужно как-то до него добраться, авось он до сих пор там и слышал что. Те места дикие, нехоженные. Кого-то из парней туда пускать без вариантов, загнутся по пути. Может, ты сходишь по старой дружбе? Круче тебя у нас на базе нет никого.</rus>
    </string>
    <string id="fox_find_remontnik_6">
    <rus>Хорошо поёшь! Вэл, значит? Ну, будем рассчитывать, что я его там найду. Если станет точно известно, что с твоим товарищем и где он находится, то возьмём пару ребят и двинем вместе на машине. Нужно только топливо найти для поездки, дорога не близкая. Думаю, 3-4 канистры хватит, чтоб наверняка. Где бы только их найти...</rus>
    </string>
    <string id="fox_find_remontnik_7">
    <rus>Слушай, а Сахаров — не вариант? Ему частенько же военные доставляют всё, что головастики попросят. Попытай удачу, вдруг, а? \nИ ещё машину подлатать бы перед вылазкой. Только где сейчас толкового технаря найти?</rus>
    </string>
    <string id="fox_find_remontnik_8">
    <rus>К Бармену дойду, договорюсь. Он богат на полезные контакты. С электриком нам тогда помог. Думаю, и механик у него найдётся.</rus>
    </string>
    <string id="fox_find_remontnik_9">
    <rus>Добро! Надеюсь, с Мишей всё в порядке... Ждём тебя с вестями и топливом!</rus>
    </string>

    <string id="halyava_fuel_0">
    <rus>Приветствую. Я к Вам по делу.</rus>
    </string>
    <string id="halyava_fuel_1">
    <rus>Внимательно слушаю!</rus>
    </string>
    <string id="halyava_fuel_2">
    <rus>Док, скажите, я ведь верно понимаю, что Вы периодически делаете заказы с Большой земли? Провизия, оборудование, топливо?</rus>
    </string>
    <string id="halyava_fuel_3">
    <rus>Совершенно верно, без этого никак! Благо мы на государственном балансе. А что?</rus>
    </string>
    <string id="halyava_fuel_4">
    <rus>Скажу прямо, нам на базу тоже необходимо топливо. А пару канистр нужно прямо сейчас. И времени очень мало. Если поможете, то в будущем мы хотели бы у Вас и дальше его покупать. Есть такая возможность?</rus>
    </string>
    <string id="halyava_fuel_5">
    <rus>Думаю, что да. Правда, в качестве оплаты мы бы хотели брать не деньгами, а артефактами. Нам сейчас особенно нужны "Грави", "Ночные звёзды" и "Вспышки". Ценник следующий: одна канистра либо за 6 "Вспышек", либо за 4 "Грави", либо за 2 "Звезды". С Большой земли могут быть вопросы, зачем нам вдруг разом понадобилось больше топлива. Поэтому сами всё понимаете...</rus>
    </string>
    <string id="halyava_fuel_6">
    <rus>Понимаю, добро. В таком случае, мы заранее будем сообщать Вам по сети, когда соберём всё необходимое и готовы будем выдвигаться за топливом. А сейчас не могли бы Вы поделиться хотя бы парой канистр во благо нашему новому сотрудничеству, так сказать?</rus>
    </string>
    <string id="halyava_fuel_7">
    <rus>Ну, хорошо. Даю даже три канистры! Во благо новому сотрудничеству даю Вам безвозмездно. Неучтённый остаток, так сказать. Хе-хе.</rus>

    </string>
    <string id="fox_find_remontnik2_0">
    <rus>Лис, я с тревожными новостями. Нужна машина...</rus>
    </string>
    <string id="fox_find_remontnik2_11">
    <rus>Блин... Я так и знал! Бак же пустой! Меченый, сбегай в мастерские, в гараж и к Филу в камору! Там должны быть канистры. Подробности по дороге расскажешь!</rus>
    </string>
    <string id="fox_find_remontnik2_22">
    <rus>Понял! Одна нога здесь, другая там!</rus>
    </string>
    <string id="fox_find_remontnik2_20">
    <rus>Сейчас не до этого. У меня тут дела невпроворот, давай позже поговорим.</rus>
    </string>
    <string id="fox_find_remontnik2_1">
    <rus>Жека сейчас всё подготовит. Я так понимаю, времени у нас немного? Давай подробности и в дорогу!</rus>
    </string>
    <string id="fox_find_remontnik2_2">
    <rus>Машину я заправил! Кореша твоего держат наёмники в Красном Лесу, но у нас есть отличная возможность их перехватить. Наймы должны передать его каким-то мародёрам в заброшенной шахте, там же в лесу. Может, возьмём пару крепких ребят, сядем в грузовик, да устроим им облаву? Передача должна пройти уже скоро. Надо торопиться!</rus>
    </string>
    <string id="fox_find_remontnik2_3">
    <rus>Решено, собираю ребят.</rus>
    </string>
    <string id="fox_find_remontnik2_4">
    <rus>Кто ещё с нами будет?</rus>
    </string>
    <string id="fox_find_remontnik2_5">
    <rus>Халява остаётся на базе управлять — он не боец. Получается, что едем ты, я, водила наш. Ну и охранников с собой возьмём. Я с ребятами уже говорил, они были не против помочь, если потребуется. Да и сдружились мы тут уже более-менее. Сказали даже, что главному не станут докладывать, мол, пост свой покидали. Официально они ж только на базе у нас и должны быть.</rus>
    </string>
    <string id="fox_find_remontnik2_6">
    <rus>Приятно слышать, что не все ещё среди служивых прогнили. Ну что, если все готовы — выдвигаемся?</rus>
    </string>
    <string id="fox_find_remontnik2_7">
    <rus>Да, погнали! Подходи к машине, как снарягу подготовишь. Если нужно что, то у стены в железный ящик синий загляни. Мы туда складываем периодически всякое для экстренных случаев.</rus>
    </string>

    <string id="fox_find_remontnik3_0">
    <rus>Готов? Едем?</rus>
    </string>
    <string id="fox_find_remontnik3_1">
    <rus>Да, поехали.</rus>
    </string>

    <string id="fox_find_remontnik4_0">
    <rus>Живой? До машины дойдёшь?</rus>
    </string>
    <string id="fox_find_remontnik4_1">
    <rus>Да... Закурить бы...</rus>
    </string>
    <string id="fox_find_remontnik4_2">
    <rus>На, держи!</rus>
    </string>
    <string id="fox_find_remontnik4_3">
    <rus>Ох, спасибо, мужик. Я уже вторую неделю не курил... Ладно, на базе побазарим, если живыми выберемся.</rus>
    </string>
    <string id="fox_find_remontnik4_4">
    <rus>Какой закурить?! Надо валить — быстро!</rus>
    </string>
    
    <string id="all_at_home_0">
    <rus>Ну что, рассказывай. Что за шпана была, которая тебя чуть не пришила там в пещере?</rus>
    </string>
    <string id="all_at_home_1">
    <rus>Я и сам не верю, что всё уже закончилось... История долгая, так что приготовься. Подписали со мной контрактик какие-то знатные шишки. Подобрали меня на вертушке, отвезли в какой-то оздоровительный комплекс. Я им там латал, настраивал всё. Работы много и вся она разнообразная. Что там за контингент был и чем занимался в том госпитале — без понятия. Заказчика я не видал, вся моя работа велась только через посредников. Но платили хорошо, так что я с допросами к ним не лез. Ну, а когда закончил я дела, сказали они, что, мол, наши люди выведут тебя обратно через ближайший город Лиманск. Ага, вывели, мля... \n\nКогда добрались до города, один из них сказал: "Прости, но мы не можем тебя отпустить". И дятел этот достал ствол. Как только мы притормозили, я сразу понял, к чему дело идёт и ходу оттуда. Повезло, что дело было в этом самом Лиманске. Смог улицами скрыться. Иначе бы меня там и порешили... Ну и рванул я на юг, а уже тут на мерков налетел. Ствола с собой мне, естественно, никто не дал, так что меня и повязали. Хотя не убили, что странно — уже хорошо. Разузнав, кто я, они заставили работать на себя. А тут договорились передать меня какому-то бандитскому пахану. Им тоже чинить надо было что-то. Вот, в принципе, и вся история...</rus>
    </string>
    <string id="all_at_home_2">
    <rus>Н-да, случайности случайными не бывают... Вовремя мы, получается, подоспели. Лису спасибо, его инициатива.</rus>
    </string>
    <string id="all_at_home_3">
    <rus>Ух, Лисья морда, в который раз меня выручает! Я теперь перед всеми вами в бесконечном долгу. Гореть в аду всем этим мутным контрактам. Но и из Зоны свалить варианта нет... Эх... Чем я могу вам отплатить?</rus>
    </string>
    <string id="all_at_home_4">
    <rus>А вот это очень правильный вопрос! КАМАЗ, на котором мы сюда вернулись, еле живой. Ну, ты и сам это, наверное, уже заметил. Его периодически чинить и обслуживать надо. Лис сказал, ты парень рукастый, вот это тебе и можем поручить. А взамен будешь у нас тут жить под нашей же защитой. Если согласен, то в соседнем здании есть очень хорошая мастерская. Можешь взять её на заметку.</rus>
    </string>
    <string id="all_at_home_5">
    <rus>А, по рукам! Мне сейчас всё равно некуда податься. Залечь мне надо. А у вас тут в разы безопасней, чем где-либо. Мне всё нравится! Сейчас дух переведу, себя в порядок приведу и пойду тогда территорию осматривать, да машиной займусь. Кстати! Мне ведь для ремонта машины ремнаборы будут нужны. Без них никак. Так что если будут любые лишние — приноси.</rus>
    </string>

    <string id="vist_help1_dialog1_0">
    <rus>Оп-па! А ты кто такой и что тут делаешь?</rus>
    </string>
    <string id="vist_help1_dialog1_1">
    <rus>Только не стреляйте! Прошу! Мне сказали, что тут база сталкеров защищённая! Внутрь я идти побоялся, слишком много людей вооружённых...</rus>
    </string>
    <string id="vist_help1_dialog1_2">
    <rus>И правильно, что побоялся. Пристрелили бы тебя, даже глазом не моргнув. Вы же сами палите по нам, как только увидите.</rus>
    </string>
    <string id="vist_help1_dialog1_3">
    <rus>Сталкер, я за помощью пришёл, честно! Братуха мой погибает! Начальство, сволочи, отправили нас на разведку к Янтарю. Вот только никто не предупредил, какая жопа по дороге нас ждёт...</rus>
    </string>
    <string id="vist_help1_dialog1_4">
    <rus>А то! В Зоне пешком ходить — не кино смотреть, знаешь ли. Наш брат-сталкер на каждом шагу мрёт из-за зверья или аномалий, а то и чего похуже. И от вашей пули, кстати, тоже.</rus>
    </string>
    <string id="vist_help1_dialog1_5">
    <rus>Да знаю я, знаю... В общем, сталкер, прошу, помоги! Моего брата Вовку зажали какие-то вооружённые иностранцы между Янтарём и Баром. Дикая Территория это, вроде... В последний раз на какой-то стройке он отбивался. Пожалуйста, помоги! Нас эти уроды разделили там, вот я и смог умыкнуть, чтоб за помощью придти. У Бара меня сразу развернули. Хорошо хоть не пристрелили... Послали в эту сторону вашу базу тут поискать и помощи у вас спросить. Я окольными тропками кое-как и доковылял. Сама Зона к вам живым привела. Поможете — вовек не забуду. Буду хоть в службу, хоть в дружбу!</rus>
    </string>
    <string id="vist_help1_dialog1_6">
    <rus>Эх, ладно, что с вами поделать. Зона всё помнить будет... Я ведь могу рассчитывать, что мне в спину не шмальнут?</rus>
    </string>
    <string id="vist_help1_dialog1_7">
    <rus>Ты шутишь?! Мы на одном волоске от смерти, а ты...</rus>
    </string>
    <string id="vist_help1_dialog1_8">
    <rus>Всё-всё, иди на нашу базу пока. Там вариантов у тебя будет два: либо Лиса найди, это безопасник наш, он тебя пока в охранники определит. Правда, кроме биты я тебе ничего пока бы в руки не давал, либо заберись в какой-нибудь тихий угол и не высовывайся до поры до времени. Найду твоего братца, и после решим, что к чему.</rus>
    </string>
    <string id="vist_help1_dialog1_9">
    <rus>Хорошо, отдышусь чуток и иду... Спасибо тебе... Эх, Вовка, только дождись...</rus>
    </string>

    <string id="dark_vist_dialog1_0">
    <rus>Насколько я понял, ты Вова, которого отправили на разведку, в самую задницу. Угадал?</rus>
    </string>
    <string id="dark_vist_dialog1_1">
    <rus>Фух, всё так. Н-да, жарко тут было... Спасибо, что помог, сталкер!</rus>
    </string>
    <string id="dark_vist_dialog1_2">
    <rus>Спасибо Михееву скажешь. Если бы не он, меня бы тут не было. Дела военных меня обычно мало интересуют. Но одно спрошу: нам, сталкерам, ваша местная операция никаким боком не выйдет?</rus>
    </string>
    <string id="dark_vist_dialog1_3">
    <rus>Нет, не должна. Да это никакая и не операция, по большому счёту. Мы учёным на Янтарь обычно воздухом припасы доставляем, а тут начальство заинтересовалось о наземных маршрутах. Экономия, мать её. Вот и отправили нас. Вдвоём, представляешь? Как там, кстати, братишка? Живой?</rus>
    </string>
    <string id="dark_vist_dialog1_4">
    <rus>Живой, раз я тут. Чудом он добрался до нашей базы. Повезло тебе с ним. Везучий парень оказался: сколько мимо сталкеров не ходил, нигде пулю не получил. Видать, у Зоны свои планы на него.</rus>
    </string>
    <string id="dark_vist_dialog1_5">
    <rus>Сплюнь. Хороший мужик он, ему ещё жить да жить. Только с таким начальством, как у нас, недолго. Меня и самого уже всё это достало. После одного инцидента со мной нас, штрафников, в какую жопу только не пихают. Устал, надоело...</rus>
    </string>
    <string id="dark_vist_dialog1_6">
    <rus>Чего тогда в дезертиры не подашься? При определённой сумме денег нужные люди помогут из Зоны выйти незаметно.</rus>
    </string>
    <string id="dark_vist_dialog1_7">
    <rus>И какая эта сумма? И где бы достать её ещё? Да и некуда мне подаваться. Семьи нет. Квартиру, которую дали за военные заслуги, отберут опять таки за инцидент со мной. Хоть в вольные сталкеры подавайся! Найти бы только нору уютную где-нибудь в Зоне...</rus>
    </string>
    <string id="dark_vist_dialog1_8">
    <rus>Возможно, я об этом потом пожалею, но есть одна такая нора. Отметь у себя на карте — Тёмная Долина. Там комплекс, обнесённый забором, рядом заправка. Ступай туда, благо братец твой уже там обосновывается. Встретишь охрану, скажешь, что от Меченого. Дальше поговори с Халявой. Он тебе скажет, что делать, а там уже и я подтянусь. Только ты давай точно определяйся, что больше не будешь с вояками дел иметь. Нам лишние проблемы и качели не нужны.</rus>
    </string>
    <string id="dark_vist_dialog1_9">
    <rus>Хм, нужно время, чтобы всё обдумать. Но до вас в любом случае дойду, дабы с братом встретиться. Благо снаряга есть, да и не первый день в Зоне. И спасибо ещё раз за помощь!</rus>
    </string>

    <string id="dark_vist_dialog2_0">
    <rus>Ну как, без приключений обошлась дорога? Охрана наша с вопросами не сильно приставала?</rus>
    </string>
    <string id="dark_vist_dialog2_1">
    <rus>В пределах разумного.</rus>
    </string>
    <string id="dark_vist_dialog2_2">
    <rus>Ну, хотя бы не шмаляли, и слава Богу. Ты смотри, сам не вздумай тут в спины нам стрелять. Обратка прилетит, моргнуть не успеешь. А теперь рассказывай: кто ты такой и что за инцидент там с тобой был, про который ты упоминал?</rus>
    </string>
    <string id="dark_vist_dialog2_3">
    <rus>Да про себя особо рассказывать-то и нечего. Спецназ, пару горячих точек. Потом немного спокойной жизни и вот, собственно, Зона. Тут меня вначале поставили аж командиром на южный КПП на Кордоне. Считалось, что это довольно опасная точка, через которую идут толпами неучтённые вооружённые единицы, мародёры и контрабанда.</rus>
    </string>
    <string id="dark_vist_dialog2_4">
    <rus>И по обычным сталкерам вы тоже там охотно стреляли на поражение, да?</rus>
    </string>
    <string id="dark_vist_dialog2_5">
    <rus>Я прекрасно понимаю твоё презрение к военным. Но и ты меня пойми. Инцидент, связанный со мной, как раз и произошёл из-за сталкеров, таких как ты. В то время с Болот был ещё не завален тоннель, через который сталки пёрли прямо через наш КПП кучу оружия, артефактов и прочего добра. Кто-то тихо проходил, а кто-то шёл с шумом, с лихвой поливая нас свинцом и матом. Обычные это были сталкеры или отморозки последние, разбираться не приходилось. В общем-то, работа такая. Да и сам понимаешь, когда по тебе стреляют, ты стреляешь в ответ.</rus>
    </string>
    <string id="dark_vist_dialog2_6">
    <rus>Так. Ну и по итогу, что произошло-то?</rus>
    </string>
    <string id="dark_vist_dialog2_7">
    <rus>А налетел кто-то ранним утром на наш КПП, да положил половину моих ребят. Даже стационарный пулемёт не помог. Мужик двигался как пантера, если это вообще был человек. Хотя, кто ещё может так умело "Калаш" в руках держать? Так вот, подкрался он и парой гранат закидал часовых. Очередью положил тех, кто сонные выбежали на звуки и скрылся. Я весь магазин с РПК пустил ему в след, но похоже, что не достал. А следом, буквально через минут двадцать-тридцать, ещё группа сталкеров на нас попёрла. Услышали, или увидели, видимо, что нас потрепало, и решили добить. Но не смогли. Конечно, для начальства нашего это было самое настоящее ЧП. Нас под трибунал, чуть ли не к "вышке" уже готовили. Однако решили погонять нас в качестве разведчиков. Мол, опыт у нас большой, отработайте таким образом. Вот примерно так я и оказался там, где ты меня нашёл.</rus>
    </string>
    <string id="dark_vist_dialog2_8">
    <rus>М-да. Судьба-судьбинушка. Ну и что, вернёшься на свою благоверную службу?</rus>
    </string>
    <string id="dark_vist_dialog2_9">
    <rus>Нет, пошла она куда подальше... Ненавижу Зону, но и людей убивать больше не хочу. Я недавно поймал себя на мысли, что с абсолютным равнодушием готов пустить пулю кому угодно. И это меня как-то сильно напрягло. Нужно что-то менять. Пора начинать и помогать людям. Всех грехов не замолишь, но... Вот даже взять если вас, наверняка я бы тут оказался полезным, а? Я мастер разведки, например. А у вас и транспорт ещё есть. По Зоне особо не покатаешься, но когда знаешь, куда ехать, становится спокойнее. Не хочешь попробовать доверить мне разведывательную деятельность?</rus>
    </string>
    <string id="dark_vist_dialog2_10">
    <rus>Хм, а интересная идея. В Зоне информация всегда нужна и важна. Что тебе для этого нужно?</rus>
    </string>
    <string id="dark_vist_dialog2_11">
    <rus>Деньги, как ни странно. Я предлагаю вербовать сталкеров нам в разведчики. Ты сообщаешь мне, на какие территории направлять людей. Я их подготавливаю, отправляю и держу с ними связь. Там, где наши разведчики будут сообщать о безопасной дороге, смело можно будет выдвигаться на вашей машине. Но людям нужно будет платить. Сводку по зарплатам я буду составлять и давать тебе. Также буду делиться инфой с вашим водителем, чтобы он тоже был в курсе, куда ехать опасно, а куда не очень. По рукам?</rus>
    </string>
    <string id="dark_vist_dialog2_12">
    <rus>Ну что ж, давай поглядим, что из этого выйдет.</rus>
    </string>

    <string id="dark_scouts_first_story_0">
    <rus>Меченый?</rus>
    </string>
    <string id="dark_scouts_first_story_1">
    <rus>Он самый. Мне сообщили, что у тебя есть интересная информация для меня.</rus>
    </string>
    <string id="dark_scouts_first_story_2">
    <rus>Ага. Довелось мне тут историю услышать любопытную...</rus>
    </string>
    <string id="dark_scouts_first_story_3">
    <rus>Какую?</rus>
    </string>
    <string id="dark_scouts_first_story_4">
    <rus>Подслушал я тут учёных как-то, у них в разговоре шла речь о какой-то странной аномалии, которая то появляется, то исчезает. И порождает она какие-то странные колебания, как их... акустические, во. Представляешь, аномалия будто... разговаривает!</rus>
    </string>
    <string id="dark_scouts_first_story_5">
    <rus>Ты уверен? Спирта там не нанюхался? Н-да, интересно... Что же ещё они про это явление говорили?</rus>
    </string>
    <string id="dark_scouts_first_story_6">
    <rus>Да ругались в основном, что отправить им некого. Изучить этот... кхм, феномен, да. Но и рассказывать кому-то эту информацию они тоже не спешат, насколько я понял. Кон-фи-ден-ци-аль-ность!</rus>
    </string>
    <string id="dark_scouts_first_story_7">
    <rus>Понабрался умных слов... Где территориально находится эта аномалия?</rus>
    </string>
    <string id="dark_scouts_first_story_8">
    <rus>Вроде какая-то новая неразведанная территория. Как-то так они сказали. Какое-то большое озеро, а там маленький мостик, как ориентир. Это всё, что я успел расслышать. Они, когда заметили, что я уши грею, сразу замешкались, и давай по своим делам хлопотать.</rus>
    </string>
    <string id="dark_scouts_first_story_9">
    <rus>Весьма интересно. Хорошо, проверим. Спасибо за информацию.</rus>
    </string>
    <string id="dark_scouts_first_story_10">
    <rus>Да не за что.</rus>
    </string>

    <string id="dark_first_quest_dialog_1_0">
    <rus>Проф, мне нужны ответы на некоторые мои вопросы.</rus>
    </string>
    <string id="dark_first_quest_dialog_1_1">
    <rus>Да-да, я Вас внимательно слушаю.</rus>
    </string>
    <string id="dark_first_quest_dialog_1_2">
    <rus>Меня интересует, как Вы её между собой назвали. Говорящая аномалия.</rus>
    </string>
    <string id="dark_first_quest_dialog_1_3">
    <rus>Что? Какая ещё...</rus>
    </string>
    <string id="dark_first_quest_dialog_1_4">
    <rus>Такая. Вы прекрасно понимаете, о чём речь. Я был в этом месте, где она должна находиться. И я слышал в этом месте детский голос. Также там была записка. Вот эта.</rus>
    </string>
    <string id="dark_first_quest_dialog_1_5">
    <rus>Меченый, Вы... Я так понимаю, не зря Ваш человек вызвался быть охраной для нашего бункера, да? Это ведь он подслушал нас?</rus>
    </string>
    <string id="dark_first_quest_dialog_1_6">
    <rus>Он. И Вам повезло, что я умею держать язык за зубами. Рассказывайте, что Вы знаете об этой аномалии. Если есть возможность как-то спасти оттуда людей, это нужно сделать.</rus>
    </string>
    <string id="dark_first_quest_dialog_1_7">
    <rus>Секунду, ознакомлюсь с запиской... Та-ак, похоже на какую-то пространственную аномалию. Такие встречаются в Зоне, да. Попадаешь в неё и всё, назад дороги нет. Вроде все места вокруг знакомые, а куда ни пойди, возвращаешься обратно. Боюсь, что решения для этой задачи у нас нет. Мы слишком мало знаем о таких явлениях, поэтому и изучения их держатся в строжайшей секретности. Последствия непредсказуемы. Единственное, что я могу посоветовать, это прийти в то место в определённый момент, обязательно ночью и в дождь. По последним наблюдениям, такие условия окружающей среды, как отсутствие естественного света и влажность, как-то могут влиять на подобные аномалии.</rus>
    </string>
    <string id="dark_first_quest_dialog_1_8">
    <rus>Если вдруг я всё-таки увижу эту аномалию, что мне с ней делать?</rus>
    </string>
    <string id="dark_first_quest_dialog_1_9">
    <rus>Абсолютно без понятия, к сожалению. Но я на Вашем месте попытался бы её спровоцировать на выплеск энергии. Попробуйте повзаимодействовать на неё сторонними предметами. Можно, конечно, и пулями с гранатами, но я бы не рисковал. Вдруг это как-то повлияет на тех людей, что попали в неё? Ну и сами, само собой, старайтесь к ней близко не приближаться. О! И ещё! Возьмите эту камеру! Умоляю Вас, как будете на месте, заснимите всё в подробностях мне на видео! Как пользоваться, знаете? Включили камеру и навели на искомый объект. Главное, всё время держите эту аномалию в кадре!</rus>
    </string>
    <string id="dark_first_quest_dialog_1_10">
    <rus>Понятно. Ладно, и на этом спасибо. Думаю, что в наших с Вами интересах сохранять эту информацию в тайне. По крайней мере, пока мы не спасём тех людей. Если что-то получится заснять, принесу, покажу.</rus>
    </string>

    <string id="dark_first_quest_dialog_2_0">
    <rus>Проф, это какой-то кошмар. Был я на месте той аномалии. Видел я её.</rus>
    </string>
    <string id="dark_first_quest_dialog_2_1">
    <rus>Действительно?! Удалось что-нибудь запечатлеть на камеру?</rus>
    </string>
    <string id="dark_first_quest_dialog_2_2">
    <rus>Да, вот. Если вкратце, то прямо передо мной из этой самой аномалии с грохотом вывалился труп парня. Как только я попробовал что-то снять на камеру. Я его оттащил на берег, обыскал. При нём была эта записка. Держите, мне она уже не нужна. Прочитайте.</rus>
    </string>
    <string id="dark_first_quest_dialog_2_3">
    <rus>Давайте... Ну... Печальная, однако, история. Но информации тут нет. Разве что... Погодите, дата смерти сына указана аж прошлым годом! Подумать только... Меченый, Вы представляете?</rus>
    </string>
    <string id="dark_first_quest_dialog_2_4">
    <rus>Это получается, что они оба уже давно погибли и всё это время находились внутри этой аномалии?</rus>
    </string>
    <string id="dark_first_quest_dialog_2_5">
    <rus>Во-первых, да, Вы совершенно правы. Видимо, эта аномалия весьма чувствительна к окружающим условиям, и, похоже, триггером для её срабатывания стали Ваши попытки манипуляции с ней. А может быть, даже и сам фотоаппарат. Это как эксперимент с электронами и наблюдателем. А во-вторых... Мне не кажется, что малыш умер в прямом смысле этого слова. Мы до сих пор улавливаем в том районе странные волновые возмущения, похожие на чью-то речь. И особенно любопытна спектрограмма этих звуков! Опуская подробности, осмелюсь предположить, что мальчик как-то выжил. Только вне своей телесной оболочки...</rus>
    </string>
    <string id="dark_first_quest_dialog_2_6">
    <rus>Ничего не понимаю. Вы хотите сказать, что его, кхм, душа осталась тут?</rus>
    </string>
    <string id="dark_first_quest_dialog_2_7">
    <rus>Меченый, я и сам не совсем понимаю, как это точно произошло, но... Это как-то связано с ноосферой. Его маленькое неокрепшее сознание каким-то образом слилось с Зоной и... И теперь, судя по всему, в том районе мы можем наблюдать такие уникальные явления, как голос этого ребёнка. Трудно сказать, это голос настоящего или прошлого. Впрочем, это уже дебри науки. По Вашему виду я смею предположить, что Вы сильно устали и несколько шокированы. Предлагаю Вам отдохнуть.</rus>
    </string>
    <string id="dark_first_quest_dialog_2_8">
    <rus>Проклятая Зона. Напоследок я хочу знать лишь одно, профессор. Скажите, как есть. У меня не было никаких шансов их спасти? Хотя бы кого-то из них?</rus>
    </string>
    <string id="dark_first_quest_dialog_2_9">
    <rus>Считаю, что нет. Шансов не было никаких. Инцидент ведь произошёл ещё в прошлом году. Да и в любом случае, любая аномалия — это уже риск для жизни. Вы легко могли погибнуть сами... А, и пока не забыл, в качестве презента держите любопытный образец оружия. Мы уже произвели с ним необходимые эксперименты и даже смогли стандартные оружейные магазины преобразовать под его свойства... М-да... \nЗасим прошу прощения, мне не терпится изучить материал, который Вы мне принесли с камерой. Быть может, эти жертвы спасут десятки людей... И ещё раз настоятельно рекомендую Вам всё-таки хорошенько отдохнуть.</rus>
    </string>
    <string id="dark_first_quest_dialog_2_10">
    <rus>Ладно. Спасибо Вам в любом случае.</rus>
    </string>

    <string id="halyava_platn_remont_0">
    <rus>Я снова по делу. Личному.</rus>
    </string>
    <string id="halyava_platn_remont_1">
    <rus>Ну, рассказывай, раз пришёл.</rus>
    </string>
    <string id="halyava_platn_remont_2">
    <rus>Скажи, тебе ведь провизию на машинах завозят?</rus>
    </string>
    <string id="halyava_platn_remont_3">
    <rus>Что за вопрос, конечно, не руками же через пол-Зоны до бара всё тащить!</rus>
    </string>
    <string id="halyava_platn_remont_4">
    <rus>А машины чьи? Твои?</rus>
    </string>
    <string id="halyava_platn_remont_5">
    <rus>А тебе какая разница? Зачем свой нос в чужие дела суёшь?</rus>
    </string>
    <string id="halyava_platn_remont_6">
    <rus>Да я о другом. Мне нужен толковый мастер, машину чинить. Мы грузовик собрали из говна и палок. Вот нужно теперь его в рабочем состоянии как-то поддерживать.</rus>
    </string>
    <string id="halyava_platn_remont_7">
    <rus>А-а, вот в чём дело. Ну, есть человек один, который в машинах разбирается. Его местные Мотором зовут. Он сам себе такое погоняло придумал. Отправлю его к тебе на базу, машину посмотреть, а там дальше, как сами договоритесь.</rus>
    </string>
    <string id="halyava_platn_remont_8">
    <rus>Отлично, спасибо!</rus>
    </string>
    <string id="halyava_platn_remont_9">
    <rus>Смотри, чтобы с парнем ничего не случилось там. За его жизнь и здоровьё головой отвечаешь!</rus>
    </string>
    
    <string id="regular_dialog_3_0">
    <rus>Есть что-нибудь для меня?</rus>
    </string>

    <string id="silence_library_0">
    <rus>Ну что, братец Лис? Стоишь, пустой шкаф подпираешь? Не обжился ещё? Оно и понятно, только всё начинается. Много чего предстоит сделать по обустройству Базы!</rus>
    </string>
    <string id="silence_library_1">
    <rus>Это к бабке не ходи. Но мне охрану надо организовать как-то. Халява поручил, а я в этом деле новичок, можно сказать. Слушай, Меченый, помоги мне на начальном этапе. Ты был в Припяти? Видел, сколько добра люди бросили? Но меня не добро интересует. Мне бы почитать, приобщиться к классической литературе во время моих дежурств. А заодно и бойцов проинструктировать. В квартирах могут быть книги. А в отделении милиции могут быть брошюры по охране. Будешь там — поищи, будь другом! Не всё же в баре водку с пивом мешать. Иногда и интеллектуальный отдых тоже нужен. Договорились?</rus>
    </string>
    <string id="silence_library_2">
    <rus>Ну, если мне по пути будет. Тут и без макулатуры проблем выше крыши. Но учти, Лис, стеклотару собирать не буду, даже не проси! А так, жди и надейся! Надеюсь, там не всё ещё сгнило.</rus>
    </string>

    <string id="silence_library_done_0">
    <rus>Вот! Что нашёл, то и принёс. Просвещайся и других приобщай. Выставляй книги в шкаф, а я пошёл дальше просторы Зоны бороздить.</rus>
    </string>
    <string id="silence_library_done_1">
    <rus>Ну ты глыба! Из этого человека можно делать гвозди! Я молчать не буду. Я всё выскажу на собрании! Я так сотрясу воздух из пустого в порожнее, что мало не покажется! Спасибо тебе, друг! Начало есть, а дальше покатится, как по наклонной плоскости! Я из них сделаю охранников от Бога. А ты заходи, когда скучно станет. Обсудим Капитанскую дочку Лермонтова.</rus>
    </string>
    <string id="silence_library_done_2">
    <rus>Что-то ты разошёлся... Ладно, читай. Обустраивайся, библиотекарь, в хорошем смысле этого слова. Будь!</rus>
    </string>

    <string id="merchants_order_0">
    <rus>Фил! Давай, пока я не сильно занят, говори, что нужно на первом этапе? Только в разумных пределах.</rus>
    </string>
    <string id="merchants_order_1">
    <rus>Ой, Меченый, я и сам не знаю, за что хвататься! Задумок много, а с чего начать, надо поразмыслить. Хотя... Есть одна идея. Для начала планирую пришлых сталкеров просить приносить мне артефакты за умеренную плату. Сам знаешь зачем. Так вот, нужны контейнеры для них всех видов по одной штуке, детектор артефактов "Отклик" и хотя бы один простой научный комбез. Пригодится для такого опасного дела. Ты можешь у торговцев и учёных прошерстить. Тебе решать. Но есть альтернатива — разжиться этим добром у военных. \n\nТы же их знаешь, всегда хотят гражданские технологии использовать в своих агрессивных целях. Суют свой длинный нос, куда не стоило бы. Так вот, предлагаю и тебе кое-что и кое-куда засунуть. Я сюда шёл через Дикую Территорию и видел в районе сбитого вертолёта лагерь вояк. Посмотри на карту — это центр Зоны. Если военные там серьёзно закрепятся, то перекроют все тропы на все локации. Так что имей в виду! Можешь за раз убить двух зайцев: разворошить гнездо и найти мне хабар. Но решать тебе. Вот, как-то так.</rus>
    </string>
    <string id="merchants_order_2">
    <rus>Не люблю я с вояками пересекаться. Ладно, забреду в те края, про твою просьбу не забуду. Обустраивайся, будь как дома. Всего хорошего!</rus>
    </string>

    <string id="merchants_order_done_0">
    <rus>Вроде ничего сложного, но случай, как всегда, поставил перед выбором. Поставленную базой задачу выполнил!</rus>
    </string>
    <string id="merchants_order_done_1">
    <rus>Ну, Меченый, я в этом и не сомневался. Репутация у тебя среди старожилов железобетонная! Мы тут тоже не сидим на месте. Занять помещение — не значит на этом успокоиться. Халява пообещал мне стабильные поставки в немалых объёмах. И это радует. Ладно, не буду тебя задерживать, выкладывай хабар.</rus>
    </string>
    <string id="merchants_order_done_2">
    <rus>Спасибо за доверие! Пользуйся с умом, продукт качественный, а главное проверенный. Ну, дальше сам-сам-сам. Удачи!</rus>
    </string>

    <string id="leonid_miracle_pills_0">
    <rus>А много чего не хватает? Хотя, судя по помещению, не хватает всего! Док, что нужно для работы в первую очередь?</rus>
    </string>
    <string id="leonid_miracle_pills_1">
    <rus>Так... Аптечек и бинтов пока хватает. К тому же, Халява обещал наладить поставки. Оборудование, столики там, каталки — сталкеры из госпиталя, который в Лиманске притаранят. А вот обезболивающего и психотропного категорически не хватает! Шприцы нужны... Можно у народных лекарей попросить рецепты или лекарства. Я думаю, есть такие в Зоне. А по поводу чудодейственных пилюль — в голову приходит только госпиталь в Восточной Припяти. Он же и после аварии долго функционировал, недавно только закрылся. Может, там посмотреть? Да, срок годности, понимаю, но нам выбирать не приходится. Постарайтесь, если что-нибудь найдёте, брать неповреждённые упаковки. Принесёте, я тут их приведу в божеский вид. Ну, как-то так...</rus>
    </string>
    <string id="leonid_miracle_pills_2">
    <rus>Лечение — свет, не лечение — тьма! Буду собирать все баночки и коробочки, что под руку попадутся. Кстати, вспомнил, на Болота к Калмыку можно заглянуть. Ну, Док, осваивайся по-маленьку, а я пошёл. Удачи!</rus>
    </string>

    <string id="leonid_miracle_pills_done_0">
    <rus>Вот, Док, кое-что по сусекам наскрёб в госпитале. Здание огромное! Пришлось по всем кладовкам и полкам досконально пошарить. Делай инвентаризацию, а я по своим делам наконец-то двину. Может быть.</rus>
    </string>
    <string id="leonid_miracle_pills_done_1">
    <rus>Вот это по-нашему! Вот за это большое человеческое спасибо! Теперь даже можно оперативное вмешательство по мелочи делать. Пулю вынуть, осколочек достать. Хулиганам кое-что подрезать. Люблю я свою гуманную работу! Ну а для вас, Меченый, амбулаторное лечение всегда без очереди и страховки. Ничего не болит?</rus>
    </string>
    <string id="leonid_miracle_pills_done_2">
    <rus>Нет, слава Зоне Отчуждения, пока на своих двоих передвигаюсь, без костылей. Ну, удачи в операционной! Скальпель Сидору в задницу! Пошёл я.</rus>
    </string>

    <string id="cook_field_kitchen_0">
    <rus>Ну что, Кулинар? Видал, что нам военные подогнали? Даже полевую кухню, скорее всего, списанную, не пожалели. Теперь можно кашу на свежем воздухе варить. Принимай под свою ответственность. Горячее питание — это тебе не консервы! Когда горяченьким супчиком порадуешь?</rus>
    </string>
    <string id="cook_field_kitchen_1">
    <rus>Не скоро! На одной полевой кухне, хоть и на колёсах, далеко не уедешь! Дрова нужны? Нужны. Вода нужна? Конечно! Стол для разделки нужен? Естественно! Водонагреватель не помешал бы, хоть бы и самодельный. Вертела нужны тоже, умывальник для гигиены. Крупами, макаронами и картошкой разживёмся. А вот с мясом напряг! Тушканов я сам наловлю в округе да накрошу для навара. А на второе блюдо свинина нужна. А на кабана, Меченый, один с голой задницей не попрёшь! Поэтому мне на данном этапе помощь нужна. Завали кабанчика и притащи мне на кухню. Очень тебя прошу. Как выйдешь за ворота, поверни налево. Там большая поляна, на ней недавно появился один экземпляр. И главное, если пойдёшь опять бродить по Зоне, то обращай внимание на всякие там железяки и устройства и сообщай мне местонахождение. А мои алкаши из бара мне за бутылку всё, что угодно притащат. Возьми немного маячков для установки на нужные предметы быта. Только так мы сообща и сварганим борщеца с косточкой. А по-другому никак!</rus>
    </string>
    <string id="cook_field_kitchen_2">
    <rus>Ну, ты наговорил на годы вперёд! Замахнулся, так сказать! По средствам надо жить, а не одними хотелками. Ладно... Может на ближайший праздник и запустим эту полевую железяку. Супчика с потрошками очень хочется. Жди и надейся, как грится!</rus>
    </string>

    <string id="cook_field_kitchen_done_0">
    <rus>Ну что? Я смотрю, твои собутыльники потихоньку-потихоньку, а полевую кухню, всё-таки, сварганили по моим следам.</rus>
    </string>
    <string id="cook_field_kitchen_done_1">
    <rus>Я же тебе говорил, Меченый, что за жидкую валюту эти черти вынесут по винтикам всю Зону. Их главное толкнуть в спину и дать направление. Теперь нужно эту бандуру раскочегарить. За кабанчика отдельная благодарность. Я тушу уже начал разделывать: что на котлеты, что на шашлык, кости в суп, а голову на стену в баре повешу, как трофей. Потом полюбуешься, в этом твоя заслуга тоже есть.</rus>
    </string>
    <string id="cook_field_kitchen_done_2">
    <rus>Зрелище — это, конечно, хорошо, но иногда и щей похлебать хочется. Голову потом повесишь. Сейчас все горячее питание ждут, слюной давятся. Зажигай очаг! В рельс постучишь, когда обед с пылу с жару будет готов. Ждём!</rus>
    </string>
    
    <string id="dbase_ohrannik_die_0">
    <rus>Ну что, Лис? Как так случилось, что охранник наш погиб?</rus>
    </string>
    <string id="dbase_ohrannik_die_1">
    <rus>Да чёрт его знает, заварушка небольша тут была, парень в героя решил сыграть. Доигрался. Это ж Зона, за каждым углом смерть прячется, нас поджидает, сам же знаешь. Что делать будем?</rus>
    </string>
    <string id="dbase_ohrannik_die_2">
    <rus>Жаль парня. Его начальник нас за это по головке не погладят. Что делать... А хрен его знает что делать. Пойду к их главному, разговаривать.</rus>
    </string>
    <string id="dbase_ohrannik_die_3">
    <rus>Ох, непростой будет разговор. Ну что, удачи тебе. Пиши если что.</rus>
    </string>
    <string id="dbase_ohrannik_die_4">
    <rus>Ага. Ребятам передай усилить бдительность. Не нужны нам больше смерти на базе.</rus>
    </string>
    
    <string id="dbase_ohrannik_pogib_new_0">
    <rus>Привет. Я с печальными новостями.</rus>
    </string>
    <string id="dbase_ohrannik_pogib_new_1">
    <rus>Я уже в курсе. Мне доложил мой второй человек, который у тебя на базе.</rus>
    </string>
    <string id="dbase_ohrannik_pogib_new_2">
    <rus>Ясно. Парень погиб за идею, честно выполнял свою работу. Жаль его.</rus>
    </string>
    <string id="dbase_ohrannik_pogib_new_3">
    <rus>И что, пришел ещё одного человека просить? Скажу сразу, как на духу. Я очень опечален. Дальше помогать могу только за рубли. Хочешь человека — гони тридцатник.</rus>
    </string>
    <string id="dbase_ohrannik_pogib_new_4">
    <rus>Ясно. Справедливо. Что же, если надумаю — обращусь.</rus>
    </string>
    
    <string id="dbase_need_new_ohrannik_0">
    <rus>Ну что, мне кровь из носу нужен охранник на базу. Сможем договориться?</rus>
    </string>
    <string id="dbase_need_new_ohrannik_1">
    <rus>Ну кто бы сомневался. Расклады ты знаешь. 30 на руки.</rus>
    </string>
    <string id="dbase_need_new_ohrannik_2">
    <rus>Помню-помню. Договорились. Держи. Буду ждать человека у нас на базе.</rus>
    </string>
    <string id="dbase_need_new_ohrannik_3">
    <rus>Точно, 30 тысяч... Пока на руках с собой нет этой суммы. Зайду как будут при себе.</rus>
    </string>
    <string id="dbase_need_new_ohrannik_4">
    <rus>Добро. Жди моего человека на вашей базе.</rus>
    </string>
    <string id="dbase_need_new_ohrannik_5">
    <rus>Добро.</rus>
    </string>

    <string id="xalyava_dela_failed_0">
    <rus>А чего вы не поговорили? Я тут на кабаньем дерьме подскользнулся...</rus>
    </string>
    <string id="xalyava_dela_failed_1">
    <rus>Ты что наделал, напарник от Бога? Я же тебе говорил — не отсвечивай! Ладно... На Базе договорим.</rus>
    </string>

    <string id="messer_passage_0">
    <rus>Мессер, можешь не стоять прямо в проходе? Встань лучше рядом.</rus>
    </string>
    <string id="messer_passage_1">
    <rus>Принял. Буду держаться в стороне, чтобы не мешаться.</rus>
    </string>
    <string id="messer_passage_return_0">
    <rus>Возвращайся на прежнее место.</rus>
    </string>
    <string id="messer_passage_return_1">
    <rus>Как скажешь.</rus>
    </string>

</string_table>