<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="escape_meceniy_start_0">
    <rus>Привет, ты кто?</rus>
  </string>
  <string id="escape_meceniy_start_1">
    <rus>Я бывший военный, вот теперь торгую немного — место-то проходное. Но товар у меня специфический и дорогой — капсулы для активации аномалий. Есть и ещё кое-чего. Если будет нужно — обращайся.</rus>
  </string>
  <string id="escape_meceniy_start_2">
    <rus>Ну, я смотрю, многие военные в торговцы идут. Несладко в Украине в погонах... Тебя как звать-то? Меня зовут Меченый. А что за капсулы такие?</rus>
  </string>
  <string id="escape_meceniy_start_3">
    <rus>Меня зовут Аким, приятно познакомиться. Да, в погонах нынче несладко. Полстраны сейчас торгуют, перепродают, покупают... В общем, ни фига не делают, а деньги получают. Ну, и я решил подобным безделием заняться. А насчёт капсул — сталкеры иногда продают артефакты в "скорлупе" — они могут аномалии активировать. Загляни в свой ПДА — там должна быть информация. Да, кстати, ты ведь по Зоне мотаешься — есть у меня напарник, тоже подобным товаром торгует, на Агропроме, на территории северного комплекса. У него есть много полезной информации. Есть и ещё знакомый — он расположился у вертолёта в Забытом Лесу. Тропка туда в леске на Свалке.</rus>
  </string>
  <string id="arhara_halat_nayti_0">
    <rus>Послушай, слышал я о диковинной куртке, одев которую, можно близко подобраться к врагу. Не слышал о такой?</rus>
  </string>
  <string id="arhara_halat_nayti_1">
    <rus>Да, знаю... Только не куртка это, а экзоскелет. Знаю, что пропал он после последней научной экспедиции к центру Зоны. Не трудно догадаться, что он сейчас у бандитов, но, поговаривают, что часть из них ушла на неразведанную территорию, что слева от дороги на Армейские Склады. Я отправлял туда своих ребят, но от них давно нет вестей, и где теперь этот маскхалат, я знаю лишь примерно — он либо у одного из бандитов, либо на чердаке одного из зданий. Не мог бы ты мне найти этот экзоскелет? Расплачусь...</rus>
  </string>
  <string id="arhara_halat_nayti_2">
    <rus>Ничего гарантировать не буду, но если буду в тех краях — посмотрю. Но если понравится — могу и себе оставить — на время...</rus>
  </string>
  <string id="arhara_halat_nayti_3">
    <rus>Ну, ты сказал... Сам лезь на неизвестную землю, мне моя шкура дороже экзоскелета...</rus>
  </string>
  <string id="arhara_halat_otdat_0">
    <rus>Привет, начальник. Нашёл я тот экзоскелет. Классная штука...</rus>
  </string>
  <string id="arhara_halat_otdat_1">
    <rus>Да?! Принёс?</rus>
  </string>
  <string id="arhara_halat_otdat_2">
    <rus>А как же — держи, всю территорию облазил...</rus>
  </string>
  <string id="arhara_halat_otdat_3">
    <rus>Классно! Держи свою награду.</rus>
  </string>
  <string id="escape_adrenalin_start_0">
    <rus>Привет, ты кто?</rus>
  </string>
  <string id="escape_adrenalin_start_1">
    <rus>Я Адреналин — здешний торговец. Ассортимент у меня небольшой, но, глядишь, чего и тебе сгодится. Помимо навесного, ещё капсулами приторговываю.</rus>
  </string>
  <string id="escape_adrenalin_start_2">
    <rus>И дорого продаёшь?</rus>
  </string>
  <string id="escape_adrenalin_start_3">
    <rus>Цена приличная, но и товар — специфический, редко где найдёшь.</rus>
  </string>
  <string id="atp_0">
    <rus>Амуницией да оружием разжиться бы перед походом к центру Зоны... Не поможешь?</rus>
  </string>
  <string id="atp_1">
    <rus>Оружием я не богат, есть навесное для разных стволов, но хорошую снайперку предложить могу.</rus>
  </string>
  <string id="atp_2">
    <rus>Да, и по чём? С деньгами и артами у меня напряг пока...</rus>
  </string>
  <string id="atp_3">
    <rus>Ну, денег я с тебя не возьму, но ты должен для меня будешь кое-чего сделать...</rus>
  </string>
  <string id="atp_4">
    <rus>И что же?</rus>
  </string>
  <string id="atp_5">
    <rus>Ты наверняка побываешь у профа одного, на Янтаре... Сахаров его фамилия. Он человек науки, по Зоне не ходок, так что любит задания всем проходящим сталкерам давать... Я не против, подработай, если хочешь, он хорошо платит, но и у меня есть дело одно на Янтаре... Знаю, должны военные туда прилететь на вертолётах — перехватил их сообщение — дык вот, стрелка там у них — с кем — не знаю, знаю только, что пулемёт они хотят продать или отдать... Нужна мне та пушка... Она тебе вроде и незачем — патронов всё равно нет. Так что разузнай у Сахарова, когда этот вертолёт или вертолёты прилетят — он должен знать. С вертухами особо не навоюешь, поэтому действуй осторожно. Согласен?</rus>
  </string>
  <string id="atp_6">
    <rus>За такое задание одной винтовки маловато... Шучу. Попробую отыскать.</rus>
  </string>
  <string id="atp_7">
    <rus>Ядрён батон, деревня... Да я к тому времени и 10 снайперок найду. Таскай тут пулемёты по Зоне...</rus>
  </string>
  <string id="arhara_atp_propusk_0">
    <rus>Здорово, Адреналин! Был я на Янтаре...</rus>
  </string>
  <string id="arhara_atp_propusk_1">
    <rus>Ну, и где пушка?</rus>
  </string>
  <string id="arhara_atp_propusk_2">
    <rus>Вот твоя бандура... Вертуха одна была и прилетела не сразу...</rus>
  </string>
  <string id="arhara_atp_propusk_3">
    <rus>Не знал я точно, когда военные там покажутся... Забирай винтовку да возьми ещё арт в придачу...</rus>
  </string>
  <string id="trader_toha_0">
    <rus>Я насчёт работы к тебе, вернее — насчёт подзаработать...</rus>
  </string>
  <string id="trader_toha_1">
    <rus>Работа? Ну не знаю, можно ли это так назвать, давай будем называть дружественной услугой. Принеси-ка мне 10 рук зомби... Сделаешь?</rus>
  </string>
  <string id="trader_toha_2">
    <rus>Постараюсь, но, естественно, не просто так...</rus>
  </string>
  <string id="trader_toha_3">
    <rus>Конечно. Видно, и тебя мировой кризис зацепил.</rus>
  </string>
  <string id="trader_toha_4">
    <rus>Не, мне до балды, что творится за периметром, а деньги везде нужны — и в Зоне, кстати, тоже.</rus>
  </string>
  <string id="trader_toha_5">
    <rus>Ну, значит, берёшься? Только будь осторожнее — не исключено, что твоя задница ещё мне потребуется для заданий.</rus>
  </string>
  <string id="trader_toha_6">
    <rus>Берусь, куда уж тут деваться... А насчёт задницы — ты лучше о своей побеспокойся...</rus>
  </string>
  <string id="trader_toha_7">
    <rus>Не, ну ты выдал — 10 рук зомби! И это на Кордоне!!! Не, я тебе не хирург — руки-ноги отрезать...</rus>
  </string>
  <string id="trader_toha1_0">
    <rus>Вот, принёс тебе эти руки, плохо, что их у одного организма всего по две. Трудно назвать это руками, но принимай товар, правда, пришлось им маникюр сделать — а то из-за длины ногтей в рюкзак не влезали...</rus>
  </string>
  <string id="trader_toha1_1">
    <rus>Хе... Ты бы ещё им и педикюр завернул, мастер... Спасибо. Вот, как и обещал, держи награду, да ножницы наточи — ногти-то ты криво им подстриг!</rus>
  </string>
  <string id="trader_toha1_2">
    <rus>Уж как сумел, так и подстриг. Могу и твои забесплатно обработать — опыт уже есть.</rus>
  </string>
  <string id="trader_toha1_3">
    <rus>Не... Я уж лучше свои вообще сам обгрызу, чем тебе дам подстричь — ты вон зомбакам их по запястья подстриг...</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_0">
    <rus>Я опять насчёт заработка. Как обычно... Ты, помнится, намекал...</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_1">
    <rus>Вот, яркий пример современного сталкера с финансовым уклоном — сталкер-бизнесмен пожаловал... Есть дельце одно. Я тут узнал, что существуют кое-какие документы, которые рассказывают как создать одну, очень важную для меня, вещь...</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_2">
    <rus>Сам ты торговец-бизнесмен-накольщик... Что за вещь тебе потребовалась?</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_3">
    <rus>Много будешь знать — скоро состаришься. Мне нужны пока только документы.</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_4">
    <rus>До старости дожить ещё надо... Где их искать, эти доки?</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_5">
    <rus>Значит, слухай сюды, есть у меня записочка одна, в ней говорится: "...спрятал в надёжном месте, вход на Свалке, под крышкой люка..." Остальную часть записки прочесть невозможно.</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_6">
    <rus>И это вся наводка? "Под крышкой люка..." Под крышкой какого люка? Хорошо, хоть на Свалке, это рядом... Ладно, берусь, куда уж тут деваться. Но расчёт должен быть достойным, готовься!</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_7">
    <rus>Млин, я тебе что, ищейка? Крышки, люки какие-то... Нет, сам ищи свои бумажки.</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast01_0">
    <rus>Блин, нашёл, но где мне пришлось полазить, чтобы их отыскать... Короче, держи документы и о награде не забывай.</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast01_1">
    <rus>Так... Слушай, в каком дерьме ты их так испачкал? Я же говорил, что под крышкой люка, а не в навозной куче...</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast01_2">
    <rus>Навозной, говоришь? Да ты бы ещё и не в такую кучу залез, если бы сам пошёл их искать.</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast01_3">
    <rus>Ладно-ладно... Я пошутил... Держи свою награду.</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_p_0">
    <rus>Так, что там дальше по заработкам? Финансы нужны, собираюсь в дальний поход, а Бармен ничего за так не даст.</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_p_1">
    <rus>Я тебе тоже не "Сбербанк", кредиты не выдаю... Однако твоя помощь мне понадобится. Те доки, что ты мне принёс — это только первая часть полного документа... Есть ещё и вторая...</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_p_2">
    <rus>У-у-у... Опять за старой туалетной бумагой отправишь?</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_p_3">
    <rus>Ты правильно понял намёк. Только зря ты их так называешь, там много чего ценного есть.</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_p_4">
    <rus>Да? И где искать вторую часть документа?</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_p_5">
    <rus>Нужно пошебуршить в подземелье НИИ, где-то наверху их спрятали, около какого-то то ли коридора, то ли туннеля...</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_p_6">
    <rus>Ладно, постараюсь найти, но это задание, думаю, ты оценишь дороже.</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_p_7">
    <rus>Аким, ты ведь бывший военный — вот и тащись сам в подземку Агропрома — старых друзей-вояк заодно повстречаешь...</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_p1_0">
    <rus>Вот, держи, нашёл... Ты бы хоть поточнее наводки давал, я ведь не телепат и не Шерлок Холмс...</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_p1_1">
    <rus>Ну извиняй. За что купил, за то и продаю. В смысле, как было указано, так я и передал. За доки спасибо. И вот награда.</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_p1_2">
    <rus>Угу. Только в следующий раз можно поточнее наводки давать?</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_p1_3">
    <rus>Ну, как грится, ничего обещать не можем...</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_s_0">
    <rus>Как жизнь и торговля? Что-то не вижу очереди возбуждённых и радостных сталкеров за твоим товаром...</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_s_1">
    <rus>Меченый, да ну тебя... Мне и одного такого клиента как ты достаточно. Помощь твоя снова нужна. Смотайся в Х-18. Отправить мне туда больше некого, а сам не пойду — говорят, там мутантов много — мне своя голова дороже.</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_s_2">
    <rus>Ёпть, Аким, легко сказать... "Смотайся в Х-18"... Прям как будто там солярий, и все ходят туда отдохнуть и почувствовать весь кайф жизни... Схожу, но за этот "солярий" ты хорошо расплатишься. Сделал тут из меня пионера-сборщика макулатуры...</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_s_3">
    <rus>Из-за этой макулатуры я тут и торчу. Благо, что одному товарищу постоянно нужны деньги — дык вот он на меня и шестёрит неплохо...</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_s_4">
    <rus>Это ты про меня, что ли? Я уже начинаю подумывать — а не бросить ли мне грену в твоё окошко — и деньги есть, и заданий нет... Ещё один намёк — и твоя задница сама пойдёт искать документы...</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_s_5">
    <rus>Ну вот и чудненько. Вторая часть документов оказалась зашифрована, нужна третья часть — там ключ к шифру. Я также выяснил, что некто Корчагин, у которого был этот документ с ключом, был хитрым типом — он разделил его на 4 части, одну с собой таскает, а 3 спрятал где-то в лаборатории X-18. По слухам — сам он ошивается где-то недалеко от входа в лабораторию, либо рядом с комплексом. Найди эти части документа для меня. Моей благодарности не будет границ...</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_s_6">
    <rus>Ладно, посмотрим на границы твоей благодарности.</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_s_7">
    <rus>Не-не-не. В "шестёрки" я не нанимался! А за доками тащись сам.</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_s1_0">
    <rus>Привет, этот Корчагин, мать его, умеет прятать... Он, видно, был дальним родственником Павки Корчагина... Да и на лицо они похожи — я нашёл его хладный труп на трубе, в комплексе над Х-18. Как он туда забрался и от чего помер — фиг его знает.</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_s1_1">
    <rus>О, да ты, я вижу, про этого парня книжку читал... Похвально. Теперь у меня достаточно информации.</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_s1_2">
    <rus>Я ещё и фильмы смотрел. Оба. Аким, ты, если чё, документ вверх ногами держишь. Давай награду!</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_s1_3">
    <rus>Ладно-ладно... Вот, держи, заработал.</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_q_0">
    <rus>Я смотрю, ты уже азбуку освоил со своими тайными документами. Опять помощь моя нужна?</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_q_1">
    <rus>Очень смешно... Да, ты опять мне нужен — больше таких безбашенных, как ты, на Кордон не ходят... Да и мания у тебя есть — к собирательству и накопительству, а это мне как раз кстати. Надо сходить в Х-16 и найти там ещё один документ, да проведать бывшую базу Борова в Тёмной Долине, есть там ПДА — его тоже надо принести... Сделаешь? Плачу хабаром.</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_q_2">
    <rus>Нехилый крюк получается.</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_q_3">
    <rus>А я что сделаю? Только такую инфу нарыл.</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_q_4">
    <rus>Ладно. Ну дык, что и где конкретно?</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_q_5">
    <rus>Короче, одна часть "ключа", что ты принёс из лаборатории, оказалась липой, но зато дала наводку на новый документ и ПДА, в котором тоже есть полезная инфа. Найди их. Примерное нахождение ПДА я знаю — в мастерской на базе. Документ в Х-16 где-то на нижнем уровне, недалеко от входа, лежать должен, замочить в сортире его хотели, да не успели донести... \nИ ещё, запоминай, мне нужна бронька, да не одна, а разная и несколько: "СКАТ-10", экзоскелет нейтралов, экзоскелет бандитов и научный костюм "Долга", он же ПСЗ-9МД "Универсальная защита"...</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_q_6">
    <rus>О-о... Я вижу, ты за мой счёт пытаешься обновить ассортимент своего магазина? Ладно, схожу. Награду только сразу достойную готовь, уж не поскупись...</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_q_7">
    <rus>Млин, ты тут наговорил — я и запомнить-то столько не могу, а тебе надо всё это найти и принести... Обломайся, короче...</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_q1_0">
    <rus>Э-э... Я тебе что, грузовик? Ты бы в список ещё туфлю Золушки добавил для разнообразия. Еле дотащил к тебе это барахло. Мог бы и сам магазин уже открыть. Принимай тряпки и бумажки!</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_q1_1">
    <rus>Нашёл?! Ну, я уж не ожидал... Значит, слухай сюды: этих инструкций мне вполне хватит, чтобы я мог собрать модель нового экзоскелета. В Зоне есть несколько пробных его экземпляров. Подробную инструкцию по расположению одного из них, что, где и как, я тебе даю. Смотри не потеряй, сведения секретные. Да и сам не разберёшься, если потеряешь... Экзоскелет можешь оставить себе на память, я же награду всё-таки обещал. По остальным пробным экземплярам у меня информации нет. Удачи...</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_q1_2">
    <rus>И за этой наградой опять топать самому... Хорошо, я почитаю инструкцию — может, и на самом деле пригодится.</rus>
  </string>
  <string id="doc_qeast_q1_3">
    <rus>Вот и славненько — пользуйся, если найдёшь, да и мне, может, сообщишь, как всё работает.</rus>
  </string>
  <string id="doc_tvar_0">
    <rus>Привет труженику торгового фронта! Да здравствует честный обман сталкеров!</rus>
  </string>
  <string id="doc_tvar_1">
    <rus>Ты чего, в детстве часто на демонстрации ходил? Заметно. Дело есть. Мне нужны части от всех мутантов, что водятся в Зоне. Хватит по одной, кроме рук зомбаков — у меня они уже есть.</rus>
  </string>
  <string id="doc_tvar_2">
    <rus>Что, коллекцию собираешь? Филателист-одиночка...</rus>
  </string>
  <string id="doc_tvar_3">
    <rus>Филателисты марки собирают, если что... Ты уж давай, иди и насобирай всех видов запчастей. Да не смотри ты так, уникальное кое-чего подгоню тебе, я же не живодёр какой. В отличие от тебя, хе...</rus>
  </string>
  <string id="doc_tvar_4">
    <rus>Кх-кхм...</rus>
  </string>
  <string id="doc_tvar_5">
    <rus>Да не смотри ты на меня, как на врага народа! Ты идёшь за частями мутантов или нет?</rus>
  </string>
  <string id="doc_tvar_6">
    <rus>Ага. Одна нога здесь, другая — там.</rus>
  </string>
  <string id="doc_tvar_7">
    <rus>Не, Аким, этих монстров — пруд пруди, каждого поймай да отрежь... Я не патологоанатом...</rus>
  </string>
  <string id="doc_tvar1_0">
    <rus>Привет, коллекционер. Принёс я всё — полный набор. Готовь бабло.</rus>
  </string>
  <string id="doc_tvar1_1">
    <rus>Блин, да ты перебрал — мне нужны только запчасти были, а ты тут по полтуши каждого мутанта приволок... Живодёр...</rus>
  </string>
  <string id="doc_tvar1_2">
    <rus>Сказано — рука — вот целая рука. Нога — вот целая нога... Что не так?</rus>
  </string>
  <string id="doc_tvar1_3">
    <rus>Ладно... Вот, держи награду. А за лапу медведя отдельная благодарность! Держи хороший ствол, последняя разработка.</rus>
  </string>
  <string id="qeast_q_0">
    <rus>Здорово, брат-сталкер. Ты чего тут в лесу, качаться радиацией пришёл? Или за источником углеводов в виде мухоморов местных?</rus>
  </string>
  <string id="qeast_q_1">
    <rus>В крепком теле — крепкий дух, будет желание, и тебя поднатаскаем. Меня Крест звать, кстати. А за грибами тут вашими пойдёшь — от "Трамплина" с ними же в жопе и улетишь, как с пропеллером, что твой Карлсон... Просто место более-менее для меня подходящее, за артефактами пришёл, это дело куда благодарнее. Да их тут не так много оказалось... Поможешь собрать? Мне нужно 15 артов, по 5 штук каждого вида: "Бенгальский огонь", "Каменный цветок" и "Капля".</rus>
  </string>
  <string id="qeast_q_2">
    <rus>Ого! Пятнадцать артефактов? А не жирно? Сначала деньги, а завтра стулья. И кстати, Карлсон — это сталкер с базы "Долга"?</rus>
  </string>
  <string id="qeast_q_3">
    <rus>Э-э... Карлсон — это тот, что живёт на крыше, а никакой не "долговец"... Насчёт артов — я сам охренел, когда заказчик попросил... Не дрейфь, награда будет — честное пионерское!</rus>
  </string>
  <string id="qeast_q_4">
    <rus>На крыше живёт? Бомж, что ли? Не пойму никак, что за сталкер такой... А арты добывать надо, не часто они просто так валяются, и к тому же желающих вроде тебя полно...</rus>
  </string>
  <string id="qeast_q_5">
    <rus>Ну, детство ты безкнижное... Карлсон — это чел такой, с мотором, а не сталкер... Я же сказал — заплачу. И за работу, и за нервы, и за вредность.</rus>
  </string>
  <string id="qeast_q_6">
    <rus>Во мужика выбросом-то накрыло — аж мотор прилепился... Да шучу, шучу. Принесу я арты, посмотрим на оплату.</rus>
  </string>
  <string id="qeast_q_7">
    <rus>Крест, сам собирай — некоторые из них радиактивные, импотентом быть не хочу... Буду потом, как твой Карлсон — с пропеллером...</rus>
  </string>
  <string id="qeast_q1_0">
    <rus>Принёс я, что ты просил. Чуть в "Карусель" не попал из-за твоих артов. Держи, вообще-то таскать столько артефактов вредно для здоровья.</rus>
  </string>
  <string id="qeast_q1_1">
    <rus>Молодец, спасибо. А насчёт здоровья, судя по твоему поясу из артов, ты уже давно импоте... ну, в общем, здоровьем не пышешь... Вот награда: немного расходников и инфа про укрытия от выброса здесь — на этой территории.</rus>
  </string>
  <string id="qeast_q1_2">
    <rus>Очень смешно, ага... Ладно, за награду спасибки.</rus>
  </string>
  <string id="qeast_q1_3">
    <rus>Ладно, ладно. Держи причитающееся.</rus>
  </string>
  <string id="m_qeast_0">
    <rus>Ну что ты так всё ещё смотришь на меня, чего надо?</rus>
  </string>
  <string id="m_qeast_1">
    <rus>Есть очередная работёнка для тебя... Тут такое дело, вояки озверели, на днях меня пресанули на 40 тысяч... Ну я и дал, а что мне оставалось делать? Надо их наказать.</rus>
  </string>
  <string id="m_qeast_2">
    <rus>Наказать? Военных? Ты хоть представляешь последствия? Я ведь не киллер...</rus>
  </string>
  <string id="m_qeast_3">
    <rus>Нет, может, убивать никого и не придётся... Сможешь отобрать у них их аномальные пушки? Мне нужно 6 "Бизонов", они нормально расходятся.</rus>
  </string>
  <string id="m_qeast_4">
    <rus>Ага, значит, я подхожу к ним и говорю: "Ребятки, мне надо 6 ваших аномальных пушек". И они с радостью мне их отдают.</rus>
  </string>
  <string id="m_qeast_5">
    <rus>Мои деньги и предложение — а решать тебе. Согласишься — буду тебя ждать, как взвод голодных дембелей молодую девушку.</rus>
  </string>
  <string id="m_qeast_6">
    <rus>М-да... Значит, и до Забытого Леса военные добрались... Ладно, что-нить придумаю, голодный дембель. \nГоворят, такие игрушки у "мстителей" попадаются ещё. Они, конечно, торговаться не любят... но иногда после встречи с ними вещи остаются без хозяев.</rus>
  </string>
  <string id="m_qeast_7">
    <rus>Не, сам с вояками разбирайся. Они люди безголовые, пришлют пару вертушек, потом долго мои мозги псевдопсы с камней слизывать будут...</rus>
  </string>
  <string id="m_qeast1_0">
    <rus>Вот, принёс я "Бизоны". Забирай, голодный дембель...</rus>
  </string>
  <string id="m_qeast1_1">
    <rus>Покоцанные они... Ну да ладно, какие уж принёс. Вот обещанная награда...</rus>
  </string>
  <string id="m_qeast1_2">
    <rus>Покоцанные? Да меня из-за них чуть чести не лишили...</rus>
  </string>
  <string id="m_qeast1_3">
    <rus>Надеюсь, что не лишили... Хотя — вопрос сомнительный...</rus>
  </string>
  <string id="s_qeast_0">
    <rus>Слушай, Крест, ты с кем здесь торгуешь? Тут же одни химеры кругом.</rus>
  </string>
  <string id="s_qeast_1">
    <rus>Ну, бывает и сталки заходят. А к тебе есть у меня одна просьба. Интимная, правда. Э-э... Чего глаза-то загорелись? Я совсем не о том, о чём ты там подумал.</rus>
  </string>
  <string id="s_qeast_2">
    <rus>Ты на мои глаза не смотри... Они только от артов светятся ярче... Что за просьба?</rus>
  </string>
  <string id="s_qeast_3">
    <rus>Как я уже говорил, в последнее время к нам в лес вояки зачастили. Но тут как-то были необычные военные. С приборами ходили и что-то измеряли. И к нам на костерок однажды заглянули — пообедать в спокойном месте. Мы их разговоры специально не подслушивали, но краем уха кое-что интересное услышали. Они, оказывается, в нашей глухомани испытывали устройство интересное — телепортатором называли. Якобы эта штуковина позволяет телепортироваться на любую территорию, если её координаты есть в ПДА. Подробности расслышать не удалось, только и разобрали, что для этого ещё нужен какой-то артефакт. А вчера я того вояку, у которого тот приборчик в руках был, прям здесь видел. Одного. Может, отбился от команды, а, может, и задумал смыться с тем телепортатором куда подальше... Попробуешь отобрать девайс у этого вояки? Награда, думаю, тебе понравится. Далеко на поиски ходить не надо — он говорил, что сделает привал на ночлег где-то в камнях, рядом со старым разобранным "Запорожцем". Поищи эту машину, рядом и камни найдёшь, а заодно и военного...</rus>
  </string>
  <string id="s_qeast_4">
    <rus>Да, я уже слышал про такой прибор. Очень интересная вещь!</rus>
  </string>
  <string id="s_qeast_5">
    <rus>То, что ты слышал — правда. Эта штука весьма полезная, надо рискнуть.</rus>
  </string>
  <string id="s_qeast_6">
    <rus>Хорошо, я поищу этого вояку и его телепортатор.</rus>
  </string>
  <string id="s_qeast_7">
    <rus>Крест, кабан тебя забодай, это развод — поди-ка насолил тебе этот военный — вот сам с ним и разбирайся.</rus>
  </string>
  <string id="s_qeast1_0">
    <rus>Вот, добыл я тебе телепортёр, только не работает он... Держи...</rus>
  </string>
  <string id="s_qeast1_1">
    <rus>Вот, блин, это прототип, оказывается... Ладно, попробую его поковырять. А что с военным?</rus>
  </string>
  <string id="s_qeast1_2">
    <rus>Жмурик он... Монстры позаботились, наверно...</rus>
  </string>
  <string id="s_qeast1_3">
    <rus>Спасибо. Ты настоящий друже. Вот обещанная награда. Моя щедрость не знает границ, это известно всему Забытому Лесу, так что, думаю, ты будешь доволен. И кстати, если это прототип, то должен быть и рабочий вариант. Уж военные такие разработки не бросают, поверь. Только вот где...</rus>
  </string>
</string_table>