<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="ns_game_tip_name_1">
    <rus>Яркость ПНВ</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_1">
    <rus>Яркость прибора ночного видения можно изменить, удерживая клавишу "Shift" и прокручивая СКМ.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_2">
    <rus>Износ артефактов</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_2">
    <rus>Артефакты не вечны. Размещённые на поясе, они изнашиваются при активном применении их свойств. Со временем артефакт может превратиться в "Булыжник" или полностью разрушиться.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_3">
    <rus>Состояние артефактов при обмене</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_3">
    <rus>Если планируешь выменять у торговца товар за артефакты, следи за их состоянием. Заметно испорченные предметы обмена никто не примет.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_4">
    <rus>Использование ремнаборов</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_4">
    <rus>Использовать ремонтные наборы можно эффективнее, если пользоваться ими на верстаках с тисками. Для этого нужно просто навестись на тиски и нажать "Использовать". Главное, чтобы при себе был ремонтный ящик и необходимые ремкомплекты.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_5">
    <rus>Регулировка дальномера</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_5">
    <rus>Многие оптические прицелы оснащены регулируемым дальномером. Используй СКМ, чтобы изменить прицельную дистанцию.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_6">
    <rus>Защита тайника</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_6">
    <rus>Если хочешь уберечь свой хабар от воров — необходимо установить замок в тайник. Общие ящики, которыми пользуются сталкеры, и рюкзаки — исключение: замок с ними не работает.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_7">
    <rus>Переносимый вес и выносливость</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_7">
    <rus>Количество переносимого груза напрямую влияет на снижение выносливости. Большой вес или объём ограничат мобильность, а перегруз не позволит передвигаться вообще.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_8">
    <rus>Быстрый перенос в рюкзак</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_8">
    <rus>Чтобы быстро убрать предметы в рюкзак, не открывая его каждый раз, просто перетащи нужный предмет прямо на иконку рюкзака — он автоматически переместится внутрь.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_9">
    <rus>Усталость и сон</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_9">
    <rus>Если перед глазами всё плывёт и двоится, а водку с контролёром ты не употреблял — возможно, ты просто устал и нужно поспать.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_10">
    <rus>Ремонт и заправка техники</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_10">
    <rus>Чтобы починить или заправить технику, соответствующий предмет нужно поместить в багажник и выбрать необходимый пункт в меню, кликнув по предмету ПКМ.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_11">
    <rus>Метки на карте ПДА</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_11">
    <rus>В ПДА, при двойном нажатии ЛКМ на карте во вкладке "План", можно поставить свою метку, что здорово облегчит запоминание интересных мест.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_12">
    <rus>Сортировка инвентаря</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_12">
    <rus>Не забывай про кнопки сортировки инвентаря как в рюкзаке с подсумком, так и в окне обыска. Это удобно, и тем самым ты можешь здорово сэкономить себе время. Если какой-то предмет вдруг "пропал", проверь, активна ли сортировка нужной категории — возможно, она просто скрыта фильтром.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_13">
    <rus>Быстрый перенос из тайника</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_13">
    <rus>Если нужно из нычки или жмура быстро взять сразу всё — нажми на латинскую клавишу "Х".</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_14">
    <rus>Быстрое назначение в слоты</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_14">
    <rus>Чтобы шустрее перенести предмет на пояс с быстрыми слотами, дважды щёлкни по нему ЛКМ, при этом зажав клавишу "Shift".</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_15">
    <rus>Информация о предмете</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_15">
    <rus>Для предметов в рюкзаке и подсумке можно вызвать дополнительную информацию для удобства сравнения, наведя курсор на нужный предмет и нажав на клавишу "Ctrl". Эту функцию можно отключить в настройках.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_16">
    <rus>Назначение горячих клавиш</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_16">
    <rus>Чтобы назначить предмет на горячую клавишу, перемести его в быстрый слот, выдели кликом ЛКМ, после нажми необходимую клавишу от "F1" до "F8".</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_17">
    <rus>Слоты для устройств</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_17">
    <rus>Не забывай назначить клавиши на слоты для девайсов, благодаря чему можно будет включать\выключать биорадар и прочие детекторы.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_18">
    <rus>Поиск и проверка схронов</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_18">
    <rus>Проверяй каждый схрон — будь то рюкзак, сейф или другое место, где можно спрятать вещи. Одни могут быть закрыты, пока ты не получишь наводку, другие можно использовать, чтобы спрятать свой хабар.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_19">
    <rus>Масштаб мини-карты</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_19">
    <rus>Если удерживать клавишу "Shift" и нажимать "+" или "-" на цифровой клавиатуре (NumPad), можно приближать и отдалять мини-карту.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_20">
    <rus>Перенос нескольких предметов</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_20">
    <rus>Чтобы переместить сразу несколько предметов в рюкзак и подсумок, удерживай клавишу "Shift" при переносе.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_21">
    <rus>Скрытие элементов интерфейса</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_21">
    <rus>Чтобы скрыть элементы интерфейса, нажми "-" на цифровой клавиатуре (NumPad). Для возврата HUD используй клавишу "+".</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_22">
    <rus>Описание предмета в бартере</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_22">
    <rus>Чтобы увидеть подробное описание предмета в окне бартера, зажми клавишу "Shift" и наведи курсор на нужный предмет.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_23">
    <rus>Подсветка прицела</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_23">
    <rus>Нажми клавишу "$$ACTION_SWITCH_SCOPE_BACKLIGHT$$", чтобы переключить подсветку в прицеле.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_24">
    <rus>Отключение ПНВ и тепловизора</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_24">
    <rus>Находясь в режиме прицеливания, нажми клавишу "$$ACTION_SOL_NIGHT$$", чтобы отключить прибор ночного видения или тепловизор.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_25">
    <rus>Задержка дыхания при стрельбе</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_25">
    <rus>В режиме прицеливания нажми клавишу "Shift", чтобы задержать дыхание и повысить точность стрельбы.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_26">
    <rus>Эффект одинаковых артефактов</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_26">
    <rus>Если на поясе размещено более двух одинаковых артефактов, их положительные свойства начинают снижаться. Чем больше одинаковых артефактов экипировано, тем слабее их эффект — вплоть до появления отрицательных свойств.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_27">
    <rus>Быстрый перенос предметов</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_27">
    <rus>Чтобы быстро переносить предметы из инвентаря в тайник и обратно — зажми клавишу "Ctrl" и выбери предмет, либо зажми "Alt" и наведи курсор на предмет.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_28">
    <rus>Восстановление выносливости</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_28">
    <rus>Выносливость восстанавливается быстрее, если ГГ находится в положении сидя.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_29">
    <rus>Открытие рюкзака</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_29">
    <rus>Чтобы открыть рюкзак, нажми "$$ACTION_INVENTORY_ANIM$$" с зажатой клавишей "Shift".</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_30">
    <rus>Дозиметр и радиация</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_30">
    <rus>Без дозиметра ты не сможешь определить, подвергаешься ли воздействию радиации. При наличии устройства в слоте активируется соответствующая шкала — она отображает текущий уровень облучения.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_31">
    <rus>Свинцовые контейнеры</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_31">
    <rus>Некоторые виды брони оснащены свинцовыми контейнерами для артефактов. Такие контейнеры полностью поглощают радиацию. В инвентаре они подсвечены зелёным цветом.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_32">
    <rus>Содержимое разбитых ящиков</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_32">
    <rus>Чтобы забрать всё содержимое разбитого ящика, подбери обломки с помощью сочетания клавиш "Shift"+"$$ACTION_USE$$" и оттащи их в сторону.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_33">
    <rus>Режимы работы фонарика</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_33">
    <rus>Налобный фонарик при соответствующем апгрейде может работать в нескольких режимах. Чтобы переключить режим, нажми клавишу "$$ACTION_SOL_TORCH$$", удерживая "Shift".</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_34">
    <rus>Влияние состояния на передвижение</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_34">
    <rus>Выносливость и манёвренность напрямую зависят от состояния ГГ. Если персонаж испытывает голод, жажду или усталость, то будет передвигаться значительно медленнее обычного.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_35">
    <rus>Сортировка в окне бартера</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_35">
    <rus>Чтобы отсортировать предметы в окне бартера, нажми на одну из кнопок: "Наименование", "В инвентаре" или "Соотношение".</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_36">
    <rus>Метки трупов на мини-карте</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_36">
    <rus>Для отображения меток вражеских трупов на мини-карте необходимо установить соответствующий апгрейд ПДА у техника.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_37">
    <rus>Открытие подсумка с боеприпасами</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_37">
    <rus>Если нужно открыть подсумок только с боеприпасами, нажми сочетание клавиш "Ctrl"+"$$ACTION_INVENTORY_ANIM$$".</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_38">
    <rus>Выбор одной категории сортировки</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_38">
    <rus>Чтобы включить только одну кнопку сортировки инвентаря и отключить остальные, нажми на неё с зажатой клавишей "Shift". Чтобы вернуть отображение всех категорий, повтори это действие.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_39">
    <rus>Управление функционалом костюма</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_39">
    <rus>Чтобы отключить функционал СКАТа-15, откройте специальное меню, кликнув ПКМ по броне в инвентаре.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_40">
    <rus>Режимы нанокостюма</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_40">
    <rus>Для открытия меню режимов нанокостюма нажмите клавишу "V".</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_41">
    <rus>Воровство из техники</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_41">
    <rus>Замки не спасут твою машину от воровства. Исключение составляет только бронетехника.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_42">
    <rus>Ремонт оружия у техника</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_42">
    <rus>Чтобы починить оружие у техника, необходимо сдать донор, иначе ремонт будет невозможен.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_43">
    <rus>Ресурс магазинов</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_43">
    <rus>Магазины имеют ограниченный ресурс. Каждая перезарядка расходует его — следите за состоянием, иначе в самый неподходящий момент оружие может заклинить.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_44">
    <rus>Укрытия от выброса</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_44">
    <rus>Во время выброса необходимо укрыться в безопасном месте. Информацию о расположении укрытий можно приобрести у знающих людей или получить другими способами.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_45">
    <rus>Альтернативный прицел</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_45">
    <rus>Чтобы переключиться на альтернативный прицел, нажми клавишу "$$ACTION_SWITCH_SCOPE$$", находясь в режиме прицеливания.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_46">
    <rus>Квестовые предметы</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_46">
    <rus>Квестовые предметы — это особая категория вещей, которые используются для выполнения заданий. Их легко узнать по значку с восклицательным знаком на иконке. Такие предметы играют важную роль в прохождении квестов: без них вы не сможете продвинуться дальше или завершить задание. Поэтому крайне важно не выбрасывать и не терять их.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_47">
    <rus>Воровство во время сна</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_47">
    <rus>Спать в безопасной зоне относительно спокойно — иногда могут обокрасть, но это редкость. В укрытии можно отдыхать без опасений. А вот ночёвка в чистом поле — серьёзный риск: вас не только наверняка ограбят, но могут и убить.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_48">
    <rus>Спецспособность нанокостюма</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_48">
    <rus>Чтобы включить\отключить спецспособность нанокостюма, нажмите СКМ.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_49">
    <rus>Встроенный бинокль нанокостюма</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_49">
    <rus>Для активации встроенного бинокля нажмите клавишу "$$ACTION_WPN_ZOOM$$"\nЧтобы изменить уровень приближения, прокрутите СКМ.</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_name_50">
    <rus>Отметка целей встроенным биноклем</rus>
  </string>
  <string id="ns_game_tip_50">
    <rus>Находясь в режиме встроенного бинокля, наведите прицел на живую цель, чтобы отметить её на карте.\nКоличество целей, которые можно отметить одновременно, ограничено.</rus>
  </string>

</string_table>