<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="ls_header">
    <rus>"100 СОВЕТОВ ПО ВЫЖИВАНИЮ В ЗОНЕ"</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_number">
    <rus>Совет №</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_1">
    <rus>Чтобы починить или заправить технику, соответствующий предмет нужно поместить в багажник и выбрать необходимый пункт в меню, кликнув по предмету ПКМ.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_2">
    <rus>В ПДА, при двойном нажатии ЛКМ на карте во вкладке "План", можно поставить свою метку, что здорово облегчит запоминание интересных мест.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_3">
    <rus>Количество переносимого груза напрямую влияет на снижение выносливости. Большой вес или объём ограничат мобильность, а перегруз не позволит передвигаться вообще.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_4">
    <rus>Бронежилет не всегда спасает от нападения мутантов, а тем более от пуль. Помни об этом и будь внимателен.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_5">
    <rus>Не забывай про кнопки сортировки инвентаря как и в рюкзаке, так и в окне обыска. Это удобно, и тем самым ты можешь здорово сэкономить себе время.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_6">
    <rus>Выброс можно спокойно переждать в подземельях. Либо наверху, но уже менее спокойно — в зданиях, подвалах и подобных укрытиях.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_7">
    <rus>Если нужно из нычки или жмура быстро взять сразу всё — нажми на латинскую клавишу "Х".</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_8">
    <rus>Радиации наплевать, что у тебя хороший броник. Она достанет тебя и через него. Так что иметь в запасе антирад никогда не помешает.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_9">
    <rus>Если решил перевооружить сталкера и продал ему оружие, не забудь продать и магазин с патронами к нему.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_10">
    <rus>Некоторые продвинутые костюмы в Зоне требуют дополнительных источников энергии.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_11">
    <rus>Чтобы присесть как можно ниже, нажми "$$ACTION_CROUCH$$" и "$$ACTION_ACCEL$$" одновременно. Иногда с помощью низкого присяда можно попасть в интересные места и дотянуться до хорошо спрятанного хабара.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_12">
    <rus>Некоторые матёрые особи мутантов обладают уникальными спецспособностями. Ознакомиться с ними можно в соответствующем разделе "Справки" в ПДА.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_13">
    <rus>Отключить шейдерный эффект маски от шлемов можно в расширенных настройках графики.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_14">
    <rus>Некоторые задания не отображаются в твоём ПДА. Поэтому внимательно читай диалоги, в них есть вся нужная информация.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_15">
    <rus>Подбить БТРы можно не только из РПГ, но и с помощью гранатомётов, подствольников и боевых гранат.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_16">
    <rus>Завидев мутантов с аномальными проявлениями, старайся вести с ними бой на разных высотах.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_17">
    <rus>Артефакты обычно рождаются после выброса. Но их можно сварить и самому, если есть нужный рецепт.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_18">
    <rus>Поговаривают, в Зоне есть уникальное устройство, с помощью которого варка артефактов упрощается в разы.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_19">
    <rus>Увидев что-то необычное, которое выбивается даже из понятия аномального проявления, продолжай помнить: "Это Зона, братан!"</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_20">
    <rus>Вылечив раненого недруга, не спеши поворачиваться к нему спиной. Враг есть враг, он может предательски выстрелить тебе в спину.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_21">
    <rus>При должной сноровке, следя за индикаторами шума и видимости, некоторые задания можно выполнить без единого убийства, даже там, где, на первый взгляд, это было неизбежно.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_22">
    <rus>Мутанты умеют приспосабливаться к любым условиям. Могут появляться в самых неожиданных местах, где их совершенно не ожидаешь.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_23">
    <rus>Чтобы шустрее перенести предмет на пояс с быстрыми слотами, дважды щёлкни по нему ЛКМ, при этом зажав клавишу "Shift".</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_24">
    <rus>Если в глазах пожелтело, и в тебя начали стрелять — значит, ты зомбирован. Срочно прими антизомбин или отлежись в укромном месте до выздоровления.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_25">
    <rus>Прислушивайся к звукам Зоны. Это может спасти тебе жизнь.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_26">
    <rus>Среди сталкеров ходят слухи, что есть специальный детектор артефактов, который здорово упрощает их поиск. Правду говорят или брешут?</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_27">
    <rus>Для предметов в рюкзаке можно вызвать дополнительную информацию для удобства сравнения, наведя курсор на нужный предмет и нажав на клавишу "Ctrl". Эту функцию можно отключить в настройках.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_28">
    <rus>Учитывай, что большинство артефактов радиоактивны. Данный эффект можно компенсировать другими артами, поглощающими радиацию, либо прикупить спец. контейнеры для их переноски.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_29">
    <rus>При посещении Армейских Складов стоит сходить к ребятам на "Барьер". Им бывает необходима помощь при нападении волн мутантов.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_30">
    <rus>Водка — незаменимый компонент, когда нужно договориться с военными об обмене или иных услугах.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_31">
    <rus>Сталкер Семецкий — это легенда Зоны. Однако встретиться с ним вполне реально.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_32">
    <rus>Ночь — время активности мутантов, поэтому сталкеры предпочитают совершать вылазки в светлое время суток.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_33">
    <rus>Не ленись выполнять мелкие поручения лидеров группировок. Это поможет тебе поднять репутацию и быстрее с ними подружиться.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_34">
    <rus>Не игнорируй незначительные, на первый взгляд, просьбы персонажей. Взамен ты можешь получить уникальные вещи, рецепты и много чего ещё полезного.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_35">
    <rus>Помни, что торговцы не заплатят за снаряжение его полную стоимость и не станут покупать слишком повреждённые вещи.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_36">
    <rus>Чем дальше в Зону, тем матёрее мутанты будут встречаться. Понять это можно будет сразу по их соответствующему виду.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_37">
    <rus>Не все сталкеры в Зоне отличаются честностью. Есть и такие, которые могут кинуть на деньги и слинять.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_38">
    <rus>Если не знаешь, где укрыться от выброса — следуй за сталкерами. Они покажут, где ближайшее укрытие, в котором можно его переждать.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_39">
    <rus>Чтобы назначить предмет на горячую клавишу, перемести его в быстрый слот, выдели кликом ЛКМ, после нажми необходимую клавишу от "F1" до "F8".</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_40">
    <rus>Библиотекарь — это крайне большой и крайне злобный мутант. Встречается редко и убить его очень трудно.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_41">
    <rus>Курение — не самая здоровая привычка. Однако даже одна сигаретка после встречи с контролёром здорово может успокоить нервы.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_42">
    <rus>Выбирая укрытие от пуль, учитывай материал преграды. Деревянная доска или тонкий листовой металл не обеспечат надёжной защиты — в отличие от железобетонной стены.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_43">
    <rus>У Осведомителя в баре можно купить полезную информацию и рецепты.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_44">
    <rus>При ремонте оружия и брони не забывай, что ещё может понадобиться соответствующий "донор" для запчастей.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_45">
    <rus>У каждого вида мутантов Зоны своя манера защиты и нападения. Учитывая это, можно значительно повысить свои шансы на выживание.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_46">
    <rus>Экзоскелет — крайне редкая и ценная броня. И до посещения Х-10 лучше не надеяться на его находку.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_47">
    <rus>Противники могут — и будут — активно использовать гранаты и подствольные гранатомёты. Поэтому будь всегда начеку и чаще меняй место укрытия.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_48">
    <rus>Поодиночке слепые псы трусливы. Но, собравшись в стаю, они становятся очень опасны.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_49">
    <rus>Читай сообщения, приходящие по сети. В них может быть полезная информация или просьба о помощи.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_50">
    <rus>Если перед глазами всё плывёт и двоится, а водку с контролёром ты не употреблял — возможно, ты просто устал и нужно поспать.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_51">
    <rus>Не стоит пренебрегать пистолетами — в экстренной ситуации и при нехватке патронов они могут спасти тебе жизнь.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_52">
    <rus>В суровых условиях Зоны оружие и броня быстро изнашиваются. Изношенное оружие стреляет менее точно и начинает давать осечки, а изношенная броня утрачивает защитные свойства.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_53">
    <rus>Зона живёт своей жизнью. Это означает, что всегда остаётся шанс встретить мутанта или враждебно настроенного сталкера в уже зачищенном районе.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_54">
    <rus>Артефакты — главная валюта в Зоне. На них можно выменять практически всё.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_55">
    <rus>Настоящий сталкер тот, кто не бросает других в беде и всегда поможет раненому, даже если он враг.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_56">
    <rus>Некоторые медикаменты обладают уникальными свойствами — например, препарат "Геркулес", увеличивающий грузоподъёмность, или препарат пси-блокады, обеспечивающий пси-защиту.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_57">
    <rus>Если собрался идти на ЧАЭС-2, поинтересуйся у окружающих. Возможно, им нужно найти что-либо на этой территории.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_58">
    <rus>В лесах Зоны можно встретить медведя. Главное — успеть вовремя среагировать и при этом не наложить в штаны.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_59">
    <rus>Чтобы увидеть подробное описание предмета в окне бартера, зажми клавишу "Shift" и наведи курсор на нужный предмет.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_60">
    <rus>В тайнике Стрелка будь очень внимателен и смотри под ноги.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_61">
    <rus>Не стоит недооценивать тушканчиков, это очень агрессивные существа. Даже последний оставшийся из всей стаи грызун может продолжить нападение.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_62">
    <rus>Если какой-то предмет из инвентаря или нычки вдруг "пропал", проверь, активна ли сортировка нужной категории — возможно, она просто скрыта фильтром.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_63">
    <rus>Прапорщик Шерстюк, находясь вне базы НИИ "Агропром" — сама доброта. Он с радостью может предложить обмен военного имущества на "беленькую".</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_64">
    <rus>Не забывай назначить клавиши на слоты для девайсов, благодаря чему можно будет включать\выключать биорадар и прочие детекторы.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_65">
    <rus>Не стоит продавать сталкерам гранатомёты и РПГ. Многие из них просто не умеют с ними обращаться, что может привести к напрасным жертвам.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_66">
    <rus>Если зажать левую кнопку мыши на магазине с патронами и резко взмахнуть вниз-вверх — можно быстро его разрядить, сэкономив себе время.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_67">
    <rus>В Зоне всегда лучше иметь при себе пару-тройку запасных магазинов, поскольку они могут понадобиться в любой момент.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_68">
    <rus>Хочешь сохранить свой хабар от воровства — купи замок у Акима.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_69">
    <rus>Устанавливая мины, будь осторожен. Иначе можно самому на них подорваться. А может на них напороться и брат-сталкер по оружию.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_70">
    <rus>Если увидел летящий в тебя кирпич или ящик — это не глюк. Это бюреры с полтергейстами так развлекаются.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_71">
    <rus>Информацией о тропинках на другие территории могут поделиться некоторые персонажи. Также её можно найти самому или купить.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_72">
    <rus>Рецепты трансмутации артефактов можно найти, купить или получить в награду за задания.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_73">
    <rus>Не всегда трансмутация артефактов бывает успешной. Результат неудачи — "Булыжник", но и он может пригодиться в дальнейшем.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_74">
    <rus>Люди в Зоне такие же, как и ты. Они тоже подбирают хабар, обыскивают трупы и не прочь обчистить чужую нычку.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_75">
    <rus>Артефакты не вечны — нося их на поясе, "здоровье" оных медленно, но верно снижается. И нет, заново зарядить их не получится.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_76">
    <rus>Коллекционирование редких и уникальных предметов рано или поздно поощряется.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_77">
    <rus>Нажав на клавишу "$$ACTION_KICK_BUTT$$", можно ударить недруга и не только прикладом. Пригодится, если кончились патроны, либо кто-то нагло тычет стволом в лицо.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_78">
    <rus>Если "принял на грудь" лишнего, то быстро прийти в форму поможет сыворотка или кефир.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_79">
    <rus>Расслабляться в Зоне — непозволительная роскошь. Снайпер может засесть где угодно, и поймать пулю от него очень легко. И очень больно.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_80">
    <rus>Некоторые виды оружия могут оснащаться регулируемым дальномерным прицелом. Для регулировки прицельной дистанции используй колёсико мыши.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_81">
    <rus>Уникальное оружие помечено значком в виде шестерёнки.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_82">
    <rus>Если хочешь сделать апгрейд брони — сначала отремонтируй её. Иначе ремонтник откажется заниматься её модернизацией.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_83">
    <rus>Изучай свойства артефактов. Некоторые из них могут уничтожать аномалии, а это может пригодиться в Зоне.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_84">
    <rus>Не забывай про ремонтные наборы — починка брони у ремонтника влетает в копеечку. Но и сильные повреждения собственноручно отремонтировать тоже не удастся.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_85">
    <rus>Помни, что гранаты, как и снаряды для РПГ и гранатомётов, также нужно вешать на пояс, при этом возможно только до 4-х штук в один "карман".</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_86">
    <rus>Если персонаж просит принести ему какой-либо предмет, то его состояние должно быть не ниже 90%.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_87">
    <rus>Не забывай в ПДА про раздел "Журнал" — возможно, там содержится нужная информация, которая пригодится именно сейчас.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_88">
    <rus>Помни про разделы "Справка" и "Журнал" в ПДА — информация оттуда может здорово облегчить твоё выживание в Зоне.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_89">
    <rus>Если поссорился с какой-либо дружественной группировкой, Сидорович может оказать услугу и устроить вам перемирие.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_90">
    <rus>Готовься к вылазке ответственно — заряди магазины, снаряди ими свой пояс, чтобы во время боя не пришлось судорожно искать укрытие и отсчитывать патроны.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_91">
    <rus>Баллоны и канистры, найденные в Зоне, могут тебе пригодиться. К тому же некоторые торговцы их покупают.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_92">
    <rus>Имей с собой запас аптечек, бинтов и антирадов. Никогда не знаешь, когда они могут пригодиться.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_93">
    <rus>Всегда носи с собой минералку или запас воды во фляжке. Жажда — коварная штука, которая может доставить неприятности.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_94">
    <rus>Мутировавших тараканов можно встретить в самых неожиданных местах. Но помни: простым сапогом их не раздавить.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_95">
    <rus>При поисках чего-либо будь внимателен и настойчив. Тогда Зона откроет тебе свои секреты.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_96">
    <rus>Крысы довольно хитрые и коварные существа. Могут пробежать мимо и в ту же секунду напасть сзади. Тем не менее — первым их лучше не провоцировать.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_97">
    <rus>Если хочешь с кем-то поговорить, убери оружие из рук. Иначе разговор не состоится, и даже можно будет схлопотать по морде.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_98">
    <rus>Зона — не парк культуры и отдыха. Она коварна и любит преподносить сюрпризы. Будь всегда начеку и не позволяй себе расслабляться.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_99">
    <rus>Не спеши сразу стрелять во всё, что движется. Иногда и враг может оказаться полезным.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_100">
    <rus>Многое оружие может быть оснащено тактическим фонариком, ЛЦУ и другими элементами апгрейда, что может здорово помочь в бою.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_101">
    <rus>Проверяй каждый схрон, будь то рюкзак, сейф или другое место, где можно спрятать вещи. Одни могут оказаться закрытыми, другие будут доступны для того, чтобы положить туда свой хабар.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_102">
    <rus>Если планируешь выменять у торговца товар за артефакты, следи за их состоянием. Заметно испорченные предметы обмена никто не примет.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_103">
    <rus>Любые тайники и багажники транспортных средств имеют ограниченный объём. И любая вещь, помещённая туда на хранение, занимет определённое пространство. Помни об этом и следи за счётчиком объёма в окне тайника/багажника, когда формируешь свой схрон.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_104">
    <rus>Использовать ремонтные наборы можно эффективнее, если пользоваться ими на верстаках с тисками. Для этого нужно просто навестись на тиски и нажать "Использовать". Главное, чтобы при себе был ремонтный ящик и необходимые ремкомплекты.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_105">
    <rus>Если удерживать клавишу "Shift" и нажимать "+" или "-" на цифровой клавиатуре (NumPad), можно приближать и отдалять мини-карту.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_106">
    <rus>Чтобы переместить сразу несколько предметов в рюкзак, удерживай клавишу "Shift" при переносе.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_107">
    <rus>Яркость прибора ночного видения можно изменить, удерживая клавишу "Shift" и прокручивая колёсико мыши.</rus>
  </string>
  <string id="ls_tip_108">
    <rus>Чтобы скрыть элементы интерфейса, нажми "-" на цифровой клавиатуре (NumPad). Для возврата HUD используй клавишу "+".</rus>
  </string>

  <!-- Закомментированно т.к. неактуально, но в будущем можно вернуть если починят покраску ПДА
  <string id="ls_tip">
    <rus>Надоел скудный функционал ПДА и его скучный внешний вид? Доцент в баре может легко и дорого исправить эти проблемы!</rus>
  </string> -->

</string_table>