<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="freedom_berill_0">
    <rus>Ну что, главный анархист, есть у тебя ещё какие-нибудь предложения?</rus>
  </string>
  <string id="freedom_berill_1">
    <rus>Само собой, есть. У некоторых военных появились бронежилеты нового образца. Внутренняя подбивка у этих броников пропитана какой-то мазью лечебной, что ли... В общем, неглубокие ранения заживают, как на собаке. И прикинь, какая удача: недавно десяток вояк в таких брониках ломанулись на Янтарь, а вернулись только шестеро своими ногами да ещё трое на их плечах. Сечёшь? Один там остался. Если добудешь его бронежилет, мы разберёмся и себе таких тоже наделаем.</rus>
  </string>
  <string id="freedom_berill_2">
    <rus>Ладно, добуду тебе броник.</rus>
  </string>
  <string id="freedom_berill_3">
    <rus>Не, есть дела поважнее.</rus>
  </string>
  <string id="freedom_berill_have_0">
    <rus>Привет анархистам, спасителям Зоны. Принимай костюмчик, как просил.</rus>
  </string>
  <string id="freedom_berill_have_1">
    <rus>О! Спасибо, мэн. С меня презент, тоже броник. Наш, фирменный. Ещё рецептик полезный на "Кристальную душу" тебе на ПДА скинул. Говорят, такой артефакт нехило так восстанавливает здоровье, но это же сам проверишь.</rus>
  </string>
  <string id="freedom_berill_have_2">
    <rus>Ну, тогда пока. Зайду ещё, поговорим.</rus>
  </string>
  <string id="freedom_dinamit_0">
    <rus>Ребята на "Барьере" говорили, что ты ищешь надёжного человека?</rus>
  </string>
  <string id="freedom_dinamit_1">
    <rus>Ищу... Из архивных документов выяснилось, что нашу базу и Тёмную Долину соединяет старая заброшенная шахта. Не надо объяснять, как для нас важен такой тайный путь, учитывая нашу горячую "дружбу" с "Долгом"... Проблема в том, что входы в шахту завалены. Мои хлопцы почти прорыли ход с нашей базы из туннеля, но со стороны Тёмной Долины вход оказался замурован бетонной перемычкой. А у наших разведчиков с собой не было взрывчатки. Перемычка прочная, без динамита не обойтись. Но с ним есть трудности, в Зоне он от любой ближайшей аномалии может рвануть. Я знаю, что нужный динамит есть на Агропроме, у вояк в комплексе. Он в стандартном ящике, но внутри — защитный контейнер от непредвиденных срабатываний. Этот динамит подрывается дистанционно специальным детонатором. Детонаторы у меня есть.\nТак что, сможешь выкрасть этот динамит у вояк и взорвать перемычку? Она находится в овраге, что за автозаправкой. Общее дело делаем. И тебе польза будет наверняка... Только, если возьмёшься, проконтролируй, чтоб перемычка разрушилась полностью.</rus>
  </string>
  <string id="freedom_dinamit_2">
    <rus>Давай, попробую.</rus>
  </string>
  <string id="freedom_dinamit_3">
    <rus>Нет, я дальше пойду...</rus>
  </string>
  <string id="freedom_dinamit_have_0">
    <rus>Привет, я динамит принёс.</rus>
  </string>
  <string id="freedom_dinamit_have_1">
    <rus>Э-э-э... Зачем принёс? Ты же обещал сам взорвать перемычку? Передумал, что ли?</rus>
  </string>
  <string id="freedom_dinamit_have_2">
    <rus>Бли-и-ин... Прости, брат! Вроде с контролёром на брудершафт не пили, а в голове переклинило... Выброс будет скоро, что ли? Но своё слово я привык держать, всё сделаю, как обещал!</rus>
  </string>
  <string id="freedom_dinamit_have_3">
    <rus>Ладно, не переживай так. Переутомился наверное, с кем не бывает... Но поторопись, мои бойцы уже заканчивают работы. Последний штрих остался за тобой. Удачи!</rus>
  </string>
  <string id="freedom_dinamit_have_4">
    <rus>Спасибо... Выдвигаюсь в Тёмную Долину!</rus>
  </string>
  <string id="mil_leader_start_dialog_15001">
    <rus>Привет, Меченый. Мы уже заждались тебя, динамит принёс?</rus>
  </string>
  <string id="mil_leader_start_dialog_15002">
    <rus>Да. Вот он.</rus>
  </string>
  <string id="mil_leader_start_dialog_15003">
    <rus>Прекрасно, сейчас ребята перемычку взорвут и будем мы свободно ходить. Хм, как я загнул — "Свобода" свободно ходит... М-да... В общем, место я тебе указал — пользуйся.</rus>
  </string>
  <string id="mil_leader_start_dialog_15004">
    <rus>Ладно, посмотрю, что там у вас получилось.</rus>
  </string>
  <string id="find_af_dummy_glassbeads_0">
    <rus>В бумагах Призрака мелькнуло что-то о необозначенной дороге?</rus>
  </string>
  <string id="find_af_dummy_glassbeads_1">
    <rus>А Вы парень глазастый... Мне известна эта дорога. Но, как говорится, баш на баш. Мы тут проводим эксперимент с редкими артефактами. Для продолжения необходим такой артефакт как "Бусы бабки бюрера"... Наверняка Вы слышали о таком? Принесёте, покажу Вам дорогу.</rus>
  </string>
  <string id="find_af_dummy_glassbeads_2">
    <rus>Попробую найти.</rus>
  </string>
  <string id="find_af_dummy_glassbeads_3">
    <rus>Я к Монолиту иду, так что извините пока...</rus>
  </string>
  <string id="find_af_dummy_glassbeads_have_0">
    <rus>Принёс я "Бусы бабки бюрера".</rus>
  </string>
  <string id="find_af_dummy_glassbeads_have_1">
    <rus>Давайте-давайте. Посмотрим...</rus>
  </string>
  <string id="find_af_dummy_glassbeads_have_2">
    <rus>Держите.</rus>
  </string>
  <string id="find_af_dummy_glassbeads_have_3">
    <rus>Да... самое то... спасибо.\nСмотрите — мы проверили... покажу на карте: вот здесь, возле бывшего НИИ "Агропром", есть незаметная тропинка, которая ведет прямо сюда. Видите? \nНо, к сожалению, обратной дороги мы пока не знаем. Есть сведения, что у военных на Агропроме были документы, в которых описывалась эта дорога, но кейс с документами был похищен... Может, возьмётесь?</rus>
  </string>
  <string id="yan_scientist_find_case_0">
    <rus>Говорите, на Агропроме?</rus>
  </string>
  <string id="yan_scientist_find_case_1">
    <rus>Ну да, в принципе недалеко, обратная дорога Вам уже известна.</rus>
  </string>
  <string id="yan_scientist_find_case_2">
    <rus>Хорошо, найду.</rus>
  </string>
  <string id="yan_scientist_find_case_3">
    <rus>Нет, буду пробиваться к Монолиту...</rus>
  </string>
  <string id="yan_scientist_find_case_4">
    <rus>Вот и отлично! Буду ждать.</rus>
  </string>
  <string id="yan_scientist_find_case_5">
    <rus>Что ж, будет время — заходите...</rus>
  </string>
  <string id="yan_scientist_find_case_have_0">
    <rus>Принёс я документы с Агропрома.</rus>
  </string>
  <string id="yan_scientist_find_case_have_1">
    <rus>Давайте посмотрим, что именно Вы принесли.</rus>
  </string>
  <string id="yan_scientist_find_case_have_2">
    <rus>Держите...</rus>
  </string>
  <string id="yan_scientist_find_case_have_3">
    <rus>Да, точно, это то, что мы искали. Вот и отметка начала пути на Агропром. Отметьте у себя, пожалуйста... Поможете ещё?</rus>
  </string>
  <string id="yan_scientist_find_case_have_4">
    <rus>Спасибо, профессор!</rus>
  </string>
  <string id="val_halfdead">
    <rus>Монгол</rus>
  </string>
  <string id="val_bandit_trader">
    <rus>Жила</rus>
  </string>
  <string id="dolgovazyi_repair_0">
    <rus>Здорово, мастер, ремонтом занимаешься?</rus>
  </string>
  <string id="dolgovazyi_repair_1">
    <rus>Да, чиню помаленьку... Вот, "долговскую" броньку в божеский вид привожу. Могу и тебе подлатать. Предупреждаю — это не дешёвая работа: чем больше износ — тем дороже. Итак?\n \nСписок возможных починок:</rus>
  </string>
  <string id="dolgovazyi_repair_2">
    <rus>Отремонтируй первый ствол.</rus>
  </string>
  <string id="dolgovazyi_repair_3">
    <rus>Отремонтируй второй ствол.</rus>
  </string>
  <string id="dolgovazyi_repair_4">
    <rus>Отремонтируй броню.</rus>
  </string>
  <string id="dolgovazyi_repair_5">
    <rus>Чёрт, с деньгами напряг. Зайду позже.</rus>
  </string>
  <string id="dolgovazyi_repair_6">
    <rus>Щас... всё мигом сделаю...\n \nГотово, забирай!</rus>
  </string>
  <string id="dolgovazyi_repair_7">
    <rus>Да... Меченый, здорово тебя потрепало. Так... Где-то у меня были бронепластины... Ага вот они... Вот так... Угу... Уф.\n \nПолучай, как новенький!</rus>
  </string>
  <string id="dolgovazyi_repair_8">
    <rus>Хм. Отличная работа. Слушай, а где ты так навострился? Молчишь? Ну и ладно.</rus>
  </string>
  <string id="dolgovazyi_repair_9">
    <rus>Мастерская работа, не зря такие деньги берёшь.</rus>
  </string>
  <string id="dolgovazyi_repair_10">
    <rus>Можешь ещё кое-что починить?</rus>
  </string>
  <string id="dolgovazyi_repair_11">
    <rus>Ну давай, сделаю.\n \nСписок возможных починок:</rus>
  </string>
  <string id="dolgovazyi_name">
    <rus>Долговязый</rus>
  </string>
  <string id="bar_docent_name">
    <rus>Доцент</rus>
  </string>
  <string id="stranger">
    <rus>Одиночка</rus>
  </string>
  <string id="sak_military_stalker">
    <rus>Прапорщик Шерстюк</rus>
  </string>
  <string id="repair_item_outfit_desc">
    <rus>Ремонтный набор для полевого ремонта бронежилетов и другого снаряжения.</rus>
  </string>
  <string id="repair_item_outfit_name">
    <rus>Ремнабор RIA</rus>
  </string>
  <string id="repair_item_weapon_desc">
    <rus>Ремонтный набор для полевого ремонта оружия.</rus>
  </string>
  <string id="repair_item_weapon_name">
    <rus>Ремнабор RIW</rus>
  </string>
  <string id="repair_item_car_desc">
    <rus>Ремонтный набор для полевого ремонта автомобильной техники. \nДля удобства починки ремнабор следует сначала разместить в багажном отделении.</rus>
  </string>
  <string id="repair_item_car_name">
    <rus>Ремнабор RIC</rus>
  </string>
  <string id="repair_box_desc">
    <rus>Ящик для ремонтных наборов.</rus>
  </string>
  <string id="repair_box_name">
    <rus>Инструментальный ящик</rus>
  </string>
  <string id="device_pda1">
    <rus>ПДА Меченого</rus>
  </string>
  <string id="device_pda_npc_name">
    <rus>ПДА</rus>
  </string>
  <string id="device_pda1_strelok">
    <rus>ПДА Стрелка</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_device_pda1">
    <rus>Личный ПДА — единственная связь с внешним миром в Зоне. Хранилище контактов, карт, заданий и жизненно важных данных. Потеря этого устройства равносильна смерти — без него ты слеп и глух.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_device_pda_npc">
    <rus>Индивидуальный ПДА сталкера. Хранилище личной информации и необходимых для выживания данных.</rus>
  </string>
  <string id="strelok_pda_name">
    <rus>ПДА Стрелка</rus>
  </string>
  <string id="strelok_pda_desc">
    <rus>Это личный ПДА легендарного Стрелка! В нём масса информации, но, к сожалению, почти вся она зашифрована.</rus>
  </string>
  <string id="Hello_sak">
    <rus>%c[255,255,128,128]\nБольшой привет от Сяка!</rus>
  </string>
  <string id="kodes">
    <rus>Коды к дверям</rus>
  </string>
    <string id="ways_info_door_sak_name">
        <rus>Дверь на Радаре</rus>
    </string>

  <string id="ways_info_door_sak_text">
    <rus>Сяк сообщил пароль к кодовой двери небольшого укрытия, которое находится напротив поворота к Припяти. Это набор цифр 1287975.</rus>
  </string>
    <string id="shax_plennik_nayti_name">
        <rus>Дверь c пленным в Лабиринте</rus>
    </string>

  <string id="shax_plennik_nayti_text">
    <rus>В блокноте часового-"монолитовца", обнаружена единственная понятная запись: "Код от камеры с заключённым — 208568".</rus>
  </string>
    <string id="shkatulka_nashli_name">
        <rus>Двери в Лабиринте</rus>
    </string>

  <string id="shkatulka_nashli_text">
    <rus>В шкатулке, найденной в Лабиринте нашёлся клочок бумаги с двумя цифрами: 434018 и 206018. От каких дверей эти коды, неизвестно. Придётся выяснять самому.</rus>
  </string>
  <string id="shkatulka_nashli1_text">
    <rus>В записной книжке "монолитовца", помимо всякой фигни, записан код от двери, ведущей на верхний уровень помещения. Код — 4241.</rus>
  </string>
    <string id="iskra_kod_name">
        <rus>Дверь в Мёртвом Городе</rus>
    </string>

  <string id="iskra_kod_text">
    <rus>Искра сообщила код от комнаты управления защитой в Мёртвом Городе — 24121988.</rus>
  </string>
    <string id="pantera_bloknot_name">
        <rus>Дверь на Генераторах</rus>
    </string>

  <string id="pantera_bloknot_text">
    <rus>В блокноте Пантеры был обнаружен код от двери на Генераторах, открывающий путь в Варлаб — 25190456.</rus>
  </string>
    <string id="pult_kod_name">
        <rus>Пульт на Затоне</rus>
    </string>

  <string id="pult_kod_text">
    <rus>В ноутбуке Злобного, который был обнаружен в Мёртвом Городе, найден код от какого-то пульта управления на Затоне — 19854622.</rus>
  </string>
    <string id="jupiter_kod_name">
        <rus>Склад военных на Юпитере</rus>
    </string>

  <string id="jupiter_kod_text">
    <rus>У командира военных, капитана Дроздова, обнаружена записка с кодом от двери склада вояк на Юпитере. Код — 160712.</rus>
  </string>
    <string id="borov_kod_name">
        <rus>Склад Борова</rus>
    </string>

  <string id="borov_kod_text">
    <rus>В ПДА Борова обнаружен код от его тайного схрона на базе в Тёмной Долине — 04022012. А также указание на тайники: А-76 и лаборатория.</rus>
  </string>
    <string id="kostya_kod_name">
        <rus>Дверь в Х-10</rus>
    </string>

  <string id="kostya_kod_text">
    <rus>После нахождения последнего ПДА по наводке Кости, был составлен код от двери в лаборатории Х-10. Код — 2619547.</rus>
  </string>
    <string id="control_kod_name">
        <rus>Зал управления Монолитом</rus>
    </string>

  <string id="control_kod_text">
    <rus>В записке был найден код от двери зала управления Монолитом — 832017.</rus>
  </string>
    <string id="limansk_kod_name">
        <rus>Пульт в Лиманске</rus>
    </string>

  <string id="limansk_kod_text">
    <rus>Код от пульта в подвале Лиманска — 887766.</rus>
  </string>
    <string id="bland_kod_name">
        <rus>Лаборатория на Затоне</rus>
    </string>

  <string id="bland_kod_text">
    <rus>Бленд сообщил мне код от лаборатории под основной базой группировки "Последний день" — 201605.</rus>
  </string>
  <string id="enc_ways">
    <rus>Обнаруженные переходы</rus>
  </string>
  <string id="enc_enc_info_way100a_text">
    <rus>На Агропроме есть переход на Кордон</rus>
  </string>
  <string id="enc_enc_info_way101a_text">
    <rus>На Кордоне есть переход на Агропром</rus>
  </string>
  <string id="enc_enc_info_way102a_text">
    <rus>С Агропрома можно перейти на Янтарь</rus>
  </string>
  <string id="enc_enc_info_way103a_text">
    <rus>С болота Янтарь есть прямой путь на Агропром</rus>
  </string>
  <string id="enc_enc_info_way104a_text">
    <rus>С базы на заводе "Росток" наёмники попадают на блокпост на Армейских Складах</rus>
  </string>
  <string id="enc_enc_info_way105a_text">
    <rus>На Армейских Складах есть прямая дорога на Дикую Территорию (Росток)</rus>
  </string>
  <string id="enc_enc_info_way106a_text">
    <rus>С исследовательского центра на Янтаре можно пройти к "Мозговыжигателю"</rus>
  </string>
  <string id="enc_enc_info_way107a_text">
    <rus>Есть выход с Радара в Тёмную Долину</rus>
  </string>
  <string id="enc_enc_info_way108a_text">
    <rus>На Радаре обнаружена прямая дорога к Янтарю</rus>
  </string>
  <string id="enc_enc_info_way109a_text">
    <rus>Из Тёмной Долины есть возможность пройти к "Мозговыжигателю"</rus>
  </string>
  <string id="enc_enc_info_way110a_text">
    <rus>Из Тёмной Долины "свободовцы" возвращаются прямо на свою базу</rus>
  </string>
  <string id="enc_enc_info_way111a_text">
    <rus>Лукаш сообщил о наличии прохода с базы "Свободы" в Тёмную Долину</rus>
  </string>
  <string id="enc_enc_info_way112b_text">
    <rus>Проводник на Болотах показал тропку в Старую Деревню</rus>
  </string>
  <string id="enc_enc_info_way113a_text">
    <rus>Переход на Армейские Склады</rus>
  </string>
  <string id="enc_enc_info_way114a_text">
    <rus>Переход на Росток</rus>
  </string>
  <string id="enc_enc_info_way_false_text">
    <rus>Переход на ЧАЭС</rus>
  </string>
    <string id="ways_info_way_false_name">
        <rus>Прыжок на ЧАЭС</rus>
    </string>

  <string id="ways_info_way_false_text">
    <rus>Существует класс аномалий, действие которых не поддаётся никакому осмыслению... Примером может служить аномалия, которую сталкеры между собой называют "Телепорт". Эта аномалия за бесконечно малый промежуток времени способна перекинуть всё что в неё попадает на огромные расстояния, при этом объект внутри не испытывает никаких физических перегрузок. По слухам, одна из таких аномалий, способная телепортировать прямо к заветному Монолиту, находится совсем недалеко от Бара — на территории Армейских Складов...</rus>
  </string>
    <string id="ways_info_way100a_name">
        <rus>Рапорт лейтената Лисиченко</rus>
    </string>

  <string id="ways_info_way100a_text">
    <rus>\n"Командиру группы войск защитного кордона.
        \nРапорт.
        \nДокладываю: 14.04.2012 в 22 часа на вечерней поверке было выявлено отсутствие троих военнослужащих вверенного мне подразделения, расположенного на территории бывшего НИИ "Агропром". В ходе опроса личного состава выявлены следующие факты – пропавшие военнослужащие неоднократно, пользуясь бесконтрольностью со стороны младшего командного состава, посещали торговца, известного как Сидорович, который снабжал их сигаретами и спиртными напитками.
        \nПо словам сослуживцев, за время патрульной службы ими был обнаружен невыявленный проход на территорию Кордон. Расположение и подход к данному проходу привожу на прилагаемой карте-схеме.
        Предпринятые мной меры по розыску пропавших военнослужащих результатов не принесли."</rus>
  </string>
    <string id="ways_info_way101a_name">
        <rus>Информация от Проводника</rus>
    </string>

  <string id="ways_info_way101a_text">
    <rus>Проводник сообщил: \n"Совсем недалеко за бывшей фермой на Кордоне есть незарегистрированный проход на территорию бывшего НИИ "Агропром"."</rus>
  </string>
    <string id="ways_info_way102a_name">
        <rus>Сахаров сообщил</rus>
    </string>

  <string id="ways_info_way102a_text">
    <rus>Учёный в бункере, в благодарность за предоставленный ему для опытов артефакт, указал на совершенно неизвестный путь от бывшего НИИ "Агропром" к исследовательской лаборатории на болоте Янтарь.</rus>
  </string>
    <string id="ways_info_way103a_name">
        <rus>Награда за документы</rus>
    </string>

  <string id="ways_info_way103a_text">
    <rus>Согласно документам, похищенным с базы военных на НИИ "Агропром", военные планировали проникнуть вглубь Зоны через вновь открывшийся путь, один из участков которого проходит через исследовательский центр Х-16, который расположен вблизи бункера учёных на болоте Янтарь.</rus>
  </string>
    <string id="ways_info_way104a_name">
        <rus>Информация от Черепа</rus>
    </string>

  <string id="ways_info_way104a_text">
    <rus>При обыске наёмника по кличке Ара, найдена схема тайной дороги, по которой наёмники проникают со своей базы на заводе "Росток" вглубь Зоны — в район Армейских Складов.</rus>
  </string>
    <string id="ways_info_way105a_name">
        <rus>Армейские Склады — Росток</rus>
    </string>

  <string id="ways_info_way105a_text">
    <rus>Долговцами группы Черепа в ходе допроса захваченного наёмника (зарыт в точке с координатами указанными на прилагаемой схеме) получена информация о существовании прямого пути с блокпоста наёмников на Армейских Складах на основную базу наёмников — Росток.</rus>
  </string>
    <string id="ways_info_way106a_name">
        <rus>Документы из Мёртвого Леса</rus>
    </string>

  <string id="ways_info_way106a_text">
    <rus>Возле тела ученого, погибшего от действия "Мозговыжигателя" в Красном Лесу, найден план местности, на котором отмечен переход от исследовательского комплекса Х-16, расположенного возле болота Янтарь, в непосредственную близость к излучающим антеннам Радара.</rus>
  </string>
    <string id="ways_info_way107a_name">
        <rus>Данные монолитовцев</rus>
    </string>

  <string id="ways_info_way107a_text">
    <rus>На блокпосту членов группы "Монолит", который охранял выход из лаборатории Х-16 (к сожалению, "монолитовцы" успели взорвать этот выход) осталась толстая пачка документов, в которых, среди других научных данных, есть описание дополнительного выхода в Тёмную Долину.</rus>
  </string>
    <string id="ways_info_way108a_name">
        <rus>Данные из ящика с блокпоста</rus>
    </string>

  <string id="ways_info_way108a_text">
    <rus>Расшифрованные данные, переданные Сидоровичем Бармену, гласят: военные скоро совершат грандиозный прорыв в самое сердце Зоны. Выявлено — излучатель "Мозговыжигателя" находится в одном переходе от лаборатории Х-16 на Янтаре, т.е. возможен непосредственный доступ к вымершему городу Припять.</rus>
  </string>
    <string id="ways_info_way109a_name">
        <rus>Награда за переданный кейс</rus>
    </string>

  <string id="ways_info_way109a_text">
    <rus>В ходе рейда членов отряда "Долг" в район лаборатории Х-18, обнаружен металлический кейс с документами. После частичной расшифровки найденной информации стало ясно, что военные готовят массированный рейд к центру Зоны. Один из ключевых путей проникновения находится в Тёмной Долине, который ведет прямо к системе Радар.</rus>
  </string>
    <string id="ways_info_way110a_name">
        <rus>Лукаш сообщил о пути</rus>
    </string>

  <string id="ways_info_way110a_text">
    <rus>Лукаш, лидер группировки "Свобода", передал информацию о проходе из Тёмной Долины прямо в лагерь, активно используемом членами группы.</rus>
  </string>
    <string id="ways_info_way111a_name">
        <rus>Награда за динамит</rus>
    </string>

  <string id="ways_info_way111a_text">
    <rus>Лидер группировки "Свобода", в благодарность за оказанные услуги, разрешил пользоваться тайным проходом из лагеря "Свободы" в Тёмную Долину.</rus>
  </string>
    <string id="ways_info_way112a_name">
        <rus>Разговор с дезертиром</rus>
    </string>

  <string id="ways_info_way112a_text">
    <rus>Обнаруженные переходы</rus>
  </string>
    <string id="ways_info_way113a_name">
        <rus>Путь на Склады</rus>
    </string>

  <string id="ways_info_way113a_text">
    <rus>Имеется информация от Бармена о координатах начала пути в место бывших Армейских Складов.</rus>
  </string>
    <string id="ways_info_way114a_name">
        <rus>Путь на Дикую Территорию</rus>
    </string>
  <string id="ways_info_way114a_text">
    <rus>Бармен скинул информацию о месте перехода на Росток.</rus>
  </string>
  <string id="item_quest_case_03_desc">
    <rus>Без определённых знаний, в руки можно даже не брать.</rus>
  </string>
  <string id="item_quest_case_03_name">
    <rus>Документы учёных</rus>
  </string>
  <string id="playboy_desc">
    <rus>"Плейбой", журнал для мужчин. Как в Зону попадает — неизвестно, но очень ценится.</rus>
  </string>
  <string id="playboy_name">
    <rus>"Плейбой"</rus>
  </string>
  <string id="playboy_ivancov_desc">
    <rus>"Плейбой", журнал для мужчин. Как в Зону попадает — неизвестно, но очень ценится. На второй странице журнала записан рецепт преобразования артефакта.</rus>
  </string>
  <string id="playboy_ivancov_name">
    <rus>"Плейбой Иванцова"</rus>
  </string>
  <string id="playboy_kruglov_desc">
    <rus>"Плейбой", журнал для мужчин. Круглов, время от времени, может раздобыть новые выпуски.</rus>
  </string>
  <string id="playboy_kruglov_name">
    <rus>Комплект журналов "Плейбой" за 2006 год</rus>
  </string>
  <string id="outfit_soldiersak_desc">
    <rus>Модифицированный с помощью антигравитационного артефакта "Булыжник" бронежилет. Позволяет дополнительно переносить много груза, при этом в неактивном состоянии очень тяжёлый. К сожалению, в результате модификации приобрёл способность увеличивать повреждающие воздействия.</rus>
  </string>
  <string id="outfit_soldiersak_name">
    <rus>Уникальный гравикостюм</rus>
  </string>
  <string id="artmod_861_dialog_0">
    <rus>Чем я ещё могу помочь?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_861_dialog_1">
    <rus>Один из сталкеров нёс мне очень нужный документ, не буду говорить откуда и от кого. Уже совсем близко отсюда попал в аномалию, остался жив, но документа с ним уже не было. Сам он пока не может передвигаться, я бы сам сходил, да новичков не могу одних оставить... Найди этот документ, я тебе ППШ подарю за это. Это в подземном переходе под железкой, прямо на севере.\nИдёт?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_861_dialog_2">
    <rus>У тебя что ни просьба, то какие-то тоннели... Ладно, поищу. Ради старого советского ППШ грех отказываться.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_861_dialog_3">
    <rus>Нет, Волк, я в аномалии не полезу...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_862_dialog_0">
    <rus>Волк, был я в том переходе.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_862_dialog_1">
    <rus>Так, и чем обрадуешь?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_862_dialog_2">
    <rus>Нашёл я документ. Этот?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_862_dialog_3">
    <rus>Да-да, он самый... Спасибо! Держи ППШ и барабан к нему — честно заработал.</rus>
  </string>
  <string id="tex_escape_lager_volk_document">
    <rus>Волк просит найти ему потерянный документ в переходе под железной дорогой на Кордоне. За помощь обещает старый ППШ — легендарную машинку времён войны.</rus>
  </string>
  <string id="item_quest_case_06_desc">
    <rus>Металлический кейс. Cодержит данные, присланные командиру базы для ознакомления с природой Зоны. Закрыт. Отрыть можно только с помощью подбора электронного пароля.</rus>
  </string>
  <string id="item_quest_case_06_name">
    <rus>Документы с базы военных</rus>
  </string>
  <string id="val_escort_captive_name">
    <rus>Макс Любер</rus>
  </string>
  <string id="sak_resiver_name">
    <rus>Армейская радиостанция</rus>
  </string>
  <string id="sak_resiver_desc">
    <rus>Обычная армейская УКВ радиостанция, но в условиях активной Зоны её устаревшая ламповая конструкция оказалась наиболее устойчивой к различного рода излучениям.</rus>
  </string>
  <string id="sak_resiver_yantar_name">
    <rus>Блок мониторинга</rus>
  </string>
  <string id="sak_resiver_yantar_desc">
    <rus>Встроенные современные системы наблюдения за активностными проявлениями возмущающего воздействия Зоны в обычную армейскую УКВ радиостанцию. Данная конструкция позволяет проводить дистанционный мониторинг и в некоторых случаях обеспечить более точную настройку процесса телепортирования.</rus>
  </string>
  <string id="sak_document_desc">
    <rus>В документе содержатся данные о найденном пути.</rus>
  </string>
  <string id="sak_document_name">
    <rus>Секретный документ</rus>
  </string>
  <string id="item_rad_document6_desc">
    <rus>Разрозненные документы, приказы, записки — может, что полезное во всех этих бумагах...</rus>
  </string>
  <string id="item_rad_document6_name">
    <rus>Папка с документами</rus>
  </string>
  <string id="item_rad_document7_desc">
    <rus>Подшитые приказы командира группы войск за последние полгода.</rus>
  </string>
  <string id="item_rad_document7_name">
    <rus>Папка с документами</rus>
  </string>
  <string id="sak_document2_desc">
    <rus>В описательной части документа содержится информация о существующем способе трансформации артефакта.</rus>
  </string>
  <string id="sak_document2_name">
    <rus>Документы и нечитаемый диск</rus>
  </string>
  <string id="garbage_pda_name">
    <rus>ПДА с информацией</rus>
  </string>
  <string id="garbage_pda_desc">
    <rus>ПДА, найденный на Свалке в лагере бандитов. Среди прочих данных, в нём есть информация о способе преобразования артефакта.</rus>
  </string>
  <string id="item_recipe_listok_name">
    <rus>Клочок бумаги</rus>
  </string>
  <string id="item_recipe_listok_desc">
    <rus>Клочок бумаги с рецептом преобразования артефакта.</rus>
  </string>
  <string id="item_pda_recipt_name">
    <rus>ПДА с информацией</rus>
  </string>
  <string id="item_pda_recipt_desc">
    <rus>ПДА, найденный в Лощине на старой барже. Среди прочих данных, в нём есть информация о способе преобразования артефакта, а также местоположение укрытий от выброса на территории Лощины.</rus>
  </string>
  <string id="item_recipt_pudd4_name">
    <rus>ПДА с информацией</rus>
  </string>
  <string id="item_recipt_pudd4_desc">
    <rus>Личный ПДА Харона. Большая часть данных закодирована, однако доступна информация о способе преобразования артефакта.</rus>
  </string>
  <string id="inventory_sakbox_01_name">
    <rus>Патронный ящик</rus>
  </string>
  <string id="inventory_sakbox_01_desc">
    <rus>Увесистый ящик, снаряжённый цинками с патронами калибра 5.56х45мм стандарта НАТО.</rus>
  </string>
  <string id="inventory_sakbox_011_desc">
    <rus>Увесистый ящик, снаряжённый цинками с патронами калибра 5.45х39мм.</rus>
  </string>
  <string id="inventory_sakbox_02_name">
    <rus>Металлический ящик</rus>
  </string>
  <string id="inventory_sakbox_02_desc">
    <rus>Металлический ящик с комплектом инструментов.</rus>
  </string>
  <string id="inventory_sakbox_03_name">
    <rus>Дипломат</rus>
  </string>
  <string id="inventory_sakbox_03_desc">
    <rus>Дипломат, брошенный учёными. Заперт на кодовый замок. Что внутри — неизвестно.</rus>
  </string>
  <string id="inventory_sakbox_04_name">
    <rus>Маленький ящик</rus>
  </string>
  <string id="inventory_sakbox_04_desc">
    <rus>Довольно увесистый металлический ящик с, по всей видимости, ценным содержимым.</rus>
  </string>
  <string id="inventory_sakbox_05_name">
    <rus>Контейнер высшей защищённости</rus>
  </string>
  <string id="inventory_sakbox_05_desc">
    <rus>Стальной контейнер с упавшего на Юпитере беспилотника. Содержимое неизвестно.</rus>
  </string>
  <string id="inventory_sakbox_051_desc">
    <rus>Загадочная посылка Шурупа, найденная в недрах Свалки.</rus>
  </string>
  <string id="inventory_sakbox_052_desc">
    <rus>Стальной лабораторный контейнер. Предназначен для хранения и транспортирования опасных или хрупких веществ и предметов. В Зоне используется для транспортирования артефактов с неизвестными свойствами или как переносной сейф. \nПередан Лукашом Сидору в обмен на ящик патрон.</rus>
  </string>
  <string id="inventory_sakbox_053_desc">
    <rus>Стальной лабораторный контейнер. Предназначен для хранения и транспортирования опасных или хрупких веществ и предметов. В Зоне используется для транспортирования артефактов с неизвестными свойствами или как переносной сейф. \nПередан Петренко Сахарову в обмен на парочку экзоскелетов.</rus>
  </string>
  <string id="inventory_sakbox_054_desc">
    <rus>Стальной лабораторный контейнер. Предназначен для хранения и транспортирования опасных или хрупких веществ и предметов. В Зоне используется для транспортирования артефактов с неизвестными свойствами или как переносной сейф. \nПередан Сяком Сидоровичу в обмен на "кое-какие инструменты".</rus>
  </string>
  <string id="inventory_sakbox_055_desc">
    <rus>Стальной лабораторный контейнер. Предназначен для хранения и транспортирования опасных или хрупких веществ и предметов. В Зоне используется для транспортирования артефактов с неизвестными свойствами или как переносной сейф. \nПередан Кругловым Сидору в обмен на вечно деревянные.</rus>
  </string>
  <string id="inventory_sakbox_056_desc">
    <rus>Стальной лабораторный контейнер. Предназначен для хранения и транспортирования опасных или хрупких веществ и предметов. В Зоне используется для транспортирования артефактов с неизвестными свойствами или как переносной сейф. \nНайден в Тёмной Долине у упавшего вертолёта.</rus>
  </string>
  <string id="sak_book1_name">
    <rus>Книга</rus>
  </string>
  <string id="sak_book1_desc">
    <rus>Научный трактат из лаборатории Х-18, простым смертным непонятный.</rus>
  </string>
  <string id="sak_book2_name">
    <rus>Записная книжка</rus>
  </string>
  <string id="sak_book2_desc">
    <rus>Записная книжка из лаборатории Х-16, полная формул и таблиц.</rus>
  </string>
  <string id="sak_book3_name">
    <rus>Учебник</rus>
  </string>
  <string id="sak_book3_desc">
    <rus>С виду — обычный учебник по корреляционному счислению. Был найден в лаборатории Х-10.</rus>
  </string>
  <string id="doktor_book_desc">
    <rus>Записная книжка Болотного Доктора. Судя по записям, он совсем недавно был ЗДЕСЬ!</rus>
  </string>
  <string id="doktor_book_name">
    <rus>Ежедневник Доктора</rus>
  </string>
  <string id="item_computer_desc">
    <rus>Системный блок компьютера, найденный в сберкассе в Припяти. Содержит важную информацию, необходимую для организации телепорта.</rus>
  </string>
  <string id="item_computer_name">
    <rus>Системник</rus>
  </string>
  <string id="item_diplomat_desc">
    <rus>Дипломат, найденный в лаборатории Х-16. Содержит подробные сейсмологические и геологические карты Янтаря.</rus>
  </string>
  <string id="scaintist_pda_name">
    <rus>ПДА учёного</rus>
  </string>
  <string id="scaintist_pda_desc">
    <rus>ПДА погибшего в Припяти учёного. Содержит информацию, которая интересует Бармена.</rus>
  </string>
  <string id="item_diplomat_name">
    <rus>Дипломат с документами</rus>
  </string>
  <string id="item_notebook_desc">
    <rus>Ноутбук, найденный в лаборатории Х-18. Как ни странно, в рабочем состоянии. Содержит данные по сейсмологической съемке Армейских Складов.</rus>
  </string>
  <string id="item_notebook_name">
    <rus>Ноутбук с данными</rus>
  </string>
  <string id="item_decoder1_name">
    <rus>Прибор Круглова</rus>
  </string>
  <string id="item_decoder1_desc">
    <rus>Сложный электронный измеритель-преобразователь.</rus>
  </string>
  <string id="agroprom_pda_name">
    <rus>ПДА Крота</rus>
  </string>
  <string id="agroprom_pda_desc">
    <rus>Обычный ПДА, который принадлежал сталкеру по прозвищу Крот.</rus>
  </string>
  <string id="und_pda_name">
    <rus>ПДА Макса Любера</rus>
  </string>
  <string id="und_pda_desc">
    <rus>Приятель Пули, Макс Любер, утверждает, что в данном ПДА скрыты многие секреты "Долга".</rus>
  </string>
  <string id="volkodav_pda_name">
    <rus>ПДА Волкодава</rus>
  </string>
  <string id="volkodav_pda_desc">
    <rus>Среди зашифрованных данных есть описание преобразования артефакта и информация о личном тайнике Волкодава.</rus>
  </string>
  <string id="ara_pda_name">
    <rus>ПДА Ары</rus>
  </string>
  <string id="ara_pda_desc">
    <rus>Судя по записям, наёмник Ара хранил многие секреты своей группировки. Интересно, как этот девайс оказался у найма-камикадзе в доме на Болотах?</rus>
  </string>
  <string id="rad_pda_name">
    <rus>ПДА неизвестного "монолитовца"</rus>
  </string>
  <string id="rad_pda_desc">
    <rus>Найденный вблизи "Мозговыжигателя" ПДА. Среди откровенного бреда, обнаружен рецепт артмодификации, а также местоположение укрытий от выброса на территории Радара, Генераторов и Неразведанной Земли.</rus>
  </string>
  <string id="pda_kashei_name">
    <rus>ПДА Кащея</rus>
  </string>
  <string id="pda_kashei_desc">
    <rus>Снял этот ПДА с трупа Кащея, который делал разведку вблизи механизаторского двора. Среди прочей информации, в устройстве есть заметки наблюдения за бандитами. Всего бандитов семеро: четверо на улице и ещё трое в здании. Рюкзак на ферме, бандиты в нём пожитки все хранят.</rus>
  </string>
  <string id="pinochet_pda_name">
    <rus>ПДА Пиночета</rus>
  </string>
  <string id="pinochet_pda_desc">
    <rus>Личный ПДА Пиночета. Большая часть данных закодирована, однако доступна информация о тайнике на Свалке.</rus>
  </string>
  <string id="new_zapiska_name">
    <rus>Клочок бумаги</rus>
  </string>
  <string id="new_zapiska_desc">
    <rus>Клочок бумаги с рецептом преобразования артефакта.</rus>
  </string>

  <string id="quest_manycase_01_desc">
    <rus>Стальной, несгораемый кейс с кодовым замком, внутри — деньги. \nПередал Сяк Скряге в обмен на новый броник.</rus>
  </string>
  <string id="quest_manycase_011_desc">
    <rus>Стальной, несгораемый кейс с кодовым замком, внутри — деньги. \nПередан Сидором Круглову за диковинный артефакт.</rus>
  </string>
  <string id="quest_manycase_012_desc">
    <rus>Стальной, несгораемый кейс с кодовым замком, внутри — деньги. \nПередал Скряга Иванцову за "круговоротный" "Гном".</rus>
  </string>
  <string id="quest_manycase_01_name">
    <rus>Стальной кейс</rus>
  </string>
  <string id="tex_esc_provodnik_groza">
    <rus>Сталкер по прозвищу Проводник попросил найти ему хорошее оружие. Автомат системы "Гроза" будет в самый раз.</rus>
  </string>
  <string id="tex_yan_scientist_find_af_dummy_glassbeads">
    <rus>Профессор Сахаров, живущий в бункере, расположенном возле болота Янтарь, попросил найти ему для проведения серии опытов редкий артефакт — "Бусы бабки бюрера". После этого он сообщит координаты обнаруженного пути.</rus>
  </string>
  <string id="tex_yan_scientist_find_case">
    <rus>Профессор Сахаров сообщил, что у военных был похищен металлический кейс с документами, в которых, помимо различной информации, есть данные об исследовании путей проникновения в глубь Зоны. Похитители прорывались на Янтарь коротким путём через озеро на Агропроме, поэтому искать следует в том районе.</rus>
  </string>
  <string id="tex_bar_dolg_leader_find_case">
    <rus>Генерал Воронин поручил мне добыть металлический кейс, который по данным разведки находится у наёмников на территории завода "Юпитер". Что в нём – неизвестно, но, похоже, наёмники придают ему немалую ценность.</rus>
  </string>
  <string id="tex_mil_lukash_find_dinamit">
    <rus>Лидер группы "Свобода" просит раздобыть особый динамит и взорвать перемычку, перекрывающую вход в старую шахту со стороны Тёмной Долины. По словам Лукаша, такой динамит может быть у вояк в комплексе на Агропроме. Где точно — неизвестно.</rus>
  </string>
  <string id="tex_esc_reward_case">
    <rus>В ящике, украденном Меченым с блокпоста военных, содержатся зашифрованные данные, которые может расшифровать только Бармен.</rus>
  </string>
  <string id="tex_esc_tolik_five_teily">
    <rus>Толик попросил принести ему пять хвостов слепых собак, они ему нужны для преобразования артефактов.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_111_dialog_0">
    <rus>Вижу, что ещё что-то спросить хочешь.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_111_dialog_1">
    <rus>Недавно я встретил одного бывалого сталкера, распили мы с ним бутылочку и он мне рассказал о способе получения артефакта "Ломоть мяса" из двух других, но для этого нужен ещё и хвост слепого пса. Сам я пытался поймать, но ничего толкового из этого не вышло... Если бы ты принёс мне пяток таких хвостов, то я бы тебе рассказал об этом способе.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_111_dialog_2">
    <rus>Ладно, попробую погонять тварей слепых...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_111_dialog_3">
    <rus>Нет, не до того мне...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_112_dialog_0">
    <rus>Принёс я тебе хвосты.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_112_dialog_1">
    <rus>Ну, Меченый... Спасибо!</rus>
  </string>
  <string id="artmod_112_dialog_2">
    <rus>Забирай, пока не завонялись...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_112_dialog_3">
    <rus>Держи, вот. Я тут записал способ получения "Ломтя мяса". Правда, ещё не проверял его.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_121_dialog_0">
    <rus>Помочь тебе? Это как же?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_121_dialog_1">
    <rus>Мы с парнями контролируем эту территорию, защищаем её от бандитов и прочей нечисти. За это Волк и другие опытные сталкеры время от времени подбрасывают нам кое-какой хабар и информацию. Как видишь, вооружение у нас не совсем современное. Но, с другой стороны, много патронов нам и не требуется. Если сможешь — принеси ружьё ТОЗ-34, для наших задач это самое подходящее оружие. Ну а я тебе расскажу, как получить хороший артефакт из плохого да ещё что-нибудь в награду подберу...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_121_dialog_2">
    <rus>Ладно, мне не трудно, поищу у Сидора это ружьишко...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_121_dialog_3">
    <rus>Иди сам и купи...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_122_dialog_0">
    <rus>Здорово ещё раз, как обстановка? Принёс я тебе ружьишко...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_122_dialog_1">
    <rus>Опять бандюки зашевелились. В самый нужный момент ты...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_122_dialog_2">
    <rus>Держи, помощь не нужна?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_122_dialog_3">
    <rus>Да нет, сами справимся... Постой, я же обещал тебе рассказать, как получить "Слизняка"... Значит так: берёшь "Медузу", "Выверт", хвост слепого пса и колбасы грамм 300... Не смейся, я серьёзно! Бросаешь всё это в аномалию "Воронка", и... через минут десять тебя будет ждать "Слизняк". Сам так делал, без балды... \nА, ещё, если на Свалку пойдёшь, то возьми этот противогаз. Я туда идти пока не планирую, так что тебе скорее пригодится.</rus>
  </string>
  <string id="tex_esc_petruha_toz">
    <rus>Петруха, руководитель группы, просит принести ему ружьё ТОЗ-34, которое очень пригодится ему в деле уничтожения всяких тварей.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_131_dialog_0">
    <rus>Мне не послышалось, ты говорил про информацию о артмодификации?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_131_dialog_1">
    <rus>Вчера один из здешних бандюков после сильного подпития стал хвастаться, как он разбогатеет скоро... Что может из "Медузы" сделать какой-то более крутой артефакт. Давай попробуем? Если найдёшь "Медузу", я с тобой этой информацией поделюсь.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_131_dialog_2">
    <rus>Довольно интересно, давай попробуем!</rus>
  </string>
  <string id="artmod_131_dialog_3">
    <rus>Да ну, не верю я в это...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_132_dialog_0">
    <rus>Шустрый, как ты? Нашёл я "Медузу"...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_132_dialog_1">
    <rus>Отлично, давай я попробую эту артмодификацию провернуть...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_132_dialog_2">
    <rus>Забирай. А как же это сделать?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_132_dialog_3">
    <rus>Бандюк так говорил: нужно "Медузу", "Кровь камня", один бинт и консервную банку швырнуть в аномалию "Карусель", что там получится неизвестно, я не расслышал, но что-то более нужное — это точно.</rus>
  </string>
  <string id="tex_esc_shustryi_medusa">
    <rus>Шустрый хочет проверить способ артмодификации, который услышал от бандита. Для этого ему нужен артефакт "Медуза".</rus>
  </string>
  <string id="tex_shustryi_outfit_nayiti">
    <rus>Шустрый хочет куртку укреплённую. Говорит, подслушал, что один бандит, спрятал такую в подземелье под ангаром, на Свалке. Попробую поискать, может, и правда там что есть.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_161_dialog_0">
    <rus>Что, постоянно аптечки нужны?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_161_dialog_1">
    <rus>Да не говори... Последнее время эти слепые псы ещё больше мутировали... Достаточно крохотной ранки — и каюк. Поэтому приходится сразу же обеззараживаться и вырезать целый кусок зараженного мяса...\nЕсли согласен — я тебе за десяток любых аптечек рецептик подкину. А может, и не только...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_161_dialog_2">
    <rus>Ладно, соберу. М-да — Зона... Чем дальше, тем страшнее...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_161_dialog_3">
    <rus>Извини, Лис, мне нужно дальше идти...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_162_dialog_0">
    <rus>Лис, я принёс тебе, как обещал, 10 аптечек.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_162_dialog_1">
    <rus>Армейских? Нет?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_162_dialog_2">
    <rus>Нет, простых, армейских не достал.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_162_dialog_21">
    <rus>Всё равно спасибо! Рецептик запиши себе — нужно в "Электру" кинуть "Кровь камня", "Медузу", хвост собачий и залить всё это пол-литром водки. Через десять-пятнадцать минут получишь "Огненный шар"! Вот так...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_162_dialog_3">
    <rus>Они самые, армейские, держи!</rus>
  </string>
  <string id="artmod_162_dialog_31">
    <rus>Вот спасибо, удружил! Рецептик запиши себе — нужно в "Электру" кинуть "Кровь камня", "Медузу", хвост собачий и залить всё это пол-литром водки. Через десять-пятнадцать минут получишь "Огненный шар"! \nСлушай ещё, я себе тут куртку припас, да теперь она мне с такими лекарствами, пожалуй, и не нужна — держи в подарок. Ну и фонарик хороший бонусом... Да и арт я уже по рецепту сварил, тоже бери!</rus>
  </string>
  <string id="artmod_162_dialog_4">
    <rus>Бери выше! Вот тебе научные, чтоб в округе все собаки и не только подавились!</rus>
  </string>
  <string id="artmod_162_dialog_41">
    <rus>Меченый, ты серьёзно?! Вот это спасибо, дружище! Рецептик запиши себе — нужно в "Электру" кинуть "Кровь камня", "Медузу", хвост собачий и залить всё это пол-литром водки. Через десять-пятнадцать минут получишь "Огненный шар"! \nСлушай, я себе тут набор спецпрепаратов на всякий собирал, да теперь, пожалуй, они и не нужны мне — забирай себе, по-братски. Да и арт я уже по рецепту сварил, тоже бери, а к нему фонарик хороший да моя уникальная куртейка в придачу — для хорошего человека ничего не жалко!</rus>
  </string>
  <string id="artmod_162_dialog_5">
    <rus>Блин, Лис, заклинило меня малясь, вообще никаких нет...</rus>
  </string>
  <string id="tex_esc_fox_medkit">
    <rus>Лису аптечки нужны, не меньше 10 комплектов.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_211_dialog_0">
    <rus>Ты как в целом вообще, помощь нужна какая ещё? А то считай, с того света вернулся...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_211_dialog_1">
    <rus>Да, выручил ты меня. Как мы их, а! Извини за нескромность, но я вижу — ты опытный сталкер, а значит, действительно можешь ещё мне кое в чём помочь. Дельце несложное для тебя. Здесь складов с вооружением не водится, патронов хороших днём с огнём не найти, а вот к пистолету ПМ патронов немерено... Один умелец и переделал пистолет-пулемёт МР5 под такие патроны. Мне с таким будет легче от всяких тварей отбиваться. Знаю, что сталкер один с этим автоматом копыта отбросил в ж/д туннеле, который вёл на Агропром раньше, да только обвалился... Ну что, возьмёшься? Я в долгу не останусь — интересной штукой поделюсь — как преобразовать артефакт.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_211_dialog_2">
    <rus>В туннеле, говоришь? Ладно, всё равно по пути. Посмотрю, что за ствол такой...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_211_dialog_3">
    <rus>Извини, нету у меня времени на это.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_212_dialog_0">
    <rus>Юрик, коптишь ещё небо?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_212_dialog_1">
    <rus>Копчу помаленьку, как там дела с MP5?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_212_dialog_2">
    <rus>Нашёл, опробовал, неплохая машинка, держи вот...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_212_dialog_3">
    <rus>Ух ты! Вот это спасибо. Не новый конечно, ну да ладно, у Андрея Механика отремонтирую. Давай солью тебе на ПДА рецептик. Пользуйся... \nПослушай, Меченый... можно тебя ещё попросить?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_212_dialog_2_1">
    <rus>Нашёл, опробовал, неплохая машинка... Знаешь, пожалуй, оставлю её себе. Вещь действительно стоящая. Может, договоримся как-то?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_212_dialog_3_1">
    <rus>Ты это... шутки шутишь, что ли? Мы же договаривались! Ладно, если уж так приспичило, то давай 7000 вечно деревянных и любой артефакт третьего уровня и считай, что разрулили.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_212_dialog_4_1">
    <rus>Ладно, уговорил. Держи.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_212_dialog_4_2">
    <rus>Хотя... Чёрт с тобой, забирай эту пушку.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_212_dialog_4_3">
    <rus>Так, стой здесь, я сгоняю в тайник за артефактом и вернусь.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_212_dialog_5_1">
    <rus>Ага. И давай солью тебе на ПДА рецептик, раз обещал. Пользуйся... \nПослушай, Меченый... можно тебя ещё попросить?</rus>
  </string>

  <string id="tex_gar_dram_novice_mp5_m1">
    <rus>Юрик, новичок со Свалки, просит найти модифицированный под пистолетные патроны пистолет-пулемёт МР5.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_811_dialog_0">
    <rus>Что за день такой? Всем чего-то нужно... Ладно, говори.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_811_dialog_1">
    <rus>Я только недавно с Кордона вышел, ничего не умею... Решил доказать всем, что я чего-то стою. Но не повезло, сразу на бандюков нарвался. Пустым возвращаться стыдно, засмеют... Вот если бы у меня часть какого-либо монстра была, например бюрера... Тогда бы я мог не прятать глаза от стыда, когда вернусь в лагерь на Кордоне. Выручай Меченый, а? Ну вдруг тебе бюрер навстречу попадётся, и вдруг ты у него случайно руку отрежешь, а? Я ж не просто так, тоже что-нибудь тебе за неё дам, всё по-честному будет.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_811_dialog_2">
    <rus>Бю-ю-юрера... Ну ты запросил... Новичок... Ладно, будет возможность — принесу.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_811_dialog_3">
    <rus>Прости, Юрик, так ты никогда человеком не станешь... Сам добывай!</rus>
  </string>
  <string id="artmod_812_dialog_0">
    <rus>Хай, Юрчик, нужна ещё лапа бюрера?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_812_dialog_1">
    <rus>Да! Конечно! У тебя есть?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_812_dialog_2">
    <rus>Лови, великий охотник...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_812_dialog_3">
    <rus>Ну, теперь я в лагере с гордым видом ходить буду, историй понараскажу... Про тебя конечно. Вот, у меня тут артефакт есть — "Грави". Подслушал я как-то разговор бандитов, ну и узнал про их тайничок. Пошарил там. Так что, думаю, всё по-честному: мне — лапа, тебе — артефакт. Спасибо.</rus>
  </string>
  <string id="tex_gar_dram_novice_burer_hand">
    <rus>Юрик, новичок со Свалки, просит принести ему лапу бюрера.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_831_dialog_0">
    <rus>Что за дельце у тебя?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_831_dialog_1">
    <rus>Слышал, ты взялся полечить нашего "старика" — Прапора? Окажи и всем нам услугу. \nЕсть способ повысить сопротивляемость организма к радиации и аномалиям, для этого нужно залпом выпить пузырь водки, настоянной на копыте кабана. Главное условие — именно залпом, бутылку в одно лицо... Если принесёшь, скажем, восемь копыт и восемь бутылок водки, то мы тебе очень полезный и дорогой артефакт подарим.\nИдёт?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_831_dialog_2">
    <rus>Ладно, окажу вам услугу... Что только не придумают, чтобы нажраться...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_831_dialog_3">
    <rus>Макс, ты бы не сидел возле костра, а поднял задницу и пострелял кабанчиков сам...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_832_dialog_0">
    <rus>Блин, Макс, ты хоть с места-то вставал?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_832_dialog_1">
    <rus>Не шуми, Меченый... Медитация нарушается...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_832_dialog_2">
    <rus>Забирай свои копыта и пузыри. Нашли, ёпть, поставщика...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_832_dialog_3">
    <rus>А-а, молоток, братан, мы с парнями теперь терминаторами будем! Держи и наш подарок...\nВот "Рубиновая плёнка" — редкий арт! Он, кстати, ещё может уничтожить аномалию, только забыл какую...</rus>
  </string>
  <string id="tex_val_pula_boar_leg">
    <rus>Макс Любер просит собрать восемь копыт кабанов и принести восемь бутылок водки. За это обещает необычный артефакт.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_221_dialog_0">
    <rus>Ещё помощь какая нужна?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_221_dialog_1">
    <rus>Э-э-э... Ну, это скорее просьба...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_221_dialog_2">
    <rus>Чего мнёшься, говори уже...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_221_dialog_3">
    <rus>Пива хочется хорошего, а не того, что торговцы продают. Знаю, есть оно в Зоне, хоть и мало, но есть. Может, тебе где попадётся, хоть баночек пять, душу отвести.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_221_dialog_4">
    <rus>Ну, если попадётся, то о твоей просьбе не забуду, принесу.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_221_dialog_4_1">
    <rus>Не, Бес, сам ищи своё пиво, у меня других дел полно.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_222_dialog_0">
    <rus>Бес, жив ещё, курилка... Ну что, по пивку?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_222_dialog_1">
    <rus>Да жив пока... А ты что, пиво нашёл?! Сколько, пять банок?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_222_dialog_2">
    <rus>Ну да, пять просил, пять и принёс, держи вот.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_222_dialog_21">
    <rus>Ух ты, спасибо тебе, Меченый, уважил! Слушай и записывай способ преобразования: можно "Слизь" получить из "Медузы", для этого её нужно бросить в "Воронку" вместе с хвостом собаки, бинтом и банкой консервов. Вот так...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_222_dialog_3">
    <rus>Да ладно пять, десять держи! Гуляй, рванина, от рубля и выше!</rus>
  </string>
  <string id="artmod_222_dialog_31">
    <rus>Блин, ну ты дал! Спасибо тебе, Меченый, от души уважил! Слушай и записывай способ преобразования: можно "Слизь" получить из "Медузы", для этого её нужно бросить в "Воронку" вместе с хвостом собаки, бинтом и банкой консервов... \nАй, ладно, держи ещё и эту самую "Слизь" в придачу, мне тоже для хорошего человека ничего не жалко!</rus>
  </string>
  <string id="artmod_222_dialog_4">
    <rus>Да какие там пять... держи все двадцать! Раз уж гулять — так по-царски.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_222_dialog_41">
    <rus>Да ты что, Меченый?! Двадцать банок?! Вот это я понимаю — уважение! Ладно, слушай внимательно... способ преобразования: "Слизь" можно получить из "Медузы", бросив её в "Воронку" вместе с хвостом собаки, бинтом и банкой консервов. А ты за такой жест — держи сразу две "Слизи"! Заслужил по полной!</rus>
  </string>
  <string id="artmod_222_dialog_5">
    <rus>Знаешь, Бес... Я передумал. Пиво пока при себе оставлю — дорога длинная, всякое бывает.</rus>
  </string>
  <string id="tex_gar_hellcar_outfit">
    <rus>Бес попросил 5 банок хорошего пива. Правда, где его взять и сам не знает. Знает только, что оно есть в Зоне.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_311_dialog_0">
    <rus>Кстати, а для чего тебе глаза плотей?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_311_dialog_1">
    <rus>Со здоровьем у меня нелады: то ли климат здешний не подходит, то ли ещё что... В спину иной раз так стреляет — разогнуться не могу... Ребята вон ржут, а мне не до смеха. Проходил недавно старый сталкер — Проводником кличут — не встречал? Так он мне и посоветовал — настойку, говорит, сделай на глазах плотей, как рукой снимет... Ты принеси три... м-м-м, нет, лучше четыре глаза, а у меня найдётся, чем тебя отблагодарить. Есть у меня автомат хороший, редкий. Сверху ещё патронов и магазинов насыплю. Мне он ни к чему, сам видишь — у нас тут тихо и спокойно... Кабанчиков только изредка постреливаем.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_311_dialog_2">
    <rus>Ладно, уговорил, добуду.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_311_dialog_3">
    <rus>Да враки это всё... И некогда мне...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_312_dialog_0">
    <rus>Как спина?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_312_dialog_1">
    <rus>Передвигаюсь кое-как, только что на тележке не езжу, что там с глазами?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_312_dialog_2">
    <rus>Вот они, родимые, на тебя смотрят...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_312_dialog_3">
    <rus>Спасибо! Ты ещё молодой и не понимаешь — какая это маета с больной спиной тут защищать проход... Так, держи ствол, как обещал, магазины и патроны...\nИ вот ещё записал я тут рецептик тебе, не потеряй. Я пока попробую настоечку забодяжить...</rus>
  </string>
  <string id="tex_gar_dolg_flesh_eye">
    <rus>Прапор, командир "долговцев" со Свалки, просит добыть ему четыре глаза плотей. В награду обещал какую-то редкую пушку.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_321_dialog_0">
    <rus>Как настоечка? Помогла?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_321_dialog_1">
    <rus>Пёс его знает... Может, ещё надо попить... Тут недавно Пуля заходил, он говорит, что мазь делается из щупальцев кровососа — она точно помогает. Может, возьмёшься? Добудешь штучки три? Не обижу...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_321_dialog_2">
    <rus>Щупальца, блин, попробую...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_321_dialog_3">
    <rus>Ты извини, конечно, но я не собираюсь по всей Зоне бегать из-за твоей спины...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_322_dialog_0">
    <rus>Ну ты как? Смотрю, в боевом положении?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_322_dialog_1">
    <rus>Только на тебя надежда, на мазь чудодейственную.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_322_dialog_2">
    <rus>Бери щупальца, только, по-моему, ты ещё хуже сделаешь...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_322_dialog_3">
    <rus>Куда уж хуже-то! А вдруг поможет? Давай ПДА, я перекачаю информацию о преобразовании "Выверта" во "Вспышку". И вот ещё тебе мой ножичек трофейный, теперь он твой.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_322_dialog_4">
    <rus>Ну, поправляйся...</rus>
  </string>
  <string id="tex_gar_dolg_krovosos_jaw">
    <rus>Прапор, командир "долговцев" со Свалки, просит добыть ему три щупальца кровососа.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_711_dialog_0">
    <rus>Доброго здоровьечка... Как ты?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_711_dialog_1">
    <rus>Ты знаешь, помогла мазь! Теперь спину нужно в тепле держать, и всё в порядке будет. Знающие люди говорят, что пояс из хвостов псевдопсов — самый лучший способ. То ли у них радиация там скапливается, то ли ещё что, но прогревают до самых костей... Может, принесёшь мне пяток, а я тебе "Бусы бабки бюрера" подгоню?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_711_dialog_2">
    <rus>Да этих хвостов, как грязи, принесу, не беспокойся...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_711_dialog_3">
    <rus>Ты извини, конечно, но я не собираюсь по всей Зоне бегать из-за твоей спины...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_712_dialog_0">
    <rus>Ну ты как? Смотрю, в боевом положении?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_712_dialog_1">
    <rus>Ноет немного на погоду, тепла просит...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_712_dialog_2">
    <rus>Вот твои хвосты. Артефакт хороший, пригодится.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_712_dialog_3">
    <rus>Бери, бери... Хорошему человеку не жалко...</rus>
  </string>
  <string id="tex_gar_dolg_psevdodog_tail">
    <rus>Прапор, командир "долговцев" со Свалки, просит добыть ему пять хвостов псевдопсов.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_821_dialog_0">
    <rus>Может, всё же договоримся? Мне нужно с Петренко поговорить...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_821_dialog_1">
    <rus>Договоримся? Ты что, нас за ментов держишь?! Хотя... Есть один вариант...\nТы, я вижу, не просто так здесь появился, кое-чего я уже знаю про тебя. И про Агропром тоже слухи дошли, значит, мужик ты непростой. Но в чужие дела не лезу, а вот интерес свой есть у меня. То, что я тебе сейчас расскажу, не должен знать никто, лучше сразу застрелись, если что вдруг. Про изумрудные артефакты слышал? Нет? Ну, тогда слушай.\nЕсть в Зоне местечко одно, под землёй, зовётся Пещерой. Есть там уголок один в ней, в котором аномалий столько, что зайти туда тяжело, а выйти практически невозможно. Не спрашивай откуда я знаю про это, знаю и всё, несколько человек за эту инфу жизни положили. Именно в этом месте, ТОЛЬКО ТАМ, рождается изумрудный артефакт.\nНужен мне такой арт — "Изумруд", точно знаю, что там он, снится мне уже эта окаянная зелёная дрянь... Может, принесёшь? Ты ведь наверняка надолго здесь, и что-то чую вот я, что в Пещеру ты эту ход найдёшь. Я тебя пропущу и артефакт нужный дам, из этих, из новых — трансмутантов...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_821_dialog_2">
    <rus>В принципе, попробовать можно...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_821_dialog_3">
    <rus>А говоришь "не менты"... Пойду с Барменом поговорю лучше...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_822_dialog_0">
    <rus>Здорово, сержант... Чего глаза такие красные?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_822_dialog_1">
    <rus>Сплю плохо... Не даёт покоя загадка...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_822_dialog_2">
    <rus>Держи свою "загадку", спи спокойно!</rus>
  </string>
  <string id="artmod_822_dialog_3">
    <rus>По гроб жизни благодарен буду! Зелёная, зараза... Вот и тебе подарочек, думаю, пригодится.\nМожешь проходить... Друг...</rus>
  </string>
  <string id="tex_bar_dolg_base_guard_art">
    <rus>Сержант Пличко, начальник охраны территории "Долга", рассказал очень интересную историю. Есть в Зоне местечко — Пещера, в которой среди аномалий рождается артефакт "Изумруд". Более нигде в Зоне встретить его невозможно. Если ему принести этот артефакт, то Пличко обещает пропустить на базу "Долга" и наградить артмодификатом.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_851_dialog_0">
    <rus>Может, ещё какое дело есть?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_851_dialog_1">
    <rus>Есть один вариант...\nКогда мы в последний раз пытались пробиться в Х-16, мне показалось, что я видел необычный артефакт. Мы тогда отбивались от зомбей у самого выхода с завода. В это время контролёра принесло, и нам сваливать пришлось очень быстро... Бежали через ангар, и видел я его там мельком.\nМожет, принесёшь? У меня есть новая модель детектора, которая может определить тип аномалий...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_851_dialog_2">
    <rus>В принципе, попробовать можно.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_851_dialog_3">
    <rus>Прости, с контролёрами я не связываюсь...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_852_dialog_0">
    <rus>Ну что, мученик науки, пляши!</rus>
  </string>
  <string id="artmod_852_dialog_1">
    <rus>Так ты сначала обрадуй, Дон Кихот зоновский...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_852_dialog_2">
    <rus>На вот, держи свою "загадку", исследуй...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_852_dialog_3">
    <rus>Оп-па, так вот ты какая! Изумрудная... \nСпасибо, Меченый! Держи детектор, думаю, пригодится.</rus>
  </string>
  <string id="tex_yan_kruglov_green_art">
    <rus>Круглов видел необычный артефакт на заводе Янтарь, в каком-то ангаре. Если ему принести этот артефакт, то он обещает подарить новый детектор аномалий.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_841_dialog_0">
    <rus>Что ещё?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_841_dialog_1">
    <rus>По слухам, был приказ командования об увольнении. Чтобы доказать, что я не дезертир и спокойно уйти, мне нужен этот приказ, который нам тогда не отдали. Все они хранились в металлическом сейфе, на втором этаже комплекса НИИ "Агропром". Если ты раздобудешь эту папку с приказами, то мне не нужно будет больше прятаться. В качестве благодарности могу предложить очень редкий артефакт — "Рубиновую батарейку". Ну как?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_841_dialog_2">
    <rus>В принципе, попробовать можно...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_841_dialog_3">
    <rus>Нет, парень, не полезу я на Агропром...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_842_dialog_0">
    <rus>Привет, солдатик. Есть новости...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_842_dialog_1">
    <rus>Что? Всё плохо?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_842_dialog_2">
    <rus>Наоборот, всё хорошо! Нашёл я эти приказы, держи...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_842_dialog_3">
    <rus>По гроб жизни благодарен буду... Вот и тебе подарочек, думаю, пригодится.\nА я к "свободовцам" пойду, давно хотел к ним, может, ещё и свидимся.</rus>
  </string>
  <string id="tex_ratcatcher_order">
    <rus>Дезертир просит выкрасть для него приказ командира об увольнении. По словам дезертира, папка с приказами хранилась в металлическом сейфе, на втором этаже НИИ "Агропром".</rus>
  </string>
  <string id="artmod_251_dialog_0">
    <rus>Какое там ещё дело-то? Не томи...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_251_dialog_1">
    <rus>Был я в Лощине — по делам ходил, неважно уже, зачем. Тут как назло выброс. Еле успел спрятаться в старых развалинах домов на отшибе.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_251_dialog_2">
    <rus>И что, там и накрыло?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_251_dialog_3">
    <rus>Ага. Пока ждал — вырубился. Просыпаюсь — ПДА как корова языком слизала. Всё перерыл — пусто. Сначала подумал, сам где обронил.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_251_dialog_4">
    <rus>А потом?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_251_dialog_5">
    <rus>А потом увидел вдалеке карлика — шмыгнул между домами, как тень. Видно, пока я спал, он и притащился... И я сразу понял — это он стащил мой ПДА, тут без вариантов. Говорят, он давно обосновался вдоль скал, у обваленного туннеля. Недалеко от брошенной деревни: сырость, тьма — самое то для такого. Другие мутанты туда не суются. Я тебе метку на карте отмечу, чтоб не плутал. Сходишь, проверишь? Долгом не обижу.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_251_dialog_6">
    <rus>А почему сам не сходишь?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_251_dialog_7">
    <rus>Сам бы рад, да одному туда лезть — верная смерть. Тем более снаряги толком не было, да и после выброса еле живой. А сейчас... сам видишь, в какую ситуацию попал... Не до этого мне. А ты сталкер тёртый — по тебе видно, не раз из передряг выбирался. Думаю, тебе по плечу будет вытрясти из карлика мой ПДА. Так как, выручишь?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_251_dialog_8">
    <rus>Ладно, гляну это место.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_251_dialog_9">
    <rus>Нет, мутное дело, я пас.</rus>
  </string> 
  <string id="artmod_252_dialog_0">
    <rus>Нашёл я твой ПДА! Карлик его в ржавой вагонетке прятал. А вокруг — несколько его братцев ошивались... Целая семейка, мать их.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_252_dialog_1">
    <rus>Ну ты даёшь... Не зря про тебя говорят. Спасибо, выручил по полной! Думал, всё — пропал мой наладонник.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_252_dialog_2">
    <rus>На вид цел. Сам его не открывал, нет таких привычек.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_252_dialog_3">
    <rus>И правильно. Там инфа такая, что лучше бы не светить. Ладно, как и обещал — держи награду. Не густо, но от души.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_252_dialog_4">
    <rus>Бывай. И гляди, чтоб карлики снова чего не утащили.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_252_dialog_5">
    <rus>Ещё бы. Я теперь и сплю только с пистолетом.</rus>
  </string> 
  <string id="tex_agr_krot_PDA">
    <rus>Крот посеял ПДА во время выброса в Лощине. Говорит, карлик утащил его и, вероятно, он находится сейчас у обваленного туннеля недалеко от брошенной деревни. Крот отметил примерное место на карте. Нужно добраться туда, достать девайс, проверить, цел ли он, и вернуть хозяину за обещанный хабар.</rus>
  </string>  
  <string id="artmod_871_dialog_0">
    <rus>Привет, Волк! Ты чего здесь?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_871_dialog_1">
    <rus>Так, смотрю за делами здешними, в случае прорыва "Барьера" должен подмогу вызвать из Бара. Да только рации нет нормальной. В этих аномалиях Зоны, только армейские ламповые могут ещё хоть как-то работать... Тут мне на ушко шепнули, что у бандитов, на территории АТП, может быть такая. Может, поможешь с этим делом? А я тебе по большому секрету расскажу, как можно аномалии ликвидировать, если они на пути расположены...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_871_dialog_2">
    <rus>Н-да, нужная будет инфа! Ладно, наведаюсь к бандитам на АТП, поищу тебе там рацию.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_871_dialog_3">
    <rus>Не, Волк, некогда мне, дел и так полно.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_872_dialog_0">
    <rus>Привет, Волк, нашёл я тебе рацию. Как просил — армейская, ламповая...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_872_dialog_1">
    <rus>Ух ты, вот спасибо! Давай её сюда.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_872_dialog_2">
    <rus>Вот, держи.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_872_dialog_3">
    <rus>Значит, про аномалии: я только знаю, как "Электру" схлопнуть — нужно в неё "Рубиновую батарейку" кинуть... Возможно, и с другими аномалиями можно так поступать, нужно способы искать. Держи артефакт этот на пробу.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_873_dialog_0">
    <rus>Толик! Ты что тут сидишь! Тебя же с рацией Волк на Складах ждёт!</rus>
  </string>
  <string id="artmod_873_dialog_1">
    <rus>Прости, Меченый, сам не думал, что впросак попаду... По пути на меня набросились два, нет, четыре кровососа! Трёх я положил, но патроны кончились и нож сломался... Еле живой ушёл... Теперь вот нервы водочкой поправляю... не хочешь грамм триста?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_873_dialog_2">
    <rus>Ну, Толик, блин... Где рация-то?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_873_dialog_3">
    <rus>Да там где-то, за ангаром на Свалке проходит траншея, в которой трубы валяются... Наверное, там и лежит, если кровососы себе не забрали... И-и-к... прошу прощения...</rus>
  </string>
  <string id="tex_mil_volk_resiver">
    <rus>Волк попросил принести радиостанцию. Сказал, что такая может быть на базе бандитов, на территории АТП. Нужно сходить туда и поискать ему эту рацию.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_431_dialog_0">
    <rus>Ну и заварушка на "Барьере" была... Есть мнение, что ребятам бы там с патронами подсобить, ибо как бы фанатики или другая нечисть снова не нагрянули.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_431_dialog_1">
    <rus>А с патронами-то беда. Заканчиваются... Есть несколько делишек для тебя, отблагодарю инфой и хабаром неплохим. Возьмёшься?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_431_dialog_2">
    <rus>Хабаром, говоришь, и инфой? Ладно, давай попробуем. Что за дела?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_431_dialog_3">
    <rus>В общем, так.
    \n%c[255,255,1,1]Первое%c[default] — Сидор обещал подкинуть ящик-другой патронов 5.56х45мм на первое время, пока наш поставщик задерживается. Я ему обещал новый артефакт — пусть загонит, а нам патроны. Сам понимаешь, своих бойцов к Сидоровичу не пошлю — нам дорога через Бар заказана... \nЕсли возьмёшься — отблагодарю! Тут ко мне со всех сторон сведения стекаются, есть несколько необычных рецептиков...
    \n%c[255,255,1,1]Второе%c[default] — от осведомлённых людей у меня есть информация: группа молодых военных учёных работала с артефактом "Булыжник", исследовали применимость его антигравитационных свойств. Работа не закончена, их сманили в Америку... Но два экспериментальных костюма с эффектом антигравитации всё же существуют. Их недавно привезли на блокпост вояк, что на Кордоне. Костюмчики надо выкрасть.
    \n%c[255,255,1,1]И последнее%c[default] — на территории Болот, где-то возле разрушенного железнодорожного моста, солдатик прячется. Он собирал разную информацию у военных и передавал нам. При последней попытке передачи его застукали, и он подался в бега. По военным законам он дезертир, и его ищут. Вот и прячется теперь. Со жратвой у него беда. Отнеси ему человеческой еды: по 20 штучек консервов, хлеба, колбасы и водки пяток для поддержания нервов... Он тебе последнюю собранную информацию отдаст, а ты принеси её мне.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_431_dialog_4">
    <rus>Хорошо, сделаю. Но учти, обманешь — пристрелю прямо здесь на базе.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_431_dialog_5">
    <rus>Не сейчас. Дел навалилось выше крыши. Зайду чуть позже.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_432_dialog_0">
    <rus>Ё-моё! Держи патроны. Ящик. Тяжёлый, зараза!</rus>
  </string>
  <string id="artmod_432_dialog_1">
    <rus>Как договаривались? Какой калибр?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_432_dialog_2">
    <rus>Написано — 5.56мм, а что внутри — не проверял.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_432_dialog_3">
    <rus>Да, те, что нужно! Давай свой ПДА, я тебе обещанный рецептик артмода перекачаю. Ты это, заходи, если что...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_433_dialog_0">
    <rus>Привет тебе, дедуля, от "свободовцев", с кисточкой.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_433_dialog_1">
    <rus>Ты чё там, внучок, грибов по дороге обожрался? Какой я тебе нахрен дедуля?! Говори давай, чего нужно этим анархистам?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_433_dialog_2">
    <rus>Скряга тебе подарочек в виде контейнера с артом прислал. Просит патронов натовских подкинуть.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_433_dialog_3">
    <rus>А, этот... Ладно, держи ящик этому куркулю. Привет можешь не передавать, хоть с кисточкой, хоть с хвостиком.</rus>
  </string>
  <string id="tex_mil_Svoboda_trader_ammo">
    <rus>На блокпосту "Барьера" заканчиваются патроны. Скряга просит обменять редкий артефакт у Сидоровича на ящик патронов 5.56х45мм.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_412_dialog_0">
    <rus>Нашёл я эти костюмчики — весчь!</rus>
  </string>
  <string id="artmod_412_dialog_1">
    <rus>А свойства какие?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_412_dialog_2">
    <rus>Позволяют поднимать дополнительно 170 кг, но сами тяжёлые... Да и вредные воздействия из-за них усиливаются.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_412_dialog_3">
    <rus>ОК! Спасибо, оставь себе один — может, пригодится. Да и рецептик запиши.</rus>
  </string>
  <string id="tex_mil_Svoboda_trader_outfit">
    <rus>Скряга сказал, что на блокпост военных на Кордоне привезли костюмы, которые обладают эффектом антигравитации. Надо их выкрасть. Знать бы ещё, где они их хранят...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_452_dialog_0">
    <rus>Ну что, Скряга. Держи свою информацию от "дембеля"...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_452_dialog_1">
    <rus>Вот спасибо. Жратвы ему отнёс?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_452_dialog_2">
    <rus>Отнёс, отнёс, не переживай...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_452_dialog_3">
    <rus>Ладно, не буду... Забирай свой рецепт, если что ещё надо — заходи, возможно, будут задания и не за просто так, сам понимаешь.</rus>
  </string>
  <string id="tex_mil_Svoboda_trader_plan">
    <rus>Торговец "Свободы" попросил отнести дезертиру 20 банок консервов, 20 батонов хлеба, 20 палок колбасы и 5 бутылок водки. В обмен на это Дезертир отдаст последнюю собранную им информацию. Где-то этот солдатик прячется на Болотах, возле разрушенного железнодорожного моста.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_453_dialog_0">
    <rus>Здравствуй, смельчак... Говорят, что инфа у тебя есть кое-какая?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_453_dialog_1">
    <rus>Кому какое дело...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_453_dialog_2">
    <rus>Да ладно, не возникай. Я от Скряги. Жратвы тебе принёс, абсолютно здоровая пища...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_453_dialog_3">
    <rus>Ты от Скряги, серьёзно? Хоть человеком себя почувствую, а то как собака... Если инфа им нужна — всё в дипломате, забирай.\nМожно тебя попросить?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_421_dialog_0">
    <rus>Чем я смогу ещё тебе помочь?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_421_dialog_1">
    <rus>Мы после той победы над бандитами, изрядно вечером бух... кхм-м-м, в общем, выводили радиацию из своих организмов. Пришлось даже к "долговцам" на блокпост бегать за... Ну, в общем, взяли у них ещё 2 литра "антирада". Прапор поспособствовал. И под это дело пропал у нас ящик с патронами для наших "Калашей". Похоже, заныкали мы его. Но вот где, ну никто не помнит. За периметр колючки точно не могли спрятать, все сидели у костра. А без патронов сам знаешь — ну какие же мы сталкеры? Ты человек, вижу, пока не особо измучен "антирадом", взгляд у тебя трезвый, может, заметишь где нычку, а? С меня рецептик будет тебе на артефакт.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_421_dialog_2">
    <rus>Почему бы и нет, если найду, то принесу...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_421_dialog_3">
    <rus>Не, некогда мне...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_422_dialog_0">
    <rus>Привет, Бес! Вот, принёс я твой ящик с патронами. Это же сколько надо было выпить, чтоб так его заныкать!</rus>
  </string>
  <string id="artmod_422_dialog_1">
    <rus>О, спасибо...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_422_dialog_2">
    <rus>Держи...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_422_dialog_3">
    <rus>В благодарность держи россыпь патронов из этого ящика и запиши рецептик преобразования артефакта.</rus>
  </string>
  <string id="tex_val_pula_ammo">
    <rus>Бес просит найти ящик с патронами 5.45х39мм. Сказал, что "потеряли" они его на "Кладбище техники", что на Свалке. Пить надо меньше и патроны не ныкать по пьяни. Ветераны, блин...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_461_dialog_0">
    <rus>Ну всё, ты на свободе. Вижу, моя помощь больше не нужна.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_461_dialog_1">
    <rus>Спасибо тебе, Меченый, вытащил. Можешь ещё мне помочь найти ПДА?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_461_dialog_2">
    <rus>Где же ты его посеял?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_461_dialog_3">
    <rus>Меня на Агропроме в подземелье захватили... А свой ПДА я специально там припрятал, думал — каюк мне, а в ПДА информация есть, которая не должна попасть в руки бандитов. Скинул я его в вентиляцию, в большом помещении. Успел заметить, крысы там бегают, и вроде кровососа слышал. Верни, а? Может, не нашли его бандиты... Я в благодарность рецептиком преобразования артефакта поделюсь: как из "Огненного шара" — "Душу" получить.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_461_dialog_4">
    <rus>Интересный рецепт... Попробую.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_461_dialog_41">
    <rus>Некогда мне, своих делов много...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_462_dialog_0">
    <rus>Привет, еле нашёл твой ПДА.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_462_dialog_1">
    <rus>Человек...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_462_dialog_2">
    <rus>Забирай.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_462_dialog_3">
    <rus>Благодарность моя не имеет границ! Давай код связи, солью тебе способ преобразования.\nСможешь ещё одно дельце провернуть?</rus>
  </string>
  <string id="tex_val_escort_PDA">
    <rus>Вернуть ПДА спасённого "долговца", который он спрятал в подземелье Агропрома. По его словам, ПДА должен быть в вентиляции, в большом помещении. Сказал, что в этом месте крысы водятся, и кровососа он там слышал.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_351_dialog_0">
    <rus>Давай, почему нет, если награда соответствующая...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_351_dialog_1">
    <rus>Не беспокойся, не обижу! Слышал, что можно преобразовывать артефакты? Я знаю пару таких способов. Например — как получить "Грави" из "Медузы"... Ладно, к делу: существует интересная новинка в области современного оружия — "Гаусс-пистолет". Кто и как его сделал — это тема отдельного разговора. Так вот, был у нас такой прототип, да потеряли его. Шли через Тёмную Долину и напоролись на стаю кровососов. Поведение у них было какое-то странное. Вроде и напали, но как только мы отстреливаясь отступили к болоту, они перестали преследовать и ушли назад. Такое чувство, что отпугнуть нас хотели от какого-то места... Вот в той суматохе и выронил я его, а найти потом не смог. Как будто сквозь землю провалился. Может, тебе больше повезёт в поиске, я описание места тебе дам.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_351_dialog_2">
    <rus>"Гаусс-пистолет"? Весьма занятная, должно быть, штука. Попробую найти.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_351_dialog_3">
    <rus>Извини, в другой раз...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_352_dialog_0">
    <rus>Здравия желаю! Есть "Гаусс"!</rus>
  </string>
  <string id="artmod_352_dialog_1">
    <rus>Нашёл, значит... Осложнения?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_352_dialog_2">
    <rus>Да никаких, не считая кровососов. Логово у них там, нора под землёй. Они, похоже, от неё Вас отпугнуть пытались. Вот в эту нору пистолет и провалился.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_352_dialog_3">
    <rus>Вот, значит, как оно... Спасибо тебе, "Долг" в долгу не останется. Давай код связи, солью тебе способ преобразования. \nИ вот тебе ещё пушка хорошая с магазинами и патронами презентом.</rus>
  </string>
  <string id="tex_bar_dolg_petrenko_gaussgan">
    <rus>Петренко просит найти "Гаусс-пистолет" и вернуть в "Долг". Дал примерное описание места поиска: "В Тёмной Долине спускались с пригорка к болоту, около валунов". Возможно, там стая кровососов обитает.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_551_dialog_0">
    <rus>Я слышал, ты ищешь кое-что?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_551_dialog_1">
    <rus>Получил я новый рецепт, но ещё не опробовал. Можно получить "Лунный свет" из "Вспышки". Только вот "Вспышки"-то у меня нет... Попробуй достать мне этот артефакт, и я с тобой рецептом поделюсь...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_551_dialog_2">
    <rus>Да эти "Вспышки" пинать уже устал, сейчас принесу...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_551_dialog_3">
    <rus>Извини, в другой раз...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_552_dialog_0">
    <rus>А вот и "Вспышка", смотри, как сияет...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_552_dialog_1">
    <rus>Нашёл, значит... Быстрый ты, как понос...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_552_dialog_2">
    <rus>Только без оскорблений... Давай рецепт!</rus>
  </string>
  <string id="artmod_552_dialog_3">
    <rus>Ладно, шутка это... Запиши рецептик.\nРаз ты такой ответственный, может, ещё провернем одно дельце?</rus>
  </string>
  <string id="tex_bar_dolg_petrenko_electra_flash">
    <rus>Петренко просит найти ему артефакт "Вспышка".</rus>
  </string>
  <string id="artmod_521_dialog_0">
    <rus>Привет, может, и тебе помощь какая нужна?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_521_dialog_1">
    <rus>Да, имею по этому вопросу кое-какие делишки. Есть пара-тройка рецептиков, но сам понимаешь, придётся поработать. Согласен?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_521_dialog_2">
    <rus>Опять беготня по всей Зоне? Да что ж вы все торгаши такие одинаковые-то? Ладно, излагай, только кратко.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_521_dialog_21">
    <rus>В общем, так.
    \n%c[255,255,1,1]Первое%c[default] — Сидору нужно передать один уникальный артефакт, взамен он даст мне кое-какие инструменты. От меня получишь способ преобразования "Вспышки" в "Душу". Держи арт, он в контейнере.
    \n%c[255,255,1,1]Второе%c[default] — принеси мне артефакт "Золотая рыбка", и я расскажу тебе способ её получения из "Медузы".
    \n%c[255,255,1,1]Третье%c[default] — нужно из лаборатории Х-18 дипломатик один принести, учёные его там бросили, а по моим сведениям — внутри кое-что мне очень нужное находится. За это солью тебе рецептик, как из "Золотой рыбки" получить аж "Мамины бусы".
    \n%c[255,255,1,1]И последнее%c[default] — есть способ получения "Батарейки" из более простых артов! Интересно? Задача нетрудная: я со Скрягой договорился по рации — у него есть новая модель броника, только там чего-то не работает. Мне она нужна для исследования — может, отремонтирую... Отнесёшь деньги ему? Тогда держи чемодан и вперёд.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_521_dialog_22">
    <rus>Хорошо.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_521_dialog_3">
    <rus>Не до того мне сейчас...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_522_dialog_0">
    <rus>Ну, Сяк, принёс я инструменты.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_522_dialog_1">
    <rus>Отлично. За такую работу вот, возьми пару хороших артов. Потом будут только на продажу, учти.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_522_dialog_2">
    <rus>Ладно, забирай свой ящик...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_522_dialog_3">
    <rus>Ух-х, тяжёлый... Есть куда рецептик записать? Вот он, на экране моего ПДА.\nКстати, если понадобится спрятать что-либо или там от непогоды укрыться — пользуйся небольшим убежищем, которое находится напротив поворота на Припять. Код к внешней двери — 1287975.</rus>
  </string>
  <string id="tex_sak_repair_box">
    <rus>Сяк, торговец в Припяти, попросил принести от Сидоровича ящик с инструментами. Обещал рассчитаться нужной инфой.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_561_dialog_0">
    <rus>Есть ещё интересные рецепты?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_561_dialog_1">
    <rus>Есть, как не быть. Способ преобразования "Медузы" в "Золотую рыбку"! Если интересно, попробуй мне натуральную "Золотую рыбку" найти — хочу сравнить с той, что получается — одинаковые свойства или нет.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_561_dialog_2">
    <rus>О как? Ладно, попробую найти тебе "Рыбку".</rus>
  </string>
  <string id="artmod_561_dialog_3">
    <rus>Да ну, на кой мне это надо...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_562_dialog_0">
    <rus>Со всем уважением, есть "Золотая рыбка"!</rus>
  </string>
  <string id="artmod_562_dialog_1">
    <rus>Давай-давай... Посмотрим, отличается или нет от итога...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_562_dialog_2">
    <rus>Держи.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_562_dialog_3">
    <rus>Доставай ПДА, подключайся — скину тебе рецептик и отмечу укрытия здесь в Припяти, где выброс можно пересидеть.</rus>
  </string>
  <string id="tex_sak_gold_fish">
    <rus>Сяк, торговец в Припяти, просит принести ему артефакт "Золотая рыбка".</rus>
  </string>
  <string id="artmod_631_dialog_0">
    <rus>Есть ещё интересные рецепты?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_631_dialog_1">
    <rus>В Греции всё есть. Способ преобразования "Золотой рыбки" в "Мамины бусы"! Неплохо, да? А теперь о задаче: нужно из лаборатории Х-18 дипломатик один принести, учёные его там бросили, а по моим сведениям — внутри кое-что мне очень нужное находится. Принесёшь?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_631_dialog_2">
    <rus>"Мамины бусы", говоришь? Ладно, принесу.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_631_dialog_3">
    <rus>У меня этих "Маминых бус"...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_632_dialog_0">
    <rus>Ну ты молодец, Сяк, дипломатик принести, блин... Еле нашёл, где его учёные бросили!</rus>
  </string>
  <string id="artmod_632_dialog_1">
    <rus>Ну, если бы сам знал...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_632_dialog_2">
    <rus>Ладно, проехали! Забирай.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_632_dialog_3">
    <rus>Вот спасибо. Запиши очередной рецептик и презент возьми — лично от меня.</rus>
  </string>
  <string id="tex_sak_find_seif">
    <rus>Сяк, торговец в Припяти, просит принести дипломат из лаборатории Х-18.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_651_dialog_0">
    <rus>Есть ещё интересные рецепты?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_651_dialog_1">
    <rus>Последний из известных мне. Есть способ получить "Батарейку" из более простых артефактов! Интересно? Задача нетрудная, я со Скрягой договорился по рации: у него есть новая модель броника, только там чего-то не работает. Мне она нужна для исследования — может, отремонтирую... Отнесёшь деньги Скряге?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_651_dialog_2">
    <rus>Модель новая, давай отнесу...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_651_dialog_3">
    <rus>"Батарейка"? Да нафиг она нужна!</rus>
  </string>
  <string id="artmod_652_dialog_0">
    <rus>Принёс я броник, судя по виду — просто супер!</rus>
  </string>
  <string id="artmod_652_dialog_1">
    <rus>Давай сюда...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_652_dialog_2">
    <rus>Держи!</rus>
  </string>
  <string id="artmod_652_dialog_3">
    <rus>Да, хорош, зараза! Посмотрю, что с ним... Пока рецептик получи.</rus>
  </string>
  <string id="tex_sak_reward_outfit">
    <rus>Сяк, торговец в Припяти, просит передать Скряге деньги в обмен на новую модель армейского бронекостюма.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_523_dialog_0">
    <rus>Что, Сидор, всё сидишь? Ряху нажрал — на танке не объедешь...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_523_dialog_1">
    <rus>Глистов выведи — и у тебя такая же будет. С чем пришёл?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_523_dialog_2">
    <rus>Сяк тебе артефакт редкий прислал, не знаю какой, в ящике запечатан. Взамен ты ему кое-какие инструменты обещал.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_523_dialog_3">
    <rus>Да, он связывался по рации. Держи ящик, смотри не упади... Хе-хе-хе...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_653_dialog_0">
    <rus>Всё стоишь, наркоша, я думал, ты уже летаешь...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_653_dialog_1">
    <rus>С вами полетишь, всё начисто выкурили...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_653_dialog_2">
    <rus>Сяк тебе бабло прислал, говорит, ты ему броник обещал.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_653_dialog_3">
    <rus>Да, он связывался по рации. Вот он... "СКАТ-10", муха не сидела. Только система вывода отходов барахлит. Если обделаешься — по уши в дерьме будешь...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_643_dialog_0">
    <rus>Здоровеньки булы, хы-хы. Тут у меня для тебя арт хороший...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_643_dialog_1">
    <rus>Откуда? Что за арт?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_643_dialog_2">
    <rus>Круглов передал, так и сказал, что хороший...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_643_dialog_3">
    <rus>Учёные, блин, такие же барыги, как и все остальные... Ладно, бери деньги.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_663_dialog_0">
    <rus>Профессор, я по договоренности с Петренко.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_663_dialog_1">
    <rus>А-а-а, артефакт необычный?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_663_dialog_2">
    <rus>Петренко говорит — не было ещё таких.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_663_dialog_3">
    <rus>Да, судя по описанию — интересный экземпляр! Я ему обещал несколько прототипов экзоскелета для его братии, берите!</rus>
  </string>
  <string id="artmod_osvedomitel_dialog_0">
    <rus>Знающие люди говорили: можно полезную информацию купить?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_osvedomitel_dialog_1">
    <rus>Что интересует?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_osvedomitel_dialog_10">
    <rus>Недорогие рецепты преобразований артефактов есть?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_osvedomitel_dialog_11">
    <rus>Есть способ получение артефакта "Слюда" в аномалии "Карусель". Цена вопроса — 30000. Согласен?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_osvedomitel_dialog_141">
    <rus>Согласен.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_osvedomitel_dialog_142">
    <rus>Денег нет...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_osvedomitel_dialog_20">
    <rus>Какие ещё есть рецепты преобразований артефактов?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_osvedomitel_dialog_21">
    <rus>Есть рецептик получения артефакта "Пустышка" в аномалии "Трамплин". Цена вопроса — 50000. Согласен?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_osvedomitel_dialog_241">
    <rus>Согласен.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_osvedomitel_dialog_15">
    <rus>Скинул данные на ПДА.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_osvedomitel_dialog_16">
    <rus>Отлично.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_osvedomitel_dialog_25">
    <rus>Рецепты трансмутаций есть?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_osvedomitel_dialog_3">
    <rus>Есть, конечно. Получение артефакта "Дикобраз" в аномалии "Жарка". Нужен рецептик? Это довольно ценная информация.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_osvedomitel_dialog_41">
    <rus>Пожалуй, нет.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_osvedomitel_dialog_42">
    <rus>И сколько это будет стоить?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_osvedomitel_dialog_5">
    <rus>Думаю, что 30000 это не очень много для такой ценной информации. Ну как, берёшь?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_osvedomitel_dialog_61">
    <rus>Ну уж нет, я как-нибудь и без него обойдусь.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_osvedomitel_dialog_7">
    <rus>Правильный выбор.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_osvedomitel_dialog_8">
    <rus>Надеюсь.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_osvedomitel_dialog_17">
    <rus>Ещё какие-нибудь рецепты есть?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_osvedomitel_dialog_18">
    <rus>Есть способ получения артефакта "Электрический дикобраз". Такса прежняя — 30000. Качать будешь?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_osvedomitel_dialog_181">
    <rus>Буду.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_osvedomitel_dialog_19">
    <rus>Ещё бы один рецептик, мил человек...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_osvedomitel_dialog_191">
    <rus>Найдётся. Вот очень ценная инфа по получению артефакта "Младший брат гиганта" в аномалии "Жарка". Цена обычная — 30000. Нужен рецепт?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_osvedomitel_dialog_201">
    <rus>Нужен.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_osved_dialog_0">
    <rus>Тебе же ПДА сталкерские приносят. Было что в последнее время интересное, может, рецептик какой завалялся?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_osved_dialog_1">
    <rus>Пока ничего стоящего не попадалось. Позже подходи, может, что накопаю.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_osved_dialog_2">
    <rus>Ладно, будет время, зайду.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_death_lis_0">
    <rus>Привет, есть что новенького по рецептам?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_death_lis_1">
    <rus>Да, вот принесли ПДА Лиса. Матёрый был сталкерюга, но забрала Зона. Есть там рецептик получения артефакта "Огненный шар" в аномалии "Электра". Цена вопроса — 30 тыщ. Надо?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_death_lis_2">
    <rus>Конечно надо, держи деньги.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_death_lis_3">
    <rus>Нет, спасибо. Обойдусь.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_death_tolik_0">
    <rus>Привет, ну что с рецептами из ПДА, есть инфа?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_death_tolik_1">
    <rus>Ага. Тут толстяк Толик гикнулся. В его ПДА был рецептик на получение артефакта "Ломоть мяса" в аномалии "Трамплин". Цена вопроса — 30 тыщ. Надо?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_death_shustryi_0">
    <rus>Привет, как там дела с новыми рецептами из ПДА, накопал что?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_death_shustryi_1">
    <rus>Бедолага Шустрый, помнишь такого? Ты ж его от бандитов спас. Дык вот. Нет Шустрого больше с нами. ПДА его, с рецептом получения артефакта "Каменный цветок" в аномалии "Карусель" у меня. Цена вопроса — 30 тыщ. Надо?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_death_yurik_0">
    <rus>Здорово, всезнающий. Ты догадываешься, что я хотел бы узнать?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_death_yurik_1">
    <rus>Перекинулся Юрик-то наш. Есть его ПДА и рецепт получения артефакта "Бенгальский огонь" в аномалии "Трамплин". Цена вопроса — 30 тыщ. Надо?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_death_volk_0">
    <rus>Здорово. Толкнёшь новый рецептик?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_death_volk_1">
    <rus>Волка помнишь? Гробанулся Волчище, то ли на Армейских Складах, то ли в Лощине, слухи разные ходят. Но рецептик с его ПДА на получение артефакта "Рубиновая батарейка" в аномалии "Снежная" у меня есть. Цена вопроса — 30 тыщ. Надо?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_death_bes_0">
    <rus>Есть что по рецептам?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_death_bes_1">
    <rus>"Друг, оставь покурить, а в ответ тишина... он вчера не вернулся из боя". Бес погиб. Есть парочка рецептов с его ПДА: артефакты "Слизь" и "Ночная звезда" из аномалии "Воронка". Цена двойная, сам понимаешь — 60 штук. Но, поскольку ты уже проверенный клиент, то тебе скидка — отдам за полтос. Что скажешь?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_loxmatiy_0">
    <rus>Новые рецепты артпреобразований появились?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_loxmatiy_1">
    <rus>Есть рецепт преобразования "Выверта" и "Капли" в "Каменный цветок". Цена — 30000. Надо?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_luber_0">
    <rus>Ещё рецепты артпреобразований есть?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_luber_1">
    <rus>Есть пара рецептов, на артефакт "Душа" и "Рубиновую плёнку" Цена — 50000. Надо?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_541_dialog_000">
    <rus>Чем озабочен, профессор?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_541_dialog_00">
    <rus>Меченый, ты там в лаборатории декодера не видел?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_541_dialog_0">
    <rus>Что за декодер?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_541_dialog_1">
    <rus>Сахаров давал Призраку новую модель трансдекодера с функцией триангуляции возмущающего воздействия переменно-волнового градиента пси-воздействия...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_541_dialog_11">
    <rus>Чё?!</rus>
  </string>
  <string id="artmod_541_dialog_12">
    <rus>В общем, коробочка маленькая, с цифрами, когда Призрак в последний раз на связь выходил, он сказал, что оставил его недалеко от комнаты с центральным пультом. Поищи, если принесёшь — поделюсь с тобой рецептом преобразования "Грави" в "Золотую рыбку".</rus>
  </string>
  <string id="artmod_541_dialog_2">
    <rus>Ладно, прогуляюсь, там вроде сейчас чисто.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_541_dialog_3">
    <rus>Да ты что, сдурел?!! Там же зомби до фига...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_542_dialog_0">
    <rus>Нашёл я твой приборчик. Этот?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_542_dialog_1">
    <rus>Ну-ка...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_542_dialog_2">
    <rus>Держи...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_542_dialog_3">
    <rus>Он самый, спасибо от всей нашей науки! Запиши рецептик... ещё одно дело: к Сидоровичу не прогуляешься?</rus>
  </string>
  <string id="tex_yan_kruglov_decoder">
    <rus>Круглов ищет потерянный декодер. По его словам, декодер может находится в лаборатории Х-16, где-то недалеко от главного пульта управления.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_641_dialog_0">
    <rus>Зачем к Сидору-то надо?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_641_dialog_1">
    <rus>Ну... Как тебе сказать... Понимаешь, я на голом окладе сижу. Сахаров особо не балует... А тут недавно я артефакт нашёл, с необычными свойствами. Связался с Сидоровичем, он согласен заплатить кругленькую сумму. Нужно ему контейнер с артом передать, ну и мне оплату... По Зоне известно стало, что ты до денег не жадный, больше интересуешься необычностями — так я тебе рецептик покажу, как "Колобок" можно выварить...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_641_dialog_2">
    <rus>Ладно, поддержу родную науку...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_641_dialog_3">
    <rus>Не-е, ребята, свои делишки сами обделывайте...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_642_dialog_0">
    <rus>Я тут с приветом от Сидоровича к тебе.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_642_dialog_1">
    <rus>Ну как? Всё нормально?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_642_dialog_2">
    <rus>Нормально, держи свои деньги.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_642_dialog_3">
    <rus>Тише, тише... Спасибо, если что надо — всегда обращайся! Запиши рецептик.</rus>
  </string>
  <string id="tex_yan_kruglov_art">
    <rus>Круглов хочет подзаработать. Передал уникальный артефакт Сидоровичу, просит принести оплату.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_621_dialog_0">
    <rus>Что ещё требуется?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_621_dialog_1">
    <rus>Некоторое время после вторичного выброса остатки групп учёных продолжали работу в секретных лабораториях. Их наблюдения и выводы очень бы помогли в процессе познания аномальности Зоны. Если сможете — попробуйте проверить лаборатории Х-18, Х-16 и лабораторию на Радаре, Х-10, кажется. Судя по отрывочным сведениям, уцелело несколько записных книг и черновиков, примерные места, где они могут быть, я Вам перешлю. За оплату не беспокойтесь: есть рецепт получения артефакта "Плёнка", он будет Ваш.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_621_dialog_2">
    <rus>А выводами поделитесь? Хорошо...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_621_dialog_3">
    <rus>Простите, я не могу этим заняться...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_622_dialog_0">
    <rus>Что ж, профессор, был я в лабораториях.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_622_dialog_1">
    <rus>Так. Нашли что-то?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_622_dialog_2">
    <rus>Да, вот книга и пара рукописей. Вы же это просили отыскать?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_622_dialog_3">
    <rus>Так, нужно хорошенько изучить... Рецепт Вы заработали — это точно! Загрузите в свой ПДА. Получение артефакта "Плёнка" в аномалии "Воронка".</rus>
  </string>
  <string id="tex_yan_scientist_books">
    <rus>Сахаров просит проверить лаборатории Х-18, Х-16, Х-10 и принести все рукописи и книги, которые там будут.\nПо предварительным данным, в Х-18 книга должна лежать где-то на шкафах.\nВ Х-16 книга лежит на стеллажах.\nВ лаборатории Х-10 записная книжка может лежать где-то около компьютеров.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_661_dialog_0">
    <rus>Что ещё требуется?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_661_dialog_1">
    <rus>Требуется... У Сахарова есть несколько прототипов экзоскелета, я договорился с ним обменять парочку на редкий артефакт. Поработаешь курьером? Рецептик с меня...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_661_dialog_2">
    <rus>Недалеко, в принципе, смотаюсь...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_661_dialog_3">
    <rus>Найди другого...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_662_dialog_0">
    <rus>Я Вас категорически приветствую!</rus>
  </string>
  <string id="artmod_662_dialog_1">
    <rus>Оп-па, наш гонец... Что по экзам?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_662_dialog_2">
    <rus>Приволок, вот они, обе...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_662_dialog_3">
    <rus>Ну, благодарность от "Долга" ты уже имеешь, а скоро будешь представлен к награде! Шутю... Доставай свой наладонник, пиши рецепт.\nИ держи ещё пару хороших артефактов авансом. То есть, бонусом. Ну, в общем, ты понял...</rus>
  </string>
  <string id="tex_bar_dolg_petrenko_exo">
    <rus>Петренко попросил обменять редкий артефакт на два прототипа экзоскелета у Сахарова. В награду за помощь пообещал дать рецепт на артефакт.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_511_dialog_0">
    <rus>Ну, чего тебе ещё нужно от меня?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_511_dialog_1">
    <rus>Только всё останется между нами, ладно? Сможешь передать одну вещь Скряге? Рецептиком хорошим поделюсь, не обижу.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_511_dialog_2">
    <rus>Недалеко, в принципе, смотаюсь...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_511_dialog_3">
    <rus>Найди другого...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_512_dialog_0">
    <rus>Ну... Принёс я тебе кое-что...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_512_dialog_1">
    <rus>Не ори... Давай так, чтоб никто не видел...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_512_dialog_2">
    <rus>Вот твои деньги.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_512_dialog_3">
    <rus>Доставай свой наладонник, пиши рецепт.</rus>
  </string>
  <string id="playboy_dialog_0">
    <rus>Привет тебе, служивый...</rus>
  </string>
  <string id="playboy_dialog_1">
    <rus>Послушай, ты много где мотаешься, может, найдёшь мне одну вещь?</rus>
  </string>
  <string id="playboy_dialog_4">
    <rus>А что за вещь? И что мне за это будет?</rus>
  </string>
  <string id="playboy_dialog_5">
    <rus>Не боись, не обижу — будет тебе за это новенькая снайперская винтовка — ДВЛ-10 называется... \nЖурнальчик мне нужен, "Плейбой" — не думай, не из-за девчонки. Просто я туда один рецептик записал, очень мне нужный. А на днях с Лысым посидели, утомились от водки — проснулся я, а журнальчика-то и нет. Помню только, что я на весь Бар девку оттуда расхваливал, вот кто-то и скоммуниздил. Там на обложке очаровательная блондиночка... Ну как?</rus>
  </string>
  <string id="playboy_dialog_2">
    <rus>Ну ни фига себе, за модель на обложке — снайперка?! Ты, Иванцов, маньяк, не иначе. Ладно, попадётся — постараюсь принести.</rus>
  </string>
  <string id="playboy_dialog_3">
    <rus>Найди другого...</rus>
  </string>
  <string id="playboy2_dialog_0">
    <rus>Ну что, принёс я тебе кое-что...</rus>
  </string>
  <string id="playboy2_dialog_1">
    <rus>Отлично, этот?</rus>
  </string>
  <string id="playboy2_dialog_2">
    <rus>Ну ты же говорил — с очаровательной блондинкой?</rus>
  </string>
  <string id="playboy2_dialog_3">
    <rus>Да, она, моя красавица... Ух, какая!\nЗначит так, слово я держу, а вот и твоя винтовка, парочка магазинов и горсть патронов в придачу.</rus>
  </string>
  <string id="tex_bar_ivancov_playboy">
    <rus>Иванцов потерял журнал "Плейбой" с записанным в нём рецептом, за возвращение обещает новенькую снайперскую винтовку ДВЛ-10. На обложке журнала — очаровательная блондиночка. Он точно маньяк-извращенец. Ствол за пачку глянцевой бумаги. М-да-а-а...</rus>
  </string>
  <string id="artmod_513_dialog_0">
    <rus>Я к тебе с посылкой.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_513_dialog_1">
    <rus>Что там у тебя?</rus>
  </string>
  <string id="artmod_513_dialog_2">
    <rus>Человечек из "Долга", капитан Иванцов, передаёт привет и просит отсыпать ему полновесных тугриков.</rus>
  </string>
  <string id="artmod_513_dialog_3">
    <rus>"Долг"... ёпть... Бабки-то все любят. Давай этот весчь...</rus>
  </string>
  <string id="sak_hello_dialog_0">
    <rus>Здравствуй, Меченый. Заходи, поговорим.</rus>
  </string>
  <string id="sak_hello_dialog_1">
    <rus>Привет, Меченый, слышал о тебе много лестного. Не хочешь узнать способ преобразования артефакта?</rus>
  </string>
  <string id="sak_hello_dialog_2">
    <rus>Ну что, Меченый, принёс?</rus>
  </string>
  <string id="sak_hello_dialog_3">
    <rus>Ну, как там моё задание?</rus>
  </string>
  <string id="sak_hello_dialog_4">
    <rus>В процессе...</rus>
  </string>
  <string id="sak_hello_dialog_5">
    <rus>Попозже отдам...</rus>
  </string>
  <string id="sak_hello_dialog_6">
    <rus>Привет, воин!</rus>
  </string>
  <string id="sak_repair_0">
    <rus>Сможешь отремонтировать броню?</rus>
  </string>
  <string id="sak_repair_1">
    <rus>Давай посмотрим... та-а-ак это можно сделать, но нужны деньги... Есть у тебя?</rus>
  </string>
  <string id="sak_repair_4">
    <rus>Да найдётся, ремонтируй.</rus>
  </string>
  <string id="sak_repair_5">
    <rus>Блин, на мели я сейчас...</rus>
  </string>
  <string id="sak_repair_7">
    <rus>Ну вот, по виду не скажешь, что новый, но все защитные функции работают нормально.</rus>
  </string>
  <string id="sak_repair_9">
    <rus>Благодарю, надеюсь — не в последний раз...</rus>
  </string>
  <string id="tex_bar_ivancov_rg6">
    <rus>Иванцов за спиной у командования "Долга" поддерживает контакты со "Свободой". Хочет продать гранатомёт РГ-6 торговцу "Свободы" — Скряге. Обещает за это сообщить рецепт трансмутации.</rus>
  </string>
  <string id="bar_dolg_petrenko_start_5">
    <rus>Приветствую тебя, сможешь одно дело провернуть?</rus>
  </string>
  <string id="bar_dolg_ivancov_start_41">
    <rus>Эй, Меченый, давай поговорим...</rus>
  </string>
  <string id="enc_artmod">
    <rus>Способы артпреобразований</rus>
  </string>
  <string id="doctor_teleport_0">
    <rus>Доктор? Вы здесь?</rus>
  </string>
  <string id="doctor_teleport_1">
    <rus>Здравствуй, Стрелок. Да, здесь, не удивляйся. Смотрю, нашёл мою записную книжку... Я там много своих догадок изложил, ознакомился?</rus>
  </string>
  <string id="doctor_teleport_2">
    <rus>Вот, держите Вашу книжку. Не читал я её, не имею привычки в чужих дневниках шариться... Смотрю, и Дружок Ваш тут.</rus>
  </string>
  <string id="doctor_teleport_3">
    <rus>Спасибо. Да, он верный пёс. Что дальше собираешься делать? Ещё не устал от приключений?</rus>
  </string>
  <string id="doctor_teleport_4">
    <rus>Загадок у Зоны ещё много. Надо идти дальше.</rus>
  </string>
  <string id="doctor_teleport_5">
    <rus>Понятно, будь осторожен на своём пути. Кстати, Стрелок, ты говорил мне когда-то, что сделал тайник у Монолита. В нём лежит твой старый ПДА и, возможно, ещё часть твоих вещей. Если будешь в Саркофаге, поищи хорошенько возле Монолита. Наверняка в ПДА должна быть интересная информация.</rus>
  </string>
  <string id="strelok_pda3_dialog_0">
    <rus>Доктор, нашёл я тайник в Саркофаге и ещё один схрон — здесь, в Припяти. В них были мои старые записи, координаты переходов и кое-какие полезные вещи. Пусть пока вот этот мой старый ПДА у Вас побудет. \nИ да... "О-Сознания" больше нет.</rus>
  </string>
  <string id="strelok_pda3_dialog_1">
    <rus>Что ж... Значит, ты всё-таки смог. Даже не знаю, как это отразится на Зоне, но перемены точно будут... \nДа, давай ПДА сюда, возьму на сохранение.</rus>
  </string>
  <string id="strelok_pda3_dialog_2">
    <rus>Будьте осторожны, Док. Опять "монолитовцы" зашевелились в Припяти.</rus>
  </string>
  <string id="storyline_strelok_pda_desc">
    <rus>Доктор рассказал о моём собственном ПДА с ценной информацией, который я же и спрятал в укромном месте где-то рядом с Монолитом. Возможно, там есть и другие полезные вещи. Но я ничего не помню! Придётся поискать. От Монолита и начну поиски...</rus>
  </string>
  <string id="tex_dan_grab">
    <rus>Дэн рассказал, что на Агропроме военные опять замутили какую-то пакость. Надо встретиться с группой одиночек и поговорить с их старшим, Архарой. Затем попытаться завладеть неким устройством, которое находится у одного из военных учёных.</rus>
  </string>
  <string id="tex_arhara_vstrecha">
    <rus>Надо навестить Архару на Агропроме. Очередное дельце наклёвывается.</rus>
  </string>
  <string id="tex_yakut_help">
    <rus>Архара попросил найти в подземельях Агропрома его человека. Жив он или мёртв — неизвестно. Но при нём были очень ценные записи. Их надо забрать в любом случае.</rus>
  </string>
  <string id="tex_barrem_talk">
    <rus>Бармен, жмот, запросил за ремонт ПДА артефакт "Слёзы огня". Деваться некуда, надо сварить или найти.</rus>
  </string>
  <string id="tex_kot_lekar">
    <rus>Коту совсем хреново, нахватался "рентгенов". Помочь может лекарство, которое делал Калмык на Болотах. Надо к нему наведаться.</rus>
  </string>
  <string id="tex_kalmyak_lekar">
    <rus>Калмыку для изготовления лекарств, нужна сушёная лапа медведя и артефакт "Ночная звезда". Это не Зона, а какое-то средневековое мракобесие и колдовство. Однако делать нечего, где водятся медведи я знаю. Убью, отпилю лапу и высушу в "Холодце", а артефактов у меня накоплено много.</rus>
  </string>
  <string id="text_kot_holod_lekar">
    <rus>Кота накрыло радиацией так, что он еле стоит. Калмык когда-то делал лекарство, которое выводит "рентгены", но сам он мёртв. Говорят, он дружил с Холодом — может, у того сохранился рецепт или готовое средство. Надо поговорить с ним и попытаться раздобыть лекарство для Кота.</rus>
  </string>
  <string id="text_holod_lekar">
    <rus>У Холода действительно оказалось лекарство Калмыка, но просто так он им делиться не стал. Ему нужен артефакт "Симбион" — заказ от учёных. Чтобы получить лекарство для Кота, придётся сначала найти и принести Холоду этот артефакт.</rus>
  </string>
  <string id="tex_zahar_naemnik">
    <rus>Захар попросил помощи. На Ростке обосновались наёмники и периодически убивают всех подряд. Надо перебить мобильный отряд наймов, чтобы одиночки и охотники в дальнейшем могли закрепиться в том месте.</rus>
  </string>
  <string id="tex_freeman_case">
    <rus>Фримен просит сходить на Росток и найти там какого-то Джеймса. У того должен быть при себе кейс с важными документами. Кейс надо взять любой ценой. Похоже, будет засада, нюхом чую.</rus>
  </string>
  <string id="tex_prizrak_pda">
    <rus>Сахаров попросил найти ПДА Призрака в лаборатории Х-16.</rus>
  </string>
  <string id="tex_barmen_simbion">
    <rus>Бармен согласился рассказать о Призраке только в обмен на артефакт "Симбион". Надо принести арт этому барыге, информация важнее.</rus>
  </string>
  <string id="tex_system_ecolog">
    <rus>Круглову нужен системный блок от компьютера, чтобы расшифровать дневник Призрака.</rus>
  </string>
  <string id="tex_bland_flash">
    <rus>Фримен рассказал о сходке наёмников в Тёмной Долине. У одного из руководителей будет флешка с ценной информацией. Надо забрать её, и лучше это сделать МИРНО!</rus>
  </string>
  <string id="tex_prapor_jaw">
    <rus>Прапор не хочет отдавать просто так посылку для Лиса. Требует принести хвост слепого пса. Закономерный вопрос — зачем он ему? Заготовка на будущее? И хлопца искать надо! Может, проверяет меня на вшивость? Ну, так — деваться некуда, обещал же Лису, что помогу. Придётся точить нож и идти искать и резать, резать и искать!</rus>
  </string>
  <string id="tex_informator_pda">
    <rus>Осведомитель что-то знает про убийц Клыка, но темнит, собака. И как всегда, хочет свой гешефт за информацию. В этот раз — чтобы я принёс ему ПДА Тирана, наёмника. Сказал, что он сейчас на Болотах, в старой церкви. Похоже, с бандитами там какие-то дела решает. Ладно, где наша не пропадала...</rus>
  </string>
  <string id="tex_gavr_pda">
    <rus>Розыски убийц Клыка близки к завершению. Гавр считает, что замешан некий Болт, главарь группы наёмников. Надо устранить этого Болта и принести его ПДА Гавру.</rus>
  </string>
  <string id="tex_gavr_doc">
    <rus>Гавр отправил в лабораторию Х-10 на поиски документов, которые могут пролить свет на убийство Клыка. Возможно, будет бой с "монолитовцами". Надо после внимательно обшарить все трупы, у одного из них должны быть документы.</rus>
  </string>
  <string id="tex_yakut_treasure2">
    <rus>Архара дал наводку на его тайник в "Мёртвом лесу" на Радаре, около сбитого вертолёта. Всё, что там есть — моё, кроме ноутбука. Его надо передать брату Архары — Якуту, который обосновался на Армейских Складах.</rus>
  </string>
  <string id="tex_prizrak_search">
    <rus>Кажется, заканчиваются поиски моего друга. Это странное СМС от неизвестного отправителя, в котором говорится о "Мёртвом лесе" на Радаре... Думаю, Призрака надо искать там.</rus>
  </string>
  <string id="tex_prizrak_finalzver">
    <rus>Ну вот и писец Бивню. Теперь мы знаем, где он прячется. На Кордоне, у военных на блокпосту, под усиленной охраной. Предстоит нелёгкий бой, но мне будет помогать команда одиночек-профи, что ждёт меня в "Деревне новичков". Надо поговорить с их командиром и идти на штурм блокпоста.</rus>
  </string>
  <string id="tex_yakut_ograblen">
    <rus>Вкусный был коньячок у Гавра. Свалило с ног начисто, и эти уроды меня ограбили. Хорошо хоть живой. Якут сказал, что видел, как группа наёмников шла в сторону их стоянки. Догнать и убить всех. И вернуть то, что они забрали у меня, шакалы.</rus>
  </string>
  <string id="tex_treasure_sysh">
    <rus>Если дороги Зоны опять занесут меня в лабораторию Х-10, то надо поискать там рюкзачок Сыча. Может, что интересного там обнаружу. Я бы подобное спрятал на какой-нибудь бандуре в самом потаённом углу...</rus>
  </string>
  <string id="tex_ara_flash">
    <rus>Что-то странное происходит. Информация постоянно ускользает. Теперь нарисовалась проблема с поиском человека, который действительно может расшифровать этот злосчастный ПДА и, возможно, даже получить инфу о пропавшей группе учёных. Опять предстоит разгадать очередную тайну Зоны.</rus>
  </string>
  <string id="tex_ucen_talk">
    <rus>Остался последний рывок в лабораторию Х-10 и пропавшая, неуловимая экспедиция учёных, возможно, будет найдена. Только вот вопрос: живы они или уже мертвы? Надо успеть.</rus>
  </string>
  <string id="tex_prizrak_tainiy">
    <rus>Существует некий тайный план "Выжигателя мозгов". Фримен может помочь узнать, где найти эти документы.</rus>
  </string>
  <string id="tex_gold_art">
    <rus>Призрак попросил принести ему пару артов "Золотой ломоть". Искать следует на территории ЧАЭС-2.</rus>
  </string>
  <string id="tex_tri_tainik">
    <rus>Призрак дал примерные описания мест, где могут быть рюкзаки с частями дневника "монолитовца". Один на вентиляции между зданиями. Второй — на опоре труб. Третий — на крыше одного из зданий, которые стоят за большой трубой. Надо их попытаться отыскать.</rus>
  </string>
  <string id="tex_kot_need_doc">
    <rus>Кот рассказал о странной активности фанатиков "Монолита" на Болотах. Он знает, что в развалинах сгоревшего хутора лежит труп одного из них. Но фонит там просто адски. Придётся лезть в этот очаг радиации и обыскать труп.</rus>
  </string>
  <string id="tex_arc_doc_need">
    <rus>Надо доставить этот кейс Сахарову. Артефакты от радиации по максимуму, иначе я просто сдохну на полпути.</rus>
  </string>
  <string id="tex_flash_urt_find">
    <rus>Вот, блин, я совсем забыл найти ключ-флешку для прототипа УРТ. Надо разведать обстановку в Забытом Лесу и на Свалке, именно там видели эти странные группы военных. Возможно, сталкеры что-то знают. А потом можно и к Сахарову топать.</rus>
  </string>
  <string id="find_berill_text">
    <rus>Лукаш попросил найти ему какой-то особый костюмчик. Сказал, что у вояк есть такие. Обладают лечебными свойствами, пропитаны спецсоставом.</rus>
  </string>
  <string id="find_lr300_text">
    <rus>Воронин заинтересован в редком автомате M4A1, недавно замеченном у наёмников. Один из их командиров с группой ушёл на Армейские Склады. Генерал просит, чтобы этот образец оказался у него.</rus>
  </string>
  <string id="tex_doktor_search">
    <rus>Удалось вытянуть из Раби информацию о каком-то Чёрном Докторе. Где-то в Госпитале его база. Как только появится первая возможность, надо сразу отправиться туда и поговорить с этим "заказчиком". Возможно, даже пулей.</rus>
  </string>
  <string id="tex_pili_naiti">
    <rus>Клык скинул тревожную СМС: пропал Пилигрим в районе Старой Деревни. Тропинка туда начинается где-то в Центральной Припяти. Возможно, попал в засаду, надо быть очень осторожным.</rus>
  </string>
  <string id="find_zvezdochet_text">
    <rus>Клык рассказал мне, что на Кордоне, в "Деревне новичков", видели нашего старого "друга" — Звездочёта. Посоветовал навестить и отдать ему копию карты. Что-то явно нехорошее затевается.</rus>
  </string>
  <string id="doktor_alife_yes">
    <rus>Намёк понял... Теперь с боем в дом культуры "Энергетик"! Там должен быть Болотный Доктор.</rus>
  </string>
  <string id="enc_info_way_false_name">
    <rus>На ЧАЭС со Складов</rus>
  </string>
  <string id="enc_info_way100a_name">
    <rus>На Кордон с Агропрома</rus>
  </string>
  <string id="enc_info_way101a_name">
    <rus>На Агропром с Кордона</rus>
  </string>
  <string id="enc_info_way102a_name">
    <rus>На Янтарь с Агропрома</rus>
  </string>
  <string id="enc_info_way103a_name">
    <rus>На Агропром с Янтаря</rus>
  </string>
  <string id="enc_info_way104a_name">
    <rus>На Склады с Дикой Территории</rus>
  </string>
  <string id="enc_info_way105a_name">
    <rus>На Дикую Территорию со Складов</rus>
  </string>
  <string id="enc_info_way106a_name">
    <rus>На Радар с Янтаря</rus>
  </string>
  <string id="enc_info_way107a_name">
    <rus>В Тёмную Долину с Радара</rus>
  </string>
  <string id="enc_info_way108a_name">
    <rus>На Янтарь с Радара</rus>
  </string>
  <string id="enc_info_way109a_name">
    <rus>На Радар с Тёмной Долины</rus>
  </string>
  <string id="enc_info_way110a_name">
    <rus>На Склады с Тёмной Долины</rus>
  </string>
  <string id="enc_info_way111a_name">
    <rus>В Тёмную Долину со Складов</rus>
  </string>
  <string id="enc_info_way112a_name">
    <rus>На Склады с Радара</rus>
  </string>
  <string id="enc_info_way113a_name">
    <rus>На Склады с Бара</rus>
  </string>
  <string id="enc_info_way114a_name">
    <rus>В Старую Деревню с Болот</rus>
  </string>
  <string id="enc_strelok_pda_name">
    <rus>На ЧАЭС-1 из Саркофага</rus>
  </string>
  <string id="price_adrenalin_name">
    <rus>Бартер Адреналина</rus>
  </string>
  <string id="price_barman_name">
    <rus>Бартер Бармена</rus>
  </string>
  <string id="price_clear_scy_leader_name">
    <rus>Бартер Свиблова</rus>
  </string>
  <string id="price_doktor_name">
    <rus>Бартер Вэла</rus>
  </string>
  <string id="price_esc_akim_name">
    <rus>Бартер Акима</rus>
  </string>
  <string id="price_grib_marsh_xolod_name">
    <rus>Бартер Холода</rus>
  </string>
  <string id="price_jup_barman_name">
    <rus>Бартер Петровича</rus>
  </string>
  <string id="price_jup_bonesetter_name">
    <rus>Бартер Костоправа</rus>
  </string>
  <string id="price_kuznetsov_wholesale_name">
    <rus>Спецпредложение Кузнецова</rus>
  </string>
  <string id="price_kuznezov_name">
    <rus>Бартер Кузнецова</rus>
  </string>
  <string id="price_maks_name">
    <rus>Бартер Макса</rus>
  </string>
  <string id="price_petrenko_name">
    <rus>Бартер Петренко</rus>
  </string>
  <string id="price_sak_name">
    <rus>Бартер Сяка</rus>
  </string>
  <string id="price_sakharov_name">
    <rus>Бартер Сахарова</rus>
  </string>
  <string id="price_scraga_name">
    <rus>Бартер Скряги</rus>
  </string>
  <string id="price_sherstuk_name">
    <rus>Бартер Шерстюка</rus>
  </string>
  <string id="price_sherstuk_wholesale_name">
    <rus>Спецпредложение Шерстюка</rus>
  </string>
  <string id="price_sidor_name">
    <rus>Бартер Сидоровича</rus>
  </string>
  <string id="price_skarabey_name">
    <rus>Спецпредложение Скарабея</rus>
  </string>
  <string id="price_voron_mosin_name">
    <rus>Спецпредложение Ворона</rus>
  </string>
  <string id="price_voron_name">
    <rus>Бартер Ворона</rus>
  </string>
  <string id="shkatulka_nashli_1_name">
    <rus>Внутренняя дверь в Лабиринте</rus>
  </string>
  <string id="tex_agroprom_vodka_name">
    <rus>Обменять водку на документы</rus>
  </string>
  <string id="tex_borov_11_name">
    <rus>Проверить место падения вертолета</rus>
  </string>
  <string id="tex_yakut_treasure1_name">
    <rus>Принести ноутбук брату Архары</rus>
  </string>
</string_table>