<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="esc_akim">
    <rus>Аким</rus>
  </string>
  <string id="agro_adrenalin">
    <rus>Адреналин</rus>
  </string>
  <string id="mas_outfit_name">
    <rus>Маскировочный экзоскелет</rus>
  </string>
  <string id="mas_outfit_description">
    <rus>Маскировочный экзоскелет, новейшая разработка одной из зарубежных секретных лабораторий. Используется в основном спецназовцами-диверсантами и разведчиками для маскировки. Остаётся невыясненным его появление в Зоне (очевидно — простое воровство) и стиль исполнения в корпусе экзоскелета, ведь он малоэффективен в отношении защиты владельца от всех видов повреждений. Очевидно, планировалась доработка защитных качеств костюма. Позволяет быть скрытым от глаз врага на определённое количество времени.</rus>
  </string>
  <string id="mil_exoskeleton_name">
    <rus>Прототип "СКАТ-15М"</rus>
  </string>
  <string id="mil_exoskeleton_description">
    <rus>Прототип нового умного костюма последнего поколения, сделанного на основе "СКАТ-10М". Имеет 50% защиту от любого пси-воздействия. Увеличивает мышечную мощь владельца, что даёт возможность переносить дополнительные 70 кг веса, однако и сам весит 25 кг. При изготовлении использованы последние наработки по "напылению" некоторых артефактов на кевларовые защитные пластины костюма, вследствие чего обладает хорошими защитными качествами. Предусмотрено три слота под блоки микросхем, расширяющих функциональные возможности экзоскелета. Первый слот активизирует автоматическую систему применения аптечек, второй — систему применения антирадиационных препаратов, третий — системы применения энергетиков и антидотов. Однако при активации систем, костюм начинает потреблять энергию, причём не электрическую, а микроволновую, создаваемую определённым видом артефактов, а именно "Чёрной энергией". Это и помешало дальнейшей разработке модели. Существует в единичных экземплярах, чертежи и разработки — утрачены.</rus>
  </string>
  <string id="mil_exoskeleton_name_add">
    <rus>Модифицированный прототип "СКАТ-15М"</rus>
  </string>
  <string id="mil_exoskeleton_description_add">
    <rus>Прототип нового умного костюма последнего поколения, сделанного на основе "СКАТ-10М". Имеет 50% защиту от любого пси-воздействия. Увеличивает мышечную мощь владельца, что даёт возможность переносить дополнительные 70 кг веса, однако и сам весит 25 кг. При изготовлении использованы последние наработки по "напылению" некоторых артефактов на кевларовые защитные пластины костюма, вследствие чего обладает хорошими защитными качествами. Существует в единичных экземплярах, чертежи и разработки — утрачены.\nВ костюме активизирована автоматическая система применения аптечек, для её активации артефакт "Чёрная энергия" должен присутствовать в рюкзаке, для деактивации артефакт "Чёрная энергия" должен быть выложен из рюкзака.\nНуждается в подзарядке примерно один раз в сутки.</rus>
  </string>
  <string id="mil_exoskeleton_description_addr">
    <rus>Прототип нового умного костюма последнего поколения, сделанного на основе "СКАТ-10М". Имеет 50% защиту от любого пси-воздействия. Увеличивает мышечную мощь владельца, что даёт возможность переносить дополнительные 80 кг веса, однако и сам весит 25 кг. При изготовлении использованы последние наработки по "напылению" некоторых артефактов на кевларовые защитные пластины костюма, вследствие чего обладает хорошими защитными качествами. Существует в единичных экземплярах, чертежи и разработки — утрачены.\nВ костюме активизирована автоматическая система применения аптечек и антирадиационных препаратов, для её активации артефакт "Чёрная энергия" должен присутствовать в рюкзаке, для деактивации артефакт "Чёрная энергия" должен быть выложен из рюкзака.\nНуждается в подзарядке примерно один раз в сутки.</rus>
  </string>
  <string id="mil_exoskeleton_description_addrs">
    <rus>Прототип нового умного костюма последнего поколения, сделанного на основе "СКАТ-10М". Имеет 50% защиту от любого пси-воздействия. Увеличивает мышечную мощь владельца, что даёт возможность переносить дополнительные 90 кг веса, однако и сам весит 25 кг. При изготовлении использованы последние наработки по "напылению" некоторых артефактов на кевларовые защитные пластины костюма, вследствие чего обладает хорошими защитными качествами. Существует в единичных экземплярах, чертежи и разработки — утрачены.\nДля управления установленными модулями в костюме предусмотрено специальное интерфейсное окно, позволяющее вручную включать или отключать автоматическое применение аптечек, антирадиационных препаратов, энергетиков и антидотов, а также настраивать отображение текстовых и голосовых уведомлений о срабатывании данных систем.\nВ костюме активизирована автоматическая система применения аптечек, антирадиационных препаратов, энергетиков и антидотов, для её активации артефакт "Чёрная энергия" должен присутствовать в рюкзаке, для деактивации артефакт "Чёрная энергия" должен быть выложен из рюкзака.\nНуждается в подзарядке примерно один раз в сутки.</rus>
  </string>
  <string id="old_doc_name">
    <rus>Старый документ</rus>
  </string>
  <string id="old_doc_desc">
    <rus>Старый, пожелтевший документ. Формулы, записи на непонятном языке... По виду — бред сумасшедшего...</rus>
  </string>
  <string id="old_doc_2_name">
    <rus>Старый документ №2</rus>
  </string>
  <string id="old_doc_2_desc">
    <rus>Ещё один старый документ. По виду — очень похож на предыдущий...</rus>
  </string>
  <string id="old_doc_3_1_name">
    <rus>Старый документ №3, часть 1</rus>
  </string>
  <string id="old_doc_3_1_desc">
    <rus>Первая часть какого-то документа со схемами.</rus>
  </string>
  <string id="old_doc_3_2_name">
    <rus>Старый документ №3, часть 2</rus>
  </string>
  <string id="old_doc_3_2_desc">
    <rus>Вторая часть какого-то документа со схемами.</rus>
  </string>
  <string id="old_doc_3_3_name">
    <rus>Старый документ №3, часть 3</rus>
  </string>
  <string id="old_doc_3_3_desc">
    <rus>Третья часть какого-то документа со схемами.</rus>
  </string>
  <string id="old_doc_3_4_name">
    <rus>Старый документ №3, часть 4</rus>
  </string>
  <string id="old_doc_3_4_desc">
    <rus>Последняя, четвёртая часть какого-то документа со схемами.</rus>
  </string>
  <string id="old_doc_4_name">
    <rus>Старый документ №4</rus>
  </string>
  <string id="old_doc_4_desc">
    <rus>Ещё один затёртый документ. Они все похожи — пойди разберись, что к чему.</rus>
  </string>
  <string id="pda_info_name">
    <rus>Сломанный ПДА</rus>
  </string>
  <string id="pda_info_desc">
    <rus>Типичный ПДА, каких в Зоне много. К тому же — нерабочий и побитый. Видно, что бывший хозяин был с ним не очень бережлив.</rus>
  </string>
  <string id="doc_1_name">
    <rus>Система для активации модулей</rus>
  </string>
  <string id="doc_1_desc">
    <rus>Комплект чипов для активации и взаимодействия дополнительных модулей экзоскелета "СКАТ-15М". Вставляется в специальный разъём в бронежилете. Обеспечивает работу автоматической системы применения аптечек.</rus>
  </string>
  <string id="doc_8_name">
    <rus>Блок апгрейдера №1</rus>
  </string>
  <string id="doc_8_desc">
    <rus>Первый набор микросхем, объединённых в единый блок, для расширения функциональных возможностей экзоскелета "СКАТ-15М". Для подключения существует специальный слот. Обеспечивает работу автоматических систем применения антирадиационных препаратов.</rus>
  </string>
  <string id="doc_10_name">
    <rus>Блок апгрейдера №2</rus>
  </string>
  <string id="doc_10_desc">
    <rus>Второй набор микросхем, объединённых в единый блок, для расширения функциональных возможностей экзоскелета "СКАТ-15М". Энергозависим, для подключения существует специальный слот. Обеспечивает работу автоматических систем применения энергетиков и антидотов.</rus>
  </string>
  <string id="hand_teleporter_name">
    <rus>Ручной телепортатор</rus>
  </string>
  <string id="hand_teleporter_desc">
    <rus>Ручной телепортатор с расширенными функциями.\nРазработан и изготовлен в секретном НИИ, занимающимся исследованиями аномальных явлений Зоны отчуждения. Принцип работы телепортатора основан на использовании частиц аномалии "Лифт", заключённых в замкнутую камеру. Прибор весьма точен, автоматически переписывает координаты переходов на нужную территорию из ПДА владельца. Новые координаты точек телепортации определяются и фиксируются в приборе по мере посещения ранее не исследованных территорий. Энергия, необходимая для работы самого прибора, извлекается из артефактов "Батарейка", "Лунный свет" или "Чёрная энергия". Артефакт при этом полностью разрушается. Без ключа неработоспособен.</rus>
  </string>
  <string id="hand_teleporter1_name">
    <rus>Рабочий прототип УРТ</rus>
  </string>
  <string id="hand_teleporter2_name">
    <rus>Ручной телепортатор</rus>
  </string>
  <string id="hand_teleporter1_desc">
    <rus>Прототип УРТ.\nРазработан и изготовлен в секретном НИИ, занимающимся исследованиями аномальных явлений Зоны отчуждения. Принцип работы телепортатора основан на использовании частиц аномалии "Лифт", заключённых в замкнутую камеру. Прибор весьма точен, автоматически переписывает координаты переходов на нужную территорию из ПДА владельца. Новые координаты точек телепортации определяются и фиксируются в приборе по мере посещения ранее не исследованных территорий. Энергия, необходимая для работы самого прибора, извлекается из артефактов "Батарейка", "Лунный свет" или "Чёрная энергия". Артефакт при этом полностью разрушается. Без ключа неработоспособен.</rus>
  </string>
  <string id="hand_teleporter_arhara_name">
    <rus>Неисправный ручной телепортатор</rus>
  </string>
  <string id="hand_teleporter_arhara_desc">
    <rus>Прототип ручного телепортатора с расширенными функциями. Камера с частицами аномалии "Лифт" герметична, но работа прибора оказалась нестабильна, что приводило к смерти портируемого. Разработка не закончена.</rus>
  </string>
  <string id="acumm_name">
    <rus>Аккумулятор</rus>
  </string>
  <string id="acumm_desc">
    <rus>Продуцирует не электрический ток, а определённой частоты и длины микроволны. Изготовляется путём погружения обычного отработанного аккумулятора в аномалию "Холодец" на несколько часов. Специально эти аккумуляторы никто не изготовляет, так как в Зоне они пользуются ограниченным спросом — только военные их приобретают в значительном количестве, поскольку кто-то из мастеров заставил, благодаря микроволнам, излучаемых таким аккумулятором, крутиться стволы на вертолётных миниганах значительно быстрее, что повысило скорострельность и поражающую способность данного оружия.</rus>
  </string>
  <string id="item_arhara_instruk_name">
    <rus>Инструкция для костюма "СКАТ-15М"</rus>
  </string>
  <string id="item_arhara_instruk">
    <rus>Инструкция по использованию и апгрейду нового костюма "СКАТ-15М".\nКостюм находится в лаборатории Х-8, на нижних уровнях, в одном из ящиков.\nКостюм можно проапгрейдить 3 раза — блоки апгрейдов можно найти: \n1. В Тёмной Долине, внутри электроподстанции.\n2. На территории завода Юпитер, где-то около рухнувшего вертолёта.\n3. На Радаре, в лаборатории Х-25.\nПрименять апгрейдеры надо в следующем порядке:\n1. Система для активации модулей.\n2. Блок апгрейдера №1. \n3. Блок апгрейдера №2.\nПосле каждого апгрейда костюм приобретает новые свойства, после всех 3 апгрейдов начинает поглощать энергию, и для его работы нужен артефакт "Чёрная энергия", который попадается на территориях Зоны после выброса, или приобретается у профессора Сахарова.\nОдного артефакта хватает примерно на 2 часа Зоны работы костюма.\nДля управления установленными модулями в костюме предусмотрено специальное интерфейсное окно, позволяющее вручную включать или отключать автоматическое применение аптечек, антирадиационных препаратов, энергетиков и антидотов, а также настраивать отображение текстовых и голосовых уведомлений о срабатывании данных систем. Для работы интерфейса необходимо установить все модули.</rus>
  </string>
  <string id="outfit_antidote_found_text">
    <rus>Обнаружены антидоты. Произвожу применение.</rus>
  </string>
  <string id="outfit_antidote_not_found_text">
    <rus>Антидоты не обнаружены.</rus>
  </string>
  <string id="outfit_bleeding_header_text">
    <rus>СИСТЕМА ЖИЗНЕННОЙ ПОДДЕРЖКИ:</rus>
  </string>
  <string id="outfit_bleeding_text">
    <rus>Зафиксировано сильное кровотечение, если у Вас есть мед. препараты, то система жизненной поддержки произведёт лечение.</rus>
  </string>
  <string id="outfit_energy_found_text">
    <rus>Обнаружены энергетики. Произвожу введение в тело носителя.</rus>
  </string>
  <string id="outfit_energy_not_found_text">
    <rus>Энергетиков не обнаружено. Отдохните.</rus>
  </string>
  <string id="outfit_health_low_text">
    <rus>Ваше состояние здоровья ниже 50% от обычного состояния, если у Вас есть мед. препараты, то система жизненной поддержки произведёт лечение.</rus>
  </string>
  <string id="outfit_med_found_text">
    <rus>Обнаружены мед. препараты. Произвожу применение.</rus>
  </string>
  <string id="outfit_med_not_found_text">
    <rus>Мед. препараты не обнаружены.</rus>
  </string>
  <string id="outfit_psy_zombie_text">
    <rus>Полученная доза пси-излучения привела к Вашему зомбированию. Если у Вас есть антидоты, то система жизненой поддержки выведет пси-излучение из организма.</rus>
  </string>
  <string id="outfit_rad_warning_text">
    <rus>Полученная доза радиации близка к критичной, если у Вас есть антидоты, то система жизненной поддержки выведет радиацию из организма при опасной потере здоровья.</rus>
  </string>
</string_table>