<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<!-- "Запорожец" у Волка или Фаната -->
    <string id="esc_wolf_zaz_keys_0">
        <rus>Волк, у меня вопрос насчёт старого "Запорожца" у вас в деревне.</rus>
    </string>
    <string id="esc_wolf_zaz_keys_1">
        <rus>Заинтересовали колёса? Хозяин машины пропал, но машина не бесхозная — ребята присматривают, чтобы никакой халявщик туда не залез. Вообще, обратись к Сидоровичу, он имеет связи с барыгами тачек в Зоне.</rus>
    </string>
    <string id="esc_wolf_zaz_keys_2">
        <rus>Ну с Сидоровичем понятно, он и сам барыга. Там придётся раскошелиться по полной и ему самому ещё отстегнуть. Может, всё-таки мы договоримся насчёт конкретно этого "Запорожца"?</rus>
    </string>
    <string id="esc_wolf_zaz_keys_3">
        <rus>Я не барыга, но и за просто так ничего не отдам. Поэтому за ключи от тачки придётся заплатить.</rus>
    </string>
    <string id="esc_wolf_zaz_keys_4">
        <rus>И какова цена?</rus>
    </string>
    <string id="esc_wolf_zaz_keys_5">
        <rus>Для тебя это будет стоить 10000 рублей.</rus>
    </string>
    <string id="esc_wolf_zaz_keys_50">
        <rus>Для тебя это будет стоить 8000 рублей.</rus>
    </string>
    <string id="esc_wolf_zaz_keys_500">
        <rus>Для тебя это будет стоить 6000 рублей.</rus>
    </string>
    <string id="esc_wolf_zaz_keys_6">
        <rus>Договорились.</rus>
    </string>
    <string id="esc_wolf_zaz_keys_7">
        <rus>А есть вариант купить не за деньги?</rus>
    </string>
    <string id="esc_wolf_zaz_keys_8">
        <rus>Дороговато за старый "горбатый".</rus>
    </string>
    <string id="esc_wolf_zaz_keys_9">
        <rus>Да, такой вариант есть — три артефакта "Выверт".</rus>
    </string>
    <string id="esc_wolf_zaz_keys_10">
        <rus>Хороший вариант, по рукам.</rus>
    </string>
    <string id="esc_wolf_zaz_keys_11">
        <rus>Столько "Вывертов" у меня нет.</rus>
    </string>
    <string id="esc_wolf_zaz_keys_12">
        <rus>Держи ключи от машины, там полный бак.</rus>
    </string>

    <string id="esc_fanat_zaz_keys_0">
        <rus>Фанат, у меня вопрос насчёт старого "Запорожца" у вас в деревне.</rus>
    </string>
    <string id="esc_fanat_zaz_keys_1">
        <rus>Заинтересовали колёса? Хозяин машины пропал, но машина не бесхозная — ребята присматривают, чтобы никакой халявщик туда не залез. Вообще, обратись к Сидоровичу, он имеет связи с барыгами тачек в Зоне.</rus>
    </string>
    <string id="esc_fanat_zaz_keys_2">
        <rus>Ну с Сидоровичем понятно, он и сам барыга. Там придётся раскошелиться по полной и ему самому ещё отстегнуть. Может, всё-таки мы договоримся насчёт конкретно этого "Запорожца"?</rus>
    </string>
    <string id="esc_fanat_zaz_keys_3">
        <rus>Я не барыга, но и за просто так ничего не отдам. Поэтому за ключи от тачки придётся заплатить.</rus>
    </string>
    <string id="esc_fanat_zaz_keys_4">
        <rus>И какова цена?</rus>
    </string>
    <string id="esc_fanat_zaz_keys_5">
        <rus>Для тебя это будет стоить 6000 рублей.</rus>
    </string>
    <string id="esc_fanat_zaz_keys_6">
        <rus>Договорились.</rus>
    </string>
    <string id="esc_fanat_zaz_keys_7">
        <rus>А есть вариант купить не за деньги?</rus>
    </string>
    <string id="esc_fanat_zaz_keys_8">
        <rus>Дороговато за старый "горбатый".</rus>
    </string>
    <string id="esc_fanat_zaz_keys_9">
        <rus>Да, такой вариант есть — три артефакта "Выверт".</rus>
    </string>
    <string id="esc_fanat_zaz_keys_10">
        <rus>Хороший вариант, по рукам.</rus>
    </string>
    <string id="esc_fanat_zaz_keys_11">
        <rus>Столько "Вывертов" у меня нет.</rus>
    </string>
    <string id="esc_fanat_zaz_keys_12">
        <rus>Держи ключи от машины, там полный бак.</rus>
    </string>

<!-- Бонусом от Прапора за кабанов -->
    <string id="gar_dolg_blokpost_good_job_0">
        <rus>Всё же признайся, Прапор, кабаны громко визжали?</rus>
    </string>
    <string id="gar_dolg_blokpost_good_job_1">
        <rus>Да, им как следует досталось.</rus>
    </string>
    <string id="gar_dolg_blokpost_good_job_2">
        <rus>Слушай, я ведь хорошо нафаршировал этих кабанчиков. Больше половины стаи положил точно.</rus>
    </string>
    <string id="gar_dolg_blokpost_good_job_3">
        <rus>Мне показалось, я один вообще всех кабанчиков покрошил. Хотелось бы побольше компенсацию за труды.</rus>
    </string>
    <string id="gar_dolg_blokpost_good_job_4">
        <rus>Да, с этим не поспоришь. Я думаю, можно тебя дополнительно отблагодарить. Могу дать наводку на тайник. Или возьмёшь деньгами?</rus>
    </string>
    <string id="gar_dolg_blokpost_good_job_5">
        <rus>Давай деньги.</rus>
    </string>
    <string id="gar_dolg_blokpost_good_job_6">
        <rus>Что за тайник?</rus>
    </string>
    <string id="gar_dolg_blokpost_good_job_7">
        <rus>Однажды мы поймали парочку бандитов и устроили допрос с пристрастием. Нужную нам инфу вытряхнули с них, и всё оказалось достоверным, но осталось ещё проверить один тайник. Они говорили что-то про синий ящик в комнате у Борова, есть такой авторитет в их кругах. Обитает он где-то в Тёмной Долине и эта самая "комната Борова", выходит, тоже там. Точной информации, что там лежит, не имею. Да и метку с расположением на ПДА я не скину, так как у самого её нет. Но ты проверь это место, если будешь там когда-нибудь.</rus>
    </string>
    <string id="gar_dolg_blokpost_good_job_8">
        <rus>ОК.</rus>
    </string>

<!-- Патроны для Петрухи -->
    <string id="esc_petruha_ammo_0">
        <rus>Это ружьё, которое я тебе принёс — убойная штуковина, должен сказать.</rus>
    </string>
    <string id="esc_petruha_ammo_1">
        <rus>О да! А специальными бронебойными патронами даже хорошие бронежилеты выносит. Вот мне бы таких патронов.</rus>
    </string>
    <string id="esc_petruha_ammo_2">
        <rus>Думаю, что могу тебе с этим помочь. Принести бронебойных патронов?</rus>
    </string>
    <string id="esc_petruha_ammo_3">
        <rus>Конечно, если ты понял, о каких патронах речь. Здесь, на Кордоне, они редкость. Если принесёшь четыре целых пачки, я тебя отблагодарю.</rus>
    </string>
    <string id="esc_petruha_ammo_4">
        <rus>Договорились.</rus>
    </string>
    <string id="esc_petruha_ammo_5">
        <rus>Пожалуй, в другой раз.</rus>
    </string>

    <string id="esc_petruha_ammo2_0">
        <rus>Петруха, я достал патроны. Четыре пачки бронебойных, как ты и просил.</rus>
    </string>
    <string id="esc_petruha_ammo2_1">
        <rus>Вот это здорово! Теперь я любого вояку в бронике на раз продырявлю. Спасибо, Меченый!</rus>
    </string>
    <string id="esc_petruha_ammo2_2">
        <rus>Рад помочь.</rus>
    </string>

<!-- Просьба Шустрого -->
    <string id="esc_nimble_request_0">
        <rus>Больше ничего не беспокоит?</rus>
    </string>
    <string id="esc_nimble_request_1">
        <rus>В общем и целом всё хорошо. Но одна вещь покоя не даёт, вот прям хочу себе её.</rus>
    </string>
    <string id="esc_nimble_request_2">
        <rus>Что ты там себе хочешь? Дай угадаю, какой-нибудь артефакт?</rus>
    </string>
    <string id="esc_nimble_request_3">
        <rus>Да! Совершенно верно! Но не какой-нибудь, а из электрических аномалий. Хотя бы один... Знаешь про тоннель под ж/д мостом, что на запад от разрушенного моста? Там есть такие аномалии. И рядом с ними можно часто найти такие голубоватые светящиеся артефакты. Я не знаю, может где-то ещё есть места с такими аномалиями, но там их прямо много. И, вероятно, такие арты могут быть там же. Но я жутко боюсь электричества и туда ни за что не сунусь. Если у тебя достаточно смелости и есть желание, можешь там поискать артефакты, если никто другой ещё не забрал. А я тебе за это расскажу про один тайничок. И немного наличных дам, мне тут должок вернули.</rus>
    </string>
    <string id="esc_nimble_request_4">
        <rus>Я попробую достать артефакт.</rus>
    </string>
    <string id="esc_nimble_request_5">
        <rus>Ну нет. Я, знаешь ли, тоже электричества боюсь.</rus>
    </string>

    <string id="esc_nimble_request_end_0">
        <rus>Хочу тебя обрадовать, я принёс тебе артефакт.</rus>
    </string>
    <string id="esc_nimble_request_end_1">
        <rus>Ух ты, невероятно! Давай быстрее показывай, что там?</rus>
    </string>
    <string id="esc_nimble_request_end_2">
        <rus>"Бенгальский огонь".</rus>
    </string>
    <string id="esc_nimble_request_end_3">
        <rus>"Вспышка".</rus>
    </string>
    <string id="esc_nimble_request_end_4">
        <rus>"Лунный свет".</rus>
    </string>
    <string id="esc_nimble_request_end_5">
        <rus>Красота! Вот спасибо тебе, по-настоящему выручил. Ещё до того, как меня сцапали бандиты, мне была известна информация об одном тайнике с оружием и снаряжением. Инфа надёжная и тайник хороший — никто не найдёт. Только нет точных координат, мне обозначили несколько вероятных мест. Я бы скинул тебе на ПДА, но что-то мой барахлит, поэтому слушай внимательно и запоминай. Все вероятные тайники на территории ж/д депо на Свалке. Одно из этих мест:\n
        1. Большой ящик возле вагона в здании депо.\n
        2. Внутри неприметной тумбочки в здании.\n
        3. Морской контейнер под навесом снаружи здания.\n
        4. Туалет отдельной постройкой снаружи.
        </rus>
    </string>
    <string id="esc_nimble_request_end_6">
        <rus>Я обязательно поищу. Спасибо, Шустрый!</rus>
    </string>
    <string id="esc_nimble_request_end_7">
        <rus>Кажется, забыл забрать из тайника... Скоро вернусь.</rus>
    </string>

<!-- Выжившие учёные из команды Круглова -->
    <string id="ecolog_rescue_reward_1_0">
        <rus>Как себя чувствуешь, учёная голова?</rus>
    </string>
    <string id="ecolog_rescue_reward_1_1">
        <rus>Погано себя чувствую. На Дикой Территории мы конкретно вляпались и я бы не выжил, не появись ты там возле подбитого вертолёта. Так считаю себя твоим должником, возьми это в знак благодарности.</rus>
    </string>
    <string id="ecolog_rescue_reward_1_2">
        <rus>Это необязательно, но всё равно спасибо и тебе.</rus>
    </string>
    <string id="ecolog_rescue_reward_2_0">
        <rus>Привет науке, как успехи?</rus>
    </string>
    <string id="ecolog_rescue_reward_2_1">
        <rus>Если бы ты не помог отбиться от наёмников после крушения вертолёта, мы бы даже не говорили сейчас. Так что успехи точно есть. Прими за помощь небольшой презент от меня.</rus>
    </string>
    <string id="ecolog_rescue_reward_2_2">
        <rus>Хорошо.</rus>
    </string>
    <string id="ecolog_rescue_reward_3_0">
        <rus>Ну как сам?</rus>
    </string>
    <string id="ecolog_rescue_reward_3_1">
        <rus>Как видишь, здравствую. И во многом благодаря тебе. Ты очень вовремя появился рядом, когда атаковали наёмники. Возьми благодарочку за помощь.</rus>
    </string>
    <string id="ecolog_rescue_reward_3_2">
        <rus>Рад помочь.</rus>
    </string>
    <string id="ecolog_rescue_reward_4_0">
        <rus>Вертолётами больше не летаешь?</rus>
    </string>
    <string id="ecolog_rescue_reward_4_1">
        <rus>Нет. И с наёмниками тоже больше видеться не горю желанием. А если серьёзно, то ты здорово помог. Возьми от меня, чем богат...</rus>
    </string>
    <string id="ecolog_rescue_reward_4_2">
        <rus>Спасибо, можно было и без этого.</rus>
    </string>

<!-- Сейв Ворона -->
    <string id="raven_inventory_box_0">
        <rus>Могу ли я у тебя устроить свой уголок?</rus>
    </string>
    <string id="raven_inventory_box_1">
        <rus>В каком смысле?</rus>
    </string>
    <string id="raven_inventory_box_2">
        <rus>Хочу куда-нибудь складывать свои вещи и быть уверенным, что их не возьмут. У тебя тут стоит такой большой сейф и никто им не пользуется...</rus>
    </string>
    <string id="raven_inventory_box_3">
        <rus>Сейф? Ах да, хороший сейф. Но мне он даром не нужен, я оборудовал себе другое местечко, более удобное. А этот сейф могу отдать тебе в аренду, если принесёшь мне несколько новеньких автоматов.</rus>
    </string>
    <string id="raven_inventory_box_4">
        <rus>Какие ещё автоматы?</rus>
    </string>
    <string id="raven_inventory_box_5">
        <rus>Самые обыкновенные автоматы системы Калашникова. Мне нужно с десяток новых АК-74. Ну как, новых... Главное, что б клина не было, а царапины не в счёт.</rus>
    </string>
    <string id="raven_inventory_box_6">
        <rus>Буду собирать.</rus>
    </string>
    <string id="raven_inventory_box_7">
        <rus>А у меня как раз с собой десять таких автоматов. Новые или почти новые, ну разве что не в масле.</rus>
    </string>

    <string id="raven_inventory_box2_0">
        <rus>Напомни, какие автоматы тебе принести, чтобы я мог пользоваться твоим сейфом?</rus>
    </string>
    <string id="raven_inventory_box2_1">
        <rus>Десять новых или почти новых автоматов АК-74. Пусть даже будут немного поцарапаны, но главное, чтоб не клинили.</rus>
    </string>
    <string id="raven_inventory_box2_2">
        <rus>Ага, вот я их собрал.</rus>
    </string>
    <string id="raven_inventory_box2_3">
        <rus>Понял.</rus>
    </string>
    <string id="raven_inventory_box2_4">
        <rus>Отлично, можешь пользоваться сейфом и не беспокоиться о сохранности своих вещей.</rus>
    </string>

<!-- Сейв в Баре -->
    <string id="bar_room_inventory_box_0">
        <rus>Насколько безопасно хранить свои вещи здесь, в этом ящике, у тебя в баре?</rus>
    </string>
    <string id="bar_room_inventory_box_1">
        <rus>В открытую никто ничего чужого не возьмёт, но в твоё отсутствие также никто не даст таких гарантий. За сохранность своих вещей отвечаешь только ты сам — это ведь не камера хранения. Однако я мог бы тебе помочь и сдать в аренду свой охраняемый сейф.</rus>
    </string>
    <string id="bar_room_inventory_box_2">
        <rus>Смею предположить, что не по доброте душевной?</rus>
    </string>
    <string id="bar_room_inventory_box_3">
        <rus>Верно мыслишь — услуга за услугу, и мне сейчас как раз нужны свободные руки и ноги. Работа не пыльная, в качестве курьера. Нужно сходить на встречу с одним человеком, другим курьером, забрать у него какую-то научную макулатуру и отнести заказчику. Ну не совсем забрать, а как-то выторговать или, на крайний случай, отобрать силой. Место встречи — мельница на Кордоне, вся последующая информация при встрече с человеком. Возьмёшься?</rus>
    </string>
    <string id="bar_room_inventory_box_3_2">
        <rus>Верно мыслишь — услуга за услугу, но не сейчас. Давай вернёмся к этому разговору чуть позже. Разгребу кое-какие вопросы — тогда и поговорим.</rus>
    </string>
    <string id="bar_room_inventory_box_4">
        <rus>Ради такого ноги размять не помешает.</rus>
    </string>
    <string id="bar_room_inventory_box_5">
        <rus>В другой раз.</rus>
    </string>

    <string id="esc_room_inventory_box_0">
        <rus>Привет, я от Бармена. Мне поручено забрать у тебя какие-то "учёные" бумаги.</rus>
    </string>
    <string id="esc_room_inventory_box_1">
        <rus>Забрать? Не так быстро. Мне точно также поручено передать их лично получателю. И этот получатель — не ты.</rus>
    </string>
    <string id="esc_room_inventory_box_2">
        <rus>Меня предупредили, что одним любезным разговором можем ничего не решить. Что ты хочешь за бумаги?</rus>
    </string>
    <string id="esc_room_inventory_box_3">
        <rus>А как ты решать со мной собрался? Хочешь забрать доки силой? Давай, вперёд. Мои люди рядом, и тебе придётся попотеть. Но просто так бумажки я не отдам. Мне за них предложили хорошую цену, и ты можешь только выкупить их. Я согласен на 25000 рублей.</rus>
    </string>
    <string id="esc_room_inventory_box_4">
        <rus>Мне не хотелось крови, но ты сам напрашиваешься. Рублей двадцать пять, говоришь? Да пошёл ты на хер с такими расценками!</rus>
    </string>
    <string id="esc_room_inventory_box_5">
        <rus>По рукам. Деньги у тебя, и никто не пострадает. Что увижу я?</rus>
    </string>
    <string id="esc_room_inventory_box_6">
        <rus>Полегче, братан. Я пока не готов отдать 25 кусков, но чуть позже мы об этом ещё поговорим.</rus>
    </string>
    <string id="esc_room_inventory_box_50">
        <rus>Я же не такой тупой, чтобы с собой носить документы. Они в одном неприметном месте. Деньги у меня, а у тебя — метка на карте. Иди на Агропром и забирай бумажки, они лежат в ржавом металлоломе. И да, неси их Сидоровичу.</rus>
    </string>
    <string id="esc_room_inventory_box_51">
        <rus>ОК, на этом расходимся.</rus>
    </string>

    <string id="esc2_room_inventory_box_0">
        <rus>Я тебе кое-что принёс. Доклад о каких-то научных изысканиях.</rus>
    </string>
    <string id="esc2_room_inventory_box_1">
        <rus>О как! А я ждал другого человека с этой посылкой. Ну да ладно, мне без разницы.</rus>
    </string>
    <string id="esc2_room_inventory_box_2">
        <rus>А что-то вкусненькое за это будет?</rus>
    </string>
    <string id="esc2_room_inventory_box_3">
        <rus>Я же сказал — эти бумаги должен был принести другой человек. Но тебе некоторые комиссионные полагаются, не переживай. И ещё сообщу Бармену, чтоб не было недопониманий.</rus>
    </string>
    <string id="esc2_room_inventory_box_4">
        <rus>Спасибо и на этом.</rus>
    </string>

    <string id="bar2_room_inventory_box_0">
        <rus>Готовь ключи от своего бронированного сейфа, я заполучил научные труды и отдал заказчику.</rus>
    </string>
    <string id="bar2_room_inventory_box_1">
        <rus>Сидорович уже сообщил, хорошая работа.</rus>
    </string>
    <string id="bar2_room_inventory_box_2">
        <rus>Так что там с сейфом?</rus>
    </string>
    <string id="bar2_room_inventory_box_3">
        <rus>Всё, как и договаривались. Теперь можешь пользоваться "тайником" в отдельной комнате. Оттуда ничего не пропадёт, я ручаюсь. Кстати, прошлый арендатор задолжал мне, и там остались какие-то его вещи, можешь забрать их себе.</rus>
    </string>
    <string id="bar2_room_inventory_box_4">
        <rus>Даже так? Пойду взгляну, что там.</rus>
    </string>

<!-- Кратко про тайники у Сидоровича и разовый обмен рюкзака -->
    <string id="treasure_item_exchange_0">
        <rus>Не подскажешь, куда можно надёжно припрятать свои вещи?</rus>
    </string>
    <string id="treasure_item_exchange_1">
        <rus>Надёжно припрятать? Ха-ха-ха-ха! Те ребята снаружи такие же сталкеры, как и ты. Если не сидят у костра и не травят байки, значит где-то охотятся и что-нибудь добывают. Если припрятанный кем-либо хабар не "прибит гвоздями", нашедший его сталкер с удовольствием присвоит себе. За спрятанные тобой вещи несёшь ответственность только ты, такие вот неписаные правила Зоны. Вот здесь, прямо у меня возле двери, есть большой ящик. Можешь складывать вещи туда — из него никто не сворует. Я за ним присмотрю.</rus>
    </string>
    <string id="treasure_item_exchange_2">
        <rus>Что ж получается, надёжно вообще нигде не спрятать?</rus>
    </string>
    <string id="treasure_item_exchange_3">
        <rus>Ну почему же. Есть места, из которых принято не брать. Какой-нибудь схрон на крупной базе вооружённой группировки. Попробуй-ка сунься туда без спроса... Или можно попробовать самому сделать тайник в предназначенном для этого рюкзаке или контейнере. Но поверь, куда бы ты их ни запрятал, всегда есть шанс, что их найдут. Сталкеры народ такой любознательный. Самый надёжный метод — оснастить свой тайник специальным замком. Понятия не имею, как он работает, но поговаривают, вещь очень полезная. У меня таких замков нет, но есть ящик для хранения. В качестве мобильного тайника очень полезная вещь.</rus>
    </string>
    <string id="treasure_item_exchange_4">
        <rus>Ну и что ты за него хочешь?</rus>
    </string>
    <string id="treasure_item_exchange_5">
        <rus>Подойдёт любой артефакт начального уровня и 10000 рублей. Есть в наличии?</rus>
    </string>
    <string id="treasure_item_exchange_6">
        <rus>У меня есть артефакт и деньги.</rus>
    </string>
    <string id="treasure_item_exchange_7">
        <rus>Как-нибудь в другой раз...</rus>
    </string>

<!-- Хлам у Сидоровича -->
    <string id="trader_junk_story_0">
        <rus>Почему ты не всё покупаешь?</rus>
    </string>
    <string id="trader_junk_story_1">
        <rus>А зачем мне всё то барахло, которое сюда тащут? Я беру только то, что можно перепродать или обменять с выгодой для себя. Бывшее в употреблении вообще зачастую стоит дороже отремонтировать, чем получится выручить с него денег. Поэтому многие б/у вещи не интересны мне и, тем более, многим другим торговцам, кто занимается торговлей ближе к центру Зоны. Но зато многие, в том числе и я, готовы брать расходники — патроны, аптечки и прочее. Оно всегда пользуется спросом.</rus>
    </string>
    <string id="trader_junk_story_2">
        <rus>Ну некоторые расходники, которыми мало или не пользуюсь совсем, копятся, а продавать их довольно дёшево. Может, есть какие-нибудь варианты обмена?</rus>
    </string>
    <string id="trader_junk_story_3">
        <rus>У меня есть такие варианты, но на обмен я беру "оптом", так сказать — пересчитывать и упаковывать горстку дешёвых патронов у меня нет времени. И меняю на то, что у меня остаётся по мелочи из упаковок. Как правило, это какие-нибудь остатки патронов.</rus>
    </string>
    <string id="trader_junk_story_4">
        <rus>Получается, "шило на мыло", что ли?</rus>
    </string>
    <string id="trader_junk_story_5">
        <rus>Ну почему же... Ты избавляешься от хлама и получаешь взамен что-то, возможно, более полезное. Ну или продавай за копейки. А можно вообще не таскать этот хлам и проблемы не будет, правда ведь? Но обменять несколько пачек дерьмовых патронов на пачку патронов получше или ещё что-нибудь интересненькое — это разве плохо?</rus>
    </string>
    <string id="trader_junk_story_6">
        <rus>Нет, не плохо. Так бы всё равно не тащил сюда или продал за сотню рублей. Что можно нести на обмен и в каком количестве?</rus>
    </string>
    <string id="trader_junk_story_7">
        <rus>Принимаю к обмену патроны 9х18мм, аккуратно упакованные в пачки — стандартные по 4 пачки (200 шт.), бронебойные по 3 пачки (150 шт.), а также аккуратно сложенные целые бинты по 20 шт.</rus>
    </string>

    <string id="trader_junk_exchange_0">
        <rus>Я принёс кое-что на обмен.</rus>
    </string>
    <string id="trader_junk_exchange_1">
        <rus>Что там у тебя?</rus>
    </string>
    <string id="trader_junk_exchange_2">
        <rus>Патроны 9х18мм ПМ — четыре пачки (200 шт.)</rus>
    </string>
    <string id="trader_junk_exchange_3">
        <rus>Патроны 9х18мм ПБМ — три пачки (150 шт.)</rus>
    </string>
    <string id="trader_junk_exchange_4">
        <rus>Бинты для перевязки — 20 шт.</rus>
    </string>
    <string id="trader_junk_exchange_5">
        <rus>Я передумал.</rus>
    </string>

    <string id="trader_junk_exchange_6">
        <rus>Рано ещё, у меня не скопилось ничего для обмена.</rus>
    </string>
    <string id="trader_junk_exchange_7">
        <rus>Зайду позже.</rus>
    </string>

    <string id="sidor_ws_intro_0">
        <rus>Сидор, насчёт опта по артефактам — что вообще есть на обмен?</rus>
    </string>
    <string id="sidor_ws_intro_1">
        <rus>Догадался сэкономить мне время? Смотри, Меченый:\n
• пять "Ломтей мяса" — десять "Крови камня";\n
• пять "Каменных цветков" — десять "Медуз";\n
• пять "Грави" — десять "Вывертов";\n
• пять "Вспышек" — десять "Бенгальских огней".</rus>
    </string>
    <string id="sidor_ws_intro_2">
        <rus>Понятно, запомню.</rus>
    </string>
    <string id="sidor_ws_trade_0">
        <rus>Давай по опту — обменяю артефакты.</rus>
    </string>
    <string id="sidor_ws_trade_1">
        <rus>Какую партию несёшь? Вот курсы:\n
• пять "Ломтей мяса" — десять "Крови камня";\n
• пять "Каменных цветков" — десять "Медуз";\n
• пять "Грави" — десять "Вывертов";\n
• пять "Вспышек" — десять "Бенгальских огней".\n</rus>
    </string>
    <string id="sidor_ws_trade_opt_meat">
        <rus>Пять "Ломтей мяса" на десять "Крови камня".</rus>
    </string>
    <string id="sidor_ws_trade_opt_flower">
        <rus>Пять "Каменных цветков" на десять "Медуз".</rus>
    </string>
    <string id="sidor_ws_trade_opt_gravi">
        <rus>Пять "Грави" на десять "Вывертов".</rus>
    </string>
    <string id="sidor_ws_trade_opt_flash">
        <rus>Пять "Вспышек" на десять "Бенгальских огней".</rus>
    </string>
    <string id="sidor_ws_trade_cancel">
        <rus>Передумал, не сейчас.</rus>
    </string>
    <string id="sidor_ws_trade_npc_ok">
        <rus>Принял, держи свой груз. Счёт сходится.</rus>
    </string>
    <string id="sidor_ws_trade_thanks">
        <rus>Спасибо, Сидор.</rus>
    </string>

<!-- Волк — беготня за куртку и фонарик -->
    <string id="wolf_task_start_0">
        <rus>Ну, Волк. Хороший костюмчик у тебя. Где такой взять можно?</rus>
    </string>
    <string id="wolf_task_start_1">
        <rus>Такой ты здесь навряд ли найдёшь, если только с трупа снимешь, хе... У Сидоровича можно курточку прикупить, если, конечно, деньги есть.</rus>
    </string>
    <string id="wolf_task_start_2">
        <rus>Прикупить? Так-то деньги нужны...</rus>
    </string>
    <string id="wolf_task_start_3">
        <rus>Могу предложить вариант и без денег. Так и быть, завалялась у меня одна одёжка. Не такая, как на мне, конечно, но и уж точно не хуже, чем у любого новичка здесь. Надо только кое-куда смотаться и поискать одну вещичку. Это совсем рядом.</rus>
    </string>
    <string id="wolf_task_start_4">
        <rus>Продолжай.</rus>
    </string>
    <string id="wolf_task_start_5">
        <rus>Да ну, бегать ещё... Пойду лучше копить...</rus>
    </string>
    <string id="wolf_task_start_6">
        <rus>Как чуть пройдёшь по главной дороге на север, увидишь справа грунтовку к тоннелю, она ещё через КСП "Автомобилист" проходит. Один мой должничок ушёл той тропкой и возле самого тоннеля что-то прятал — следили за ним. А потом он еле унёс ноги от местных зверушек. Мои следаки больше туда идти не хотят, боятся. Но всё же надо туда сходить и хорошенько поискать, что же он там такое припрятал — прямо возле тоннеля.</rus>
    </string>
    <string id="wolf_task_start_7">
        <rus>Ну это несложно. Думаю, от вида местных пёсиков не обделаю штаны.</rus>
    </string>
    <string id="wolf_task_start_8">
        <rus>Что-то нет желания становиться кормом для слепых псин...</rus>
    </string>

    <string id="wolf_task_end_0">
        <rus>Был я у тоннеля.</rus>
    </string>
    <string id="wolf_task_end_1">
        <rus>Нашёл что-нибудь?!</rus>
    </string>
    <string id="wolf_task_end_2">
        <rus>Да, там бегал четырёхлапый помёт, а на входе в тоннель были спрятаны какие-то бумажки.</rus>
    </string>    
    <string id="wolf_task_end_3">
        <rus>Хорошо, давай сюда. Вот тебе костюмчик, как и обещал. И фонарик ручной ещё возьми — ночи здесь тёмные.</rus>
    </string>
    <string id="wolf_task_end_4">
        <rus>Рад был помочь.</rus>
    </string>

<!-- Кузнецов — квест за нож и бинокль -->
    <string id="kuznetsov_task_start_0">
        <rus>Н-да, хорошо тут у вас — пост спокойно несётся, служба идёт...</rus>
    </string>
    <string id="kuznetsov_task_start_1">
        <rus>Служба как служба. Пост этот вот только покидать нельзя, а иногда бывает очень надо...</rus>
    </string>
    <string id="kuznetsov_task_start_2">
        <rus>Так может, помочь чем смогу?</rus>
    </string>
    <string id="kuznetsov_task_start_3">
        <rus>Может. Надо бы прогуляться в пару мест, забрать кое-что. Я, как видишь, не шибко могу. Так что если хочешь подзаработать, можешь сгонять и принести мне посылочку.</rus>
    </string>
    <string id="kuznetsov_task_start_4">
        <rus>А чем заплатишь?</rus>
    </string>
    <string id="kuznetsov_task_start_5">
        <rus>Открывашку дам, что б тушёнку открывать. Ну или кишки вспарывать слепым псам... Ножик есть хороший у меня, вот его и дам. И бинокль в нагрузку.</rus>
    </string>
    <string id="kuznetsov_task_start_6">
        <rus>Неплохо. Это всяко лучше, чем у Сидоровича покупать.</rus>
    </string>
    <string id="kuznetsov_task_start_7">
        <rus>Да это же хлам какой-то! Не пойду я никуда.</rus>
    </string>
    <string id="kuznetsov_task_start_8">
        <rus>Отлично, слушай тогда внимательно. Мой человек скинул пару артефактов в двух разных местах. Прямо сюда принести он их не может, конспирация, блин, полная, понимаешь? Если у тебя есть такие артефакты, можешь сразу мне отдать, а те забрать себе, мне без разницы. Названия у них эти, как его... "Медуза" и "Кровь камня", да. Идти недалеко, так что не ссы. И если кинуть надумаешь — пули у нас явно быстрее твоих ног, усёк?</rus>
    </string>
    <string id="kuznetsov_task_start_9">
        <rus>Усёк. Говори, где лежат.</rus>
    </string>
    <string id="kuznetsov_task_start_10">
        <rus>Да ну их, угрозы ещё какие-то пошли, найди другого кого-нибудь...</rus>
    </string>
    <string id="kuznetsov_task_start_11">
        <rus>По словам моего человека, один артефакт лежит прямо в овраге со всяким хламом, что севернее "Деревни новичков", надо только хорошо поискать. А второй — на востоке от той же деревни, через дорогу. Где-то среди камней он должен быть.</rus>
    </string>

    <string id="kuznetsov_task_end_0">
        <rus>Принёс я тебе артефакты.</rus>
    </string>
    <string id="kuznetsov_task_end_1">
        <rus>Ага, вижу. Я уговор соблюдаю, бери нож и бинокль. Но здесь будь паинькой, мои ребята начеку.</rus>
    </string>
    <string id="kuznetsov_task_end_2">
        <rus>Ну-ну.</rus>
    </string>

<!-- Garik's assignments -->

    <string id="garik_task_start_0">
        <rus>Я смотрю, ты тот ещё любитель сладкого. Таким, как ты, надо всегда иметь свой большой запас конфет и печенек в надёжном местечке.</rus>
    </string>
    <string id="garik_task_start_1">
        <rus>Вот только недавно оформил заказ у одного сталкера, притараканить мне о-о-очень большую коробку всяких вкусностей с Большой земли. Да вот только назначенный срок подошёл, а сталкера всё нет. И на связь не выходит...</rus>
    </string>
    <string id="garik_task_start_2">
        <rus>Выходит, кинул он тебя? Или случилось с ним что-то... Сам что думаешь?</rus>
    </string>
    <string id="garik_task_start_3">
        <rus>Думаю, надо сходить туда, где он, вероятно, был последний раз. А последний раз его ПДА подавал сигнал с Армейских Складов, из так называемой "Деревни кровососов". Как его только туда занесло? Но при любом раскладе, покидать пост мне нельзя. Может быть, ты смотаешься туда, осмотришь место?</rus>
    </string>
    <string id="garik_task_start_4">
        <rus>На первый взгляд, ничего сложного, сходить и посмотреть. Так и быть, давай сгоняю.</rus>
    </string>
    <string id="garik_task_start_5">
        <rus>Что значит "смотаешься"?! Выбирай выражения, лень мне таскаться почём зря...</rus>
    </string>

    <string id="garik_task_yantar_0">
        <rus>Профессор, я к Вам за одной не совсем обычной вещью.</rus>
    </string>
    <string id="garik_task_yantar_1">
        <rus>Очень интересно. И какая же вещь у меня для Вас имеется, да ещё и не совсем обычная?</rus>
    </string>
    <string id="garik_task_yantar_2">
        <rus>Один сталкер, ныне покойный, оставил Вам коробку. И эта коробка должна быть набита всякими сладостями.</rus>
    </string>
    <string id="garik_task_yantar_3">
        <rus>Пф, вот как. А разговоров было... Я разве похож на кондитера? Или у меня здесь камера хранения?</rus>
    </string>
    <string id="garik_task_yantar_4">
        <rus>Так было указано в записке, которую он оставил в заминированном тайнике. Понимаю, что это не доказательства, но у меня есть уже две его записки. Одну нашёл у него, обыскав тело. Вторую в тайнике, она-то и привела меня к Вам.</rus>
    </string>
    <string id="garik_task_yantar_5">
        <rus>Мне ни к чему эта коробка. Было дело, приходил один сталкер. Дал данную вещь на хранение, сказал, больше негде надёжно спрятать. Ещё сказал, коробку отдать только тому, кто покажет записки. Не понимаю, к чему такая секретность, это ж просто конфеты... Расплатился артефактами и ушёл. Но, как я и говорил, у меня не камера хранения. Поэтому я отдал эту коробку своим работникам, что б они спрятали её на заводе.</rus>
    </string>
    <string id="garik_task_yantar_6">
        <rus>Так Вы скажете, где именно?</rus>
    </string>
    <string id="garik_task_yantar_7">
        <rus>Давайте записки, взгляну на почерк. У меня есть его каракули, чтобы сравнить. И 10000 рублей. Мне деньги не нужны, это моим людям за работу, что прятали коробку. Там, знаете ли, не очень спокойно. Им пришлось пострелять всяких зубастых и не только.</rus>
    </string>
    <string id="garik_task_yantar_8">
        <rus>Хорошо, держите.</rus>
    </string>
    <string id="garik_task_yantar_9">
        <rus>Денег мало. Я позже загляну.</rus>
    </string>
    <string id="garik_task_yantar_10">
        <rus>Ага... Так, да... Это его почерк, такой не повторишь. Ладно, я Вам верю. Ищите коробку на территории завода. Точных координат я не знаю, но на всякий случай напомню, что коробку спрятали, поэтому ищите как следует.</rus>
    </string>

    <string id="garik_task_end_0">
        <rus>Ну, привет. Соскучился? У меня есть кое-что вкусненькое.</rus>
    </string>
    <string id="garik_task_end_1">
        <rus>Смотри-ка! Нашёл его?</rus>
    </string>
    <string id="garik_task_end_2">
        <rus>Кого его? Твой посыльный оказался мёртв. А при нём записка, по ней я и сориентировался. Оказалось не всё так просто, как на первый взгляд, пришлось помотаться. Но коробка с вкусняшками у меня.</rus>
    </string>
    <string id="garik_task_end_3">
        <rus>Не переживай, Меченый, за беготню отплачу. Давай коробку.</rus>
    </string>
    <string id="garik_task_end_4">
        <rus>Забирай. И смотри, чтоб не слиплось.</rus>
    </string>
    <string id="garik_task_end_5">
        <rus>Спасибо! В качестве вознаграждения прими расходники и парочку хороших артефактов. И ещё — с этого момента за проход к техникам я с тебя ничего брать не буду. Ну и, конечно, я поведаю местным парням, что ты мне помог. Может быть, подкинут тебе ещё какое дельце.</rus>
    </string>

<!-- Музыкальные флешки -->

    <!-- Бармен -->
    <string id="music_flash_start_0">
        <rus>Уютное здесь у тебя местечко. Отдохуть можно, выпить, музыку послушать...</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_start_1">
        <rus>Музыка расслабляет... Особенно после вылазок по Зоне. Был здесь раньше частым гостем один сталкер, Музыкантом кличут. Флешек у него разных было с музыкой — на любой вкус! Однажды он и мне такую подогнал. Было бы неплохо на всю его коллекцию взглянуть... Вот только поговаривают, сгинул он. Не знаю, правда ли это, но если так, то отыскать эти флешки с музыкой было бы лучшим, что можно для него теперь сделать.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_start_2">
        <rus>Флешку подогнал? Я тоже хочу музыку. Может, договоримся?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_start_3">
        <rus>С флешкой, может, и договоримся. Но нужен ещё плеер — его не дам, он один у меня. Однако, думаю, у того Музыканта сможешь такой выпросить. Если он жив.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_start_4">
        <rus>Что ты хочешь взамен за флешку? И где искать этого Музыканта?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_start_5">
        <rus>Моя флешка надёжно спрятана в одном местечке. Приблизительное местонахождение обозначу за два артефакта "Ночная звезда". А с Музыкантом точно не скажу. Могу только наводочку дать на одного сталкера, они вместе тёрлись в последнее время. Ну и имей ввиду, если всё-таки возьмёшься за поиски Музыканта, то ты уж найди его живого или мёртвого. Его коллекция флешек не должна пропасть. К тому же, думаю, за его сборники музыки найдутся люди, кто готов будет за это заплатить. И я в том числе. \nПовторюсь, в последнее время Музыкант тёр шкуру с одним сталкером, и я знаю, где этот сталкер сейчас обитает. Но стулья вперёд.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_start_6">
        <rus>Две "Ночные звезды"? Нет проблем, забирай. Говори, где спрятана твоя флешка, и координаты того сталкера.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_start_7">
        <rus>У меня пока нет того, что тебе нужно. Позже тогда поговорим.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_start_8">
        <rus>Точных координат дать не могу. Слушай и запоминай. Неприметный рюкзачок с флешкой припрятан под товарным вагоном на территории комплекса НИИ "Агропром". А сталкер, корешок Музыканта, отсиживается где-то на Кордоне. Вероятнее всего, в "Деревне новичков".</rus>
    </string>

    <string id="music_flash_start2_0">
        <rus>Я по поводу музыкальных флешек.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_start2_1">
        <rus>Напоминаю, что информация стоит денег. Ну, или не совсем денег... Принёс две "Ночные звезды"?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_start2_2">
        <rus>Есть такое, держи. Рассказывай, где спрятана твоя флешка, и что там с координатами того сталкера?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_start2_3">
        <rus>Хорошо. Моя музыкальная флешка припрятана на НИИ "Агропром", под каким-то товарным вагоном. Точнее не скажу. А сталкер, который в последнее время общался с Музыкантом, по моим данным сейчас на Кордоне, где-то в "Деревне новичков".</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_start2_4">
        <rus>"Где-то", "каким-то"... Спасибо за информацию.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_start2_5">
        <rus>А, блин, нет, запамятовал...</rus>
    </string>

    <!-- Типа кореш Музыканта -->
    <string id="music_flash_npc_dialog_0">
        <rus>Приветствую. Я тут ищу одного сталкера... Ты знаком с Музыкантом?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_npc_dialog_1">
        <rus>Что? Ты даже не представился. Кто таков?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_npc_dialog_2">
        <rus>Называй меня Меченый. Я от Бармена, точнее, по его наводке. Мне нужен Музыкант. У меня есть информация, что здесь с недавних пор находится тот, кто с ним знаком. Я тебя здесь раньше не видел, отсюда подозрение, что ты-то мне и нужен.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_npc_dialog_3">
        <rus>Да, мы общались. Делали вылазки за артефактами, найденное делили пополам. Последний раз как раз здесь вот и виделись. Он с Сидоровичем о чём-то договорился, сказал, что пойдёт на Болота. И пойдёт один. Я предлагал помощь, но он в отказ — один и точка. Знаю ещё только, что там, на Болотах, у него что-то припрятано для Сидоровича. И немного чуть более подробной информации...</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_npc_dialog_4">
        <rus>Более подробной? Ну?..</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_npc_dialog_5">
        <rus>Что "ну"? Любая информация здесь не бесплатна. Думаю, за 5000 вечнодеревянных я стану более сговорчив.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_npc_dialog_6">
        <rus>Слушай, братан, у тебя, вроде как, товарищ пропал, а ты... Ладно, хер с тобой, держи.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_npc_dialog_7">
        <rus>Во как... Денег нет, потом, значит, поговорим.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_npc_dialog_8">
        <rus>Во, благодарствую. Значит, слушай внимательно. За бутылкой Музыкант всё-таки немного раскололся. Где-то на Болотах есть местечко со смотровой вышкой — там у него тайничок. А в тайничке этом какая-то штуковина для Сидоровича. Вроде как флешка, что ли... Мне, в принципе, до фени, я в такие края не любитель. В общем, туда он и пошёл. Больше ничего не знаю.</rus>
    </string>

    <!-- Ворон -->
    <string id="music_flash_dialog_voron_0">
        <rus>У меня к тебе вопрос. Как сильно ты любишь музыку?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_voron_1">
        <rus>Вот прямо перед твоим носом играет радио. Такой ответ устроит?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_voron_2">
        <rus>Ладно. Тогда зайду с другого боку. Мне известно, что у тебя есть некая флешка с музыкой.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_voron_3">
        <rus>И что с того?</rus>
    </string>    
    <string id="music_flash_dialog_voron_4">
        <rus>Я собираю коллекцию флешек сталкера, который их записал. К сожалению, он погиб. Считаю, что лучшим способом почтить его память и труды, это собрать все его флешки и оставить в надёжном месте.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_voron_5">
        <rus>Дело благородное. Но я за флешку платил — придётся заплатить и тебе. Отдам я её за пистолет-пулемёт FN P90 и пять бутылок водки.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_voron_6">
        <rus>Понятно...</rus>
    </string>

    <string id="music_flash_dialog_voron_end_0">
        <rus>Я за музыкальной флешкой.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_voron_end_1">
        <rus>Всё принёс?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_voron_end_2">
        <rus>Оружие и водка. Всё на месте.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_voron_end_3">
        <rus>Кажется, что-то забыл...</rus>
    </string>

    <!-- Костя -->
    <string id="music_flash_dialog_kostya_0">
        <rus>Костя, я собираю музыкальные флешки и точно знаю, что одна такая у тебя есть.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_kostya_1">
        <rus>С Музыкантом общался, верно?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_kostya_2">
        <rus>Почти. У меня его блокнот. А сам Музыкант погиб.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_kostya_3">
        <rus>Печально... Хочешь собрать его коллекцию, я правильно понимаю?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_kostya_4">
        <rus>Да. Что ты хочешь взамен на флешку?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_kostya_5">
        <rus>Мне ничего не нужно, я знал Музыканта. Флешку можешь просто забрать, но она не у меня лично. "Отдыхал" я как-то на Дикой Территории, только взял в руки эту флешку, дабы воспользоваться по назначению, так тут, как обычно, стая псов налетела, от случайного пси-удара я её и выронил. Хотел всё сам после как-то забрать, да что-то ноги не доходили. Там рядом с ж/д путями есть бетонные конструкции, куда так просто не заберёшься, вот на одной из таких бетонных плит она и должна лежать. Главное, чтобы ветром не сдуло...</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_kostya_6">
        <rus>Ну мастер! Спасибо.</rus>
    </string>

    <!-- Крот -->
    <string id="music_flash_dialog_krot_0">
        <rus>Крот, мне нужна твоя музыкальная флешка.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_krot_1">
        <rus>А мне нужна пятикомнатная квартира в центре Дубая и золотистый Роллс-Ройс. Меняемся?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_krot_2">
        <rus>Я серьёзно. Я собираю коллекцию этих музыкальных флешек.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_krot_3">
        <rus>Рад за тебя. Но я за неё заплатил.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_krot_4">
        <rus>Я могу выкупить. Что ты хочешь?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_krot_5">
        <rus>Вот это уже разговор. Только меня не интересуют материальные средства за эту флешку. У меня сейчас сидит одна заноза в заднице, но ты можешь помочь её вытащить.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_krot_6">
        <rus>Я вытаскивал всякое дерьмо из другого дерьма, но только не занозы из задниц.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_krot_7">
        <rus>Это речевой оборот, Меченый. У меня сейчас проблемы. Мои люди на Агропроме попали в непростую ситуацию, по ночам их кошмарит кровососущая тварь. Они всё никак не могут завалить говнюка, но несут потери. Мы уже потеряли несколько человек! И эта тварь не угомонится, пока не нафаршируешь её свинцом.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_krot_8">
        <rus>Ты предлагаешь мне завалить вашего кровососа?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_krot_9">
        <rus>Да. Мои люди не справляются. Он охотится в основном ночью, поэтому идти на него нужно именно в это время. Ещё мои ребята говорят, что это не простой кровосос. Агрессивный и чертовски живучий. Против него явно надо брать что-нибудь серьёзное, пукалкой тут не обойдёшься. По наблюдениям моих людей, он выходит на охоту после 22 часов, когда уже достаточно темно. Приходи к этому времени в назначенное место и паси тварь, как появится — гаси со всех стволов. Координаты, где регулярно ошивается ублюдок, я тебе скину в ПДА. Ты готов?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_krot_10">
        <rus>Ну что ж, погляжу на вашего кровососа. Давай координаты.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_krot_11">
        <rus>Идти ночью в логово к разъярённому кровососу ради музыкальной флешки? Нет уж, увольте.</rus>
    </string>

    <string id="music_flash_dialog_krot_end_0">
        <rus>Порешал я кровососа. Ну и злобная зверюга, надо сказать.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_krot_end_1">
        <rus>Ты по-настоящему выручил, Меченый. Считаю своим долгом расплатиться с тобой не только флешкой. У меня тут есть хорошая оптика на винтовку и пара артефактов, возьми в качестве благодарности.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_krot_end_2">
        <rus>Конечно возьму.</rus>
    </string>

    <!-- Захар -->
    <string id="music_flash_dialog_zahar_0">
        <rus>Захар, у меня к тебе дело.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_zahar_1">
        <rus>Очень интересно. Какое дело?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_zahar_2">
        <rus>Я собираю коллекцию флешек сталкера по кличке Музыкант. Одна должна быть у тебя.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_zahar_3">
        <rus>И ты хочешь получить эту флешку? Не вопрос, музыки нам тут и так хватает. Только нужно будет выполнить одну просьбу.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_zahar_4">
        <rus>Я готов выслушать.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_zahar_5">
        <rus>У меня есть заказ на кучку тварей в Тёмной Долине — нервируют людей. Речь про нескольких снорков. Но у меня бойцов сейчас не хватает, все на других заданиях. Порешаешь людоедов, отдам тебе флешку. Заказчик не дал точные координаты, но прислал фотографию местности. Скину тебе на ПДА.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_zahar_6">
        <rus>По рукам.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_zahar_7">
        <rus>Не сейчас, Захар. Я пока не готов ввязываться за это дело.</rus>
    </string>

    <string id="music_flash_dialog_zahar_end_0">
        <rus>Все снорки в Тёмной Долине мертвы. Ну, по крайней мере те, что были на указанной тобой местности.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_zahar_end_1">
        <rus>Ну что ж, надеюсь, заказчик будет доволен. И ты забирай флешку, как договаривались. Вот, ещё возьми кое-что: артефакт лежит-пылится, а с ним и горсть патронов.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_zahar_end_2">
        <rus>Отлично, спасибо!</rus>
    </string>

    <!-- Дэн -->
    <string id="music_flash_dialog_dan_0">
        <rus>Дэн, мне нужна флешка.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_dan_1">
        <rus>Это какая?!</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_dan_2">
        <rus>Я ищу музыкальные флешки, которые записывал один сталкер. У тебя должна быть одна такая.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_dan_3">
        <rus>А-а, ты об этой... Ну, раз нужна, могу и отдать. За одно дело, само собой, которое нужно провернуть.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_dan_4">
        <rus>Так, и что сделать?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_dan_5">
        <rus>Мне нужно доставить в бар "100 Рентген" одну посылочку, но людей для этого нет. Сама посылка — это тяжёлый деревянный ящик, он спрятан недалеко, в районе разрушенного моста, фото я тебе скину. Только не спрашивай, почему он там и что внутри, и чернухи тут никакой нет, это я тебе гарантирую. Как отнесёшь Бармену груз, отдам тебе флешку.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_dan_6">
        <rus>Ладно, я доставлю ящик.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_dan_7">
        <rus>Придётся отказаться. Бар далеко, а лишний вес мне сейчас не нужен.</rus>
    </string>

    <string id="music_flash_dialog_dan_barman_0">
        <rus>Я принёс тебе посылку от Дэна.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_dan_barman_1">
        <rus>Очень вовремя. Спасибо!</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_dan_barman_2">
        <rus>Пожалуйста.</rus>
    </string>

    <string id="music_flash_dialog_dan_end_0">
        <rus>Тук-тук, это почтальон Печкин. Я доставил ящик Бармену.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_dan_end_1">
        <rus>Да, он уже сообщил. От души! Держи флешку. И кое-что ещё бонусом.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_dan_end_2">
        <rus>Рад помочь.</rus>
    </string>

    <!-- Архара -->
    <string id="music_flash_dialog_arhara_0">
        <rus>Мне надо у тебя кое-что спросить.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_arhara_1">
        <rus>Выкладывай.</rus>
    </string>    
    <string id="music_flash_dialog_arhara_2">
        <rus>Я собираю флешки с музыкой, которые записал один сталкер. В записях, по которым я ориентируюсь, указано, что ты владеешь одной такой.</rus>
    </string>    
    <string id="music_flash_dialog_arhara_3">
        <rus>Я понял, что за флешка. Однако я за неё неплохо отвалил.</rus>
    </string>    
    <string id="music_flash_dialog_arhara_4">
        <rus>Я могу её выкупить у тебя.</rus>
    </string>    
    <string id="music_flash_dialog_arhara_5">
        <rus>Выкупить не получится, деньги меня не особо интересуют. Но есть одно дело, которое ты мог бы для меня провернуть. И если сделаешь, флешка достанется тебе.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_arhara_6">
        <rus>Хм... Ну ладно, выкладывай, что нужно делать.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_arhara_7">
        <rus>Твоя задача — грохнуть одного ублюдка. Наёмник, погоняло — Жрец. В своё время он мне круто насолил и до сих пор не попадался в поле моего зрения. Только недавно я узнал, где он остановился. Но сейчас мне совсем не с руки туда идти и валить этого говнюка. Послать я тоже никого не могу. Но тут появился ты, и тебе нужна флешка... Ладно, теперь по существу. Я получил информацию, что ублюдок ошивается на Дикой Территории. Пригрел свою задницу среди своих друзей, таких же скотов, и думает, что в полной безопасности. Мне неизвестно, где он конкретно засел, но то, что он на Дикой, это факт. Просто найди его там и прикончи. Потом возвращайся, и мы продолжим разговор.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_arhara_8">
        <rus>Ну и дела. Я пришёл за музыкальной флешкой, а теперь мне уже надо идти валить каких-то головорезов на Дикой Территории. Ладно, разберёмся.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_arhara_9">
        <rus>Как-то круто это всё заворачивается ради какой-то флешки. Я, пожалуй, воздержусь.</rus>
    </string>

    <string id="music_flash_dialog_arhara_2_0">
        <rus>Ну что, прохлаждаешься тут? А мне особо некогда... Я завалил твоего недруга.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_arhara_2_1">
        <rus>Наконец-то крыса сдохла. Отличная работа! Возьми вознаграждение, ты это заслужил. А теперь насчёт флешки — у меня её нет. Я посеял её на Радаре, надо было мне туда по одному делу смотаться. Там ещё и "Выжигатель мозгов" на охлаждение выключился... Короче, напали на меня электрохимеры, пришлось забраться прямо на одну из антенн "Выжигалки". Там я и выронил флешку. Но ни наверху, ни в самом низу её нет. Но мне было уже не до поисков, потому что внезапно уже врубился "Выжигатель". Голову так сильно "напекло", что я даже не помню, на какую именно антенну залазил, но точно не крайнюю — по бокам ещё стояли. Хорошо, хоть химеры свинтили, а то б не разговаривал сейчас с тобой... Так что флешка ещё в том районе. Можешь поискать.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_arhara_2_2">
        <rus>Н-да, спасибо за информацию. Пойду искать.</rus>
    </string>

    <!-- Дезертир -->
    <string id="music_flash_dialog_dezertir_0">
        <rus>Ну что, так называемый "служивый". Вопросик есть...</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_dezertir_1">
        <rus>Задавай.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_dezertir_2">
        <rus>Мне нужна флешка с музыкой. И не отнекивайся, я знаю, что она у тебя.</rus>
    </string>    
    <string id="music_flash_dialog_dezertir_3">
        <rus>Ну есть у меня такая флешка. А тебе зачем?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_dezertir_4">
        <rus>Коллекцию собираю. Так отдашь или чего взамен попросишь?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_dezertir_5">
        <rus>С тебя двадвать тысяч. Сам понимаешь, деньги нужны на воле.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_dezertir_6">
        <rus>Многовато просишь.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_dezertir_7">
        <rus>Держи деньги и давай флешку.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_dezertir_8">
        <rus>Забирай. И никому ни слова, что меня здесь видел.</rus>
    </string>

    <!-- Сяк -->
    <string id="music_flash_dialog_sak_0">
        <rus>Сяк, есть один вопрос.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_sak_1">
        <rus>Я слушаю.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_sak_2">
        <rus>Мне нужна музыкальная флешка, которая у тебя. Ну, я надеюсь, что ещё у тебя.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_sak_3">
        <rus>Есть такая флешка. Но не у меня, а спрятана в одном месте. Поможешь мне — скажу, где лежит флешка.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_sak_4">
        <rus>В чём заключается помощь?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_sak_5">
        <rus>Ничего особенного. Отнеси вот эту записку Ворону на Свалке. А он уже сообщит тебе координаты тайника, я его проинформирую.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_sak_6">
        <rus>Договорились.</rus>
    </string>

    <string id="music_flash_dialog_sak_end_0">
        <rus>Я от Сяка. Принёс тебе записку.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_sak_end_1">
        <rus>Хорошо, сейчас поглядим. Сяк приблизительно описал место, где спрятана флешка. Посмотри в ПДА.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_sak_end_2">
        <rus>Понял, бывай.</rus>
    </string>

    <!-- Скряга -->
    <string id="music_flash_dialog_zhmot_0">
        <rus>Мне нужна твоя музыкальная флешка. Можем договориться.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_zhmot_1">
        <rus>Я за неё платил деньгами, но для тебя готов с ней расстаться и за небольшую услугу. Заела уже.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_zhmot_2">
        <rus>За какую?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_zhmot_3">
        <rus>Надо подогреть ребят с "Барьера" провизией, всё-таки мужики день и ночь пост отражают, силы им нужны. Повар собрал ящик со всяким съестным и питьевым, его-то и нужно Кэпу передать.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_zhmot_4">
        <rus>Не вопрос, давай этот ящик.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_zhmot_5">
        <rus>Не так быстро. Я уже дал поручение одним олухам его отнести на пост, но они облажались. Попёрли какого-то чёрта через болото, что недалеко от нашей базы, там огребли люлей и бросили ящик в воду. Надо найти его и доставить-таки на "Барьер". Потом возвращайся и получишь флешку.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_zhmot_6">
        <rus>Идёт.</rus>
    </string>

    <string id="music_flash_dialog_zhmot_info_0">
        <rus>Принёс вам ящик с провизией по просьбе Скряги. Правда, он в воде уже случайно побывал, но вроде не хлюпает...</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_zhmot_info_1">
        <rus>Наконец-то, а то мы уже зажрались, то есть заждались... Спасибо!</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_zhmot_info_2">
        <rus>Кхм, без проблем.</rus>
    </string>
    
    <string id="music_flash_dialog_zhmot_end_0">
        <rus>Я всё сделал, ящик у парней.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_zhmot_end_1">
        <rus>Чудненько, теперь флешка твоя. И патронов вот возьми, пригодятся.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_zhmot_end_2">
        <rus>ОК.</rus>
    </string>

    <string id="music_flash_dialog_zhmot_fail_0">
        <rus>К сожалению, Кеп погиб...</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_zhmot_fail_1">
        <rus>Это плохие новости. Ящик с провизией у тебя?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_zhmot_fail_2">
        <rus>Да.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_zhmot_fail_3">
        <rus>Нет.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_zhmot_fail_4">
        <rus>Ладно, давай его мне. Флешку можешь забрать.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_zhmot_fail_5">
        <rus>Спасибо.</rus>
    </string>

    <!-- Петренко -->
    <string id="music_flash_dialog_dolg_0">
        <rus>У меня нескромный вопросик.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_dolg_1">
        <rus>Что за вопросик?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_dolg_2">
        <rus>Я знаю, что у тебя есть некая флешка с музыкой. Мне нужно для коллекции.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_dolg_3">
        <rus>Просто так не отдам. Готов обменять на пару безделушек.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_dolg_4">
        <rus>На что именно?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_dolg_5">
        <rus>Учёные с Янтаря попросили раздобыть щупальца красного кровососа для научных изысканий. А тут как раз ты подвернулся. И лично мне нужно три капсулы для аномалий, а именно: "Трамплин", "Электра" и "Снежная".</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_dolg_6">
        <rus>Будет сделано.</rus>
    </string>

    <string id="music_flash_dialog_dolg_end_0">
        <rus>Я за флешкой.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_dolg_end_1">
        <rus>Всё собрал, как я просил?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_dolg_end_2">
        <rus>Конечно.</rus>
    </string>

    <!-- Обмен флешек у Бармена -->
    <string id="music_flash_dialog_bar_reward_0">
        <rus>Поздравь меня. Я собрал все флешки с музыкой.</rus>
    </string>    
    <string id="music_flash_dialog_bar_reward_1">
        <rus>Наверное непросто было.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_bar_reward_2">
        <rus>И не говори, пришлось побегать.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_bar_reward_3">
        <rus>У меня есть предложение. Я могу обменять у тебя флешки и плеер на отличный хабар. Не пожалеешь.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_bar_reward_4">
        <rus>Я не большой любитель музыки, да и у тебя коллекция будет лучше смотреться. По рукам!</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_bar_reward_5">
        <rus>Я подумаю.</rus>
    </string>

    <!-- Обмен флешек у Ворона -->
    <string id="music_flash_dialog_gar_reward_0">
        <rus>Мне удалось собрать всю коллекцию флешек.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_gar_reward_1">
        <rus>Поздравляю. Не желаешь её обменять на кое-что?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_gar_reward_2">
        <rus>Ну, смотря на что...</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_gar_reward_3">
        <rus>Гранатомёт, выстрелы к нему, ручные гранаты и ещё аптечки. Согласен?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_gar_reward_4">
        <rus>Тяжёлая артиллерия? Ну давай.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_gar_reward_5">
        <rus>Нет.</rus>
    </string>

    <!-- Обмен флешек у Сидоровича -->
    <string id="music_flash_dialog_esc_reward_0">
        <rus>У меня есть целая коллекция музыкальных флешек.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_esc_reward_1">
        <rus>Ты похвастаться пришёл или по делу?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_esc_reward_2">
        <rus>Старый, неужели не интересно?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_esc_reward_3">
        <rus>Мне интересно, если ты готов обменять все флешки на оружие калибра 7.62мм и много патронов к нему.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_esc_reward_4">
        <rus>Уже и мне интересно. По рукам.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_esc_reward_5">
        <rus>В другой раз.</rus>
    </string>

    <!-- Обмен флешек у Акима -->
    <string id="music_flash_dialog_esc2_reward_0">
        <rus>Не интересуют музыкальные флешки?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_esc2_reward_1">
        <rus>Возможно. Хороший выбор?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_esc2_reward_2">
        <rus>Вся коллекция ныне почившего Музыканта.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_esc2_reward_3">
        <rus>У меня тут пулемёт пылится. За флешки могу отдать. И патронов отсыплю.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_esc2_reward_4">
        <rus>Согласен, хорошая сделка.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_esc2_reward_5">
        <rus>Как-нибудь потом.</rus>
    </string>

    <!-- Обмен флешек у Адреналина -->
    <string id="music_flash_dialog_agr_reward_0">
        <rus>У меня есть кое-что интересное.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_agr_reward_1">
        <rus>Что именно?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_agr_reward_2">
        <rus>Я собрал коллекцию музыкальных флешек. Готов обменять.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_agr_reward_3">
        <rus>У меня есть редкие вещи. Я думаю, ты оценишь.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_agr_reward_4">
        <rus>Редкие, говоришь? Давай глянем.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_agr_reward_5">
        <rus>Потом.</rus>
    </string>

    <!-- Обмен флешек у Скряги -->
    <string id="music_flash_dialog_mil_reward_0">
        <rus>Музыка не интересует?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_mil_reward_1">
        <rus>В каком смысле?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_mil_reward_2">
        <rus>Я собрал все музыкальные флешки. Меняю на достойный хабар.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_mil_reward_3">
        <rus>Ух ты! У меня есть кое-что для тебя. Сделка будет выгодной.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_mil_reward_4">
        <rus>Давай-ка посмотрим на твой товар.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_mil_reward_5">
        <rus>Я ещё подумаю.</rus>
    </string>

    <!-- Обмен флешек у Сяка -->
    <string id="music_flash_dialog_pri_reward_0">
        <rus>Я таки собрал коллекцию флешек с музыкой.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_pri_reward_1">
        <rus>Молодец! Себе оставишь?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_pri_reward_2">
        <rus>Можем и махнуться не глядя. Если есть, что предложить.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_pri_reward_3">
        <rus>У меня всегда припрятан хороший товар, не сомневайся.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_pri_reward_4">
        <rus>Тогда меняемся. Не глядя!</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_pri_reward_5">
        <rus>В другой раз.</rus>
    </string>

    <!-- Обмен флешек у Холода -->
    <string id="music_flash_dialog_mar_reward_0">
        <rus>У меня тут кое-что интересное.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_mar_reward_1">
        <rus>Собрался меня удивить?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_mar_reward_2">
        <rus>Я собрал коллекцию флешек одного сталкера по кличке Музыкант. Могу на что-нибудь обменять.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_mar_reward_3">
        <rus>У меня есть хорошие расходнички. Не пожалеешь!</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_mar_reward_4">
        <rus>Ну давай, посмотрим на твои расходнички.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_mar_reward_5">
        <rus>Может быть потом...</rus>
    </string>

    <!-- Обмен флешек у Сахарова -->
    <string id="music_flash_dialog_yan_reward_0">
        <rus>Привет науке!</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_yan_reward_1">
        <rus>Здравствуйте.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_yan_reward_2">
        <rus>У меня есь интересная коллекция флешек с музыкой. Не хотите на что-нибудь обменять?</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_yan_reward_3">
        <rus>Пожалуй, я могу кое-что Вам предложить.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_yan_reward_4">
        <rus>Тогда по рукам!</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dialog_yan_reward_5">
        <rus>Я передумал.</rus>
    </string>

    <!-- Охранник арсенала на Милитари -->
    <string id="mil_guard_arsenal_hello_dialog_0">
        <rus>Стой! Доступ к арсеналу разрешён только членам "Свободы".</rus>
    </string>
    <string id="mil_guard_arsenal_hello_dialog_1">
        <rus>А чего так? Мы можем договориться.</rus>
    </string>
    <string id="mil_guard_arsenal_hello_dialog_2">
        <rus>За кого ты меня принимаешь?</rus>
    </string>
    <string id="mil_guard_arsenal_hello_dialog_3">
        <rus>Я вижу здесь постового, который стоит на одном месте часами и, наверное, не всегда доволен этим.</rus>
    </string>
    <string id="mil_guard_arsenal_hello_dialog_4">
        <rus>А что ты можешь изменить?</rus>
    </string>
    <string id="mil_guard_arsenal_hello_dialog_5">
        <rus>А вдруг у тебя есть какое-нибудь дело? Ну мало ли, чем бы я мог помочь...</rus>
    </string>
    <string id="mil_guard_arsenal_hello_dialog_6">
        <rus>Ты прав, есть кое-что. Мне неплохо платят, но моя работа очень ограничивает меня — пост нельзя покидать. Если бы ты принёс мне одну вещичку, мы бы точно договорились. Ма-а-аленькая такая бутылочка с чудодейственным средством. Даже не спрашивай меня, что там. Дурь такой страшной силы, что даже нюхать не советую. А мне в самый раз.</rus>
    </string>
    <string id="mil_guard_arsenal_hello_dialog_7">
        <rus>Меня не особо интересует, что там налито. Мне бы знать, куда идти и где искать.</rus>
    </string>
    <string id="mil_guard_arsenal_hello_dialog_8">
        <rus>Вот с этим проблема. Я был в таком угаре, что точно не помню, где оставил эту дурь. Но сквозь наркотический бред ко мне возвращался рассудок и я отрывками кое-что запомнил. Чётко помню три разных места, где останавливался. Видимо, там и оставил свою бутылочку.</rus>
    </string>
    <string id="mil_guard_arsenal_hello_dialog_9">
        <rus>Что это за места?</rus>
    </string>
    <string id="mil_guard_arsenal_hello_dialog_10">
        <rus>Не могу дать точных координат. Но описать смогу. Первый раз я пришёл в себя в вагончике, что за заводом в Тёмной Долине. Я думаю, там не много таких вагончиков, так что найти не сложно. Потом опять туман в голове. Второй раз "прозрел" и ясно вижу полуразрушенную постройку на Свалке. И слышу автоматные очереди. Стреляют по мне! Сиганул за стену и спрятался за электрощитком. Больше ничего не помню. И в третий раз пришёл в чувство уже в гараже на Дикой Территории. Очнулся прямо в смотровой яме. На жутких отходняках добрёл сюда на базу. Пока шёл, бутылька с собой уже не было. До того свой путь не помню, только эти три места. Если повезёт, заветная бутылочка лежит где-нибудь в одном из них.</rus>
    </string>
    <string id="mil_guard_arsenal_hello_dialog_11">
        <rus>Мда-а... Шансы что-нибудь там найти практически нулевые. Так что я пас.</rus>
    </string>
    <string id="mil_guard_arsenal_hello_dialog_12">
        <rus>Сам понимаешь, здесь от меня мало зависит. Но если дурь где-то там, я её принесу.</rus>
    </string>

    <string id="mil_guard_arsenal_found_dialog_0">
        <rus>Судя по твоему виду, ты с хорошими новостями.</rus>
    </string>
    <string id="mil_guard_arsenal_found_dialog_1">
        <rus>Ага. Нашёл твою отраву. Смотри не переборщи в этот раз.</rus>
    </string>
    <string id="mil_guard_arsenal_found_dialog_2">
        <rus>Ну уж нет. Теперь я буду аккуратен.</rus>
    </string>
    <string id="mil_guard_arsenal_found_dialog_3">
        <rus>Ну так что, пропустишь к арсеналу?</rus>
    </string>
    <string id="mil_guard_arsenal_found_dialog_4">
        <rus>Слушай внимательно и запоминай! Сейчас проходишь свободно. Ты свою часть сделки выполнил. Но как только выйдешь из этого здания, вход на склад будет снова закрыт. В следующий раз потребуется пропуск.</rus>
    </string>
    <string id="mil_guard_arsenal_found_dialog_5">
        <rus>Что за пропуск?</rus>
    </string>    
    <string id="mil_guard_arsenal_found_dialog_6">
        <rus>Очень простой пропуск — две бутылки водки.</rus>
    </string>
    <string id="mil_guard_arsenal_found_dialog_7">
        <rus>Алкаши, вашу мать! Ладно.</rus>
    </string>
    
    <string id="mil_guard_arsenal_acces_dialog_0">
        <rus>Чего тебе?</rus>
    </string>    
    <string id="mil_guard_arsenal_acces_dialog_1">
        <rus>Мне нужно на склад.</rus>
    </string>
    <string id="mil_guard_arsenal_acces_dialog_2">
        <rus>Две бутылки водки и проходи. И пока ты внутри здания, склад весь твой.</rus>
    </string>    
    <string id="mil_guard_arsenal_acces_dialog_3">
        <rus>Держи.</rus>
    </string>    
    <string id="mil_guard_arsenal_acces_dialog_4">
        <rus>У меня нету водки.</rus>
    </string>

    <!-- Приобретение автомобиля у Сидоровича-->
    <string id="esc_pre_buy_car_dialog_0">
        <rus>Видел тут во дворе у сталкеров старый "Запорожец". Ничего себе! Это ж кто тут ездит на "горбатом"?</rus>
    </string>
    <string id="esc_pre_buy_car_dialog_1">
        <rus>Одному молодому пригнали. Давненько его нету, может, сгинул... Если эти колёса тебя заинтересовали, обратись к Волку. Он здесь старший, стало быть, и ключиками он, скорее всего, заведует. А вообще, исправный автомобиль в Зоне, это редкость. Где-то можно отыскать что-то пригнанное по заказу, но в основном всё, что осталось с прошлых времён, уже не на ходу. Но есть люди, которые завозят относительно новое. Кстати, здесь на Кордоне другой новичок заказывал себе "Москвич", не знаю, видел ли ты.</rus>
    </string>
    <string id="esc_pre_buy_car_dialog_2">
        <rus>Кто-то завозит, говоришь? А если с этими людьми договориться? Вот я хочу приобрести автомобиль для удобства передвижения. Есть варианты?</rus>
    </string>
    <string id="esc_pre_buy_car_dialog_3">
        <rus>Можно договориться, если есть, чем платить. Но автомобиль — это дорогостоящее удовольствие и автопарк собирать не дам — когда заказываешь через меня, только одно ТС в руки. Если расхерачишь где-нибудь, тогда и закажешь новый. Машины, заказанные не у меня, меня не касаются — на них гоняй где угодно и когда угодно. Заказ оформляем в рублях, а я, как посредник, беру свой процент артефактами.</rus>
    </string>
    <string id="esc_pre_buy_car_dialog_4">
        <rus>Ну кто бы сомневался...</rus>
    </string>

    <string id="esc_buy_car_dialog_0">
        <rus>Я хочу приобрести автомобиль.</rus>
    </string>
    <string id="esc_buy_car_dialog_1">
        <rus>Я могу договориться насчёт одного из двух представителей советского автопрома:\n \n
• простой и доступный для рабочего человека ЗАЗ-968М "Запорожец" за 30000 руб.;\n
• мечта представителя рабочего класса 70-х гг ГАЗ-24 "Волга" за 45000 руб.\n \n
Цены в рублях уже с растаможкой, а лично мне за красивую улыбку артефакт "Лунный свет".</rus>
    </string>
    <string id="esc_buy_car_dialog_2">
        <rus>"Запорожец".</rus>
    </string>
    <string id="esc_buy_car_dialog_3">
        <rus>"Волга".</rus>
    </string>
    <string id="esc_buy_car_dialog_4">
        <rus>Мне нечем платить...</rus>
    </string>
    <string id="esc_buy_car_dialog_5">
        <rus>Заберёшь своё корыто на ферме за ж/д мостом. Его быстро доставят.</rus>
    </string>
    <string id="esc_buy_car_dialog_6">
        <rus>Спасибо.</rus>
    </string>

    <!-- Приобретение автомобиля у Бармена-->
    <string id="bar_pre_buy_car_dialog_0">
        <rus>Я могу через тебя заказать транспортное средство?</rus>
    </string>
    <string id="bar_pre_buy_car_dialog_1">
        <rus>Ты хочешь автомобиль? Ну это не так просто, как может показаться. Здесь Зона.</rus>
    </string>
    <string id="bar_pre_buy_car_dialog_2">
        <rus>Даже в берлоге у Сидоровича доступен подобный сервис, неужели здесь с этим могут быть проблемы?</rus>
    </string>
    <string id="bar_pre_buy_car_dialog_3">
        <rus>Проблема в массовой поставке таких крупных товаров. Поэтому товар дорогой и штучный. Но у меня ты можешь получить даже больше, чем у Сидоровича. На территорию Бара ведут две дороги, где можно проехать на автомобиле. Я могу обеспечить доставку заказа на каждую из них, но внутрь охраняемой территории никак — правила "долговцев". Если готов платить, можешь уехать отсюда на Свалку и на Армейские Склады на разных машинах. На дорогу к Армейским Складам могу предоставить тачку только тогда, когда получишь официальный пропуск туда.</rus>
    </string>
    <string id="bar_pre_buy_car_dialog_4">
        <rus>Весьма удобно.</rus>
    </string>
    <string id="bar_buy_car_dialog_0">
        <rus>Мне нужен автомобиль.</rus>
    </string>
    <string id="bar_buy_car_dialog_00">
        <rus>Куда доставить заказ?</rus>
    </string>
    <string id="bar_buy_car_dialog_001">
        <rus>Дорога на Свалку.</rus>
    </string>
    <string id="bar_buy_car_dialog_002">
        <rus>Дорога на Армейские Склады.</rus>
    </string>
    <string id="bar_buy_car_dialog_003">
        <rus>Я передумал.</rus>
    </string>
    <string id="bar_buy_car_dialog_1">
        <rus>Могу предоставить на выбор один из трёх образцов:\n \n
• старая добрая классика ВАЗ-2107 за 40000 руб.;\n
• переднеприводый ВАЗ-2108 за 45000 руб.;\n
• модифицированный офф-роад "Нива" за 60000 руб.\n \n
За мою подработку дилером — артефакт "Огненный шар".</rus>
    </string>
    <string id="bar_buy_car_dialog_2">
        <rus>"Семёрка".</rus>
    </string>
    <string id="bar_buy_car_dialog_3">
        <rus>"Восьмёрка".</rus>
    </string>
    <string id="bar_buy_car_dialog_4">
        <rus>"Нива".</rus>
    </string>
    <string id="bar_buy_car_dialog_5">
        <rus>У меня нет средств оплаты.</rus>
    </string>
    <string id="bar_buy_car_dialog_006">
        <rus>Курьер оставит машину прямо возле дороги, подальше от поляны с дикими псами.</rus>
    </string>
    <string id="bar_buy_car_dialog_007">
        <rus>Машину заберёшь перед поляной с дикими кошками под смотровой вышкой.</rus>
    </string>
    <string id="bar_buy_car_dialog_8">
        <rus>Благодарю.</rus>
    </string>

    <!-- Приобретение автомобиля у Кузнецова-->
    <string id="esc_kuznetsov_pre_buy_car_dialog_0">
        <rus>Ты тут всё на водку готов обменять?</rus>
    </string>
    <string id="esc_kuznetsov_pre_buy_car_dialog_1">
        <rus>Не всё, но кое-что интересное есть. Не откажусь и от старой доброй налички. А тебя интересует что-то особенное?</rus>
    </string>
    <string id="esc_kuznetsov_pre_buy_car_dialog_2">
        <rus>Пожалуй, что да. Мне нужны колёса.</rus>
    </string>
    <string id="esc_kuznetsov_pre_buy_car_dialog_3">
        <rus>Тачка нужна? Неплохо загнул. Возможно, ты удивишься, но я могу помочь с доставкой автомобиля. Причём автомобиля таких размеров, что не везде спрячешь. За пол-ящика водки и кругленькую сумму денег "найду" тебе легковой автомобиль. Только забирать с блокоста будешь своими силами. А за целый ящик "беленькой" и ещё более кругленькую сумму мой человек пригонит грузовик в нейтральное место на Агропроме.</rus>
    </string>
    <string id="esc_kuznetsov_pre_buy_car_dialog_4">
        <rus>Ничего себе!</rus>
    </string>

    <string id="esc_kuznetsov_buy_car_dialog_0">
        <rus>Поможешь с тачкой?</rus>
    </string>
    <string id="esc_kuznetsov_buy_car_dialog_1">
        <rus>За рубли и её родимую — запросто!\nЗдесь, на Кордоне, прямо на военном блокпосту можешь забрать:\n \n
• классическая "Нива" за 60000 руб. + 10 бутылок водки;\n
• спартанский "УАЗ Хантер" за 75000 руб. + 10 бутылок водки.\n \n
На Агропроме рядом с лагерем нейтралов:\n
• армейский "КАМАЗ" за 180000 руб. + 20 бутылок водки.</rus>
    </string>
    <string id="esc_kuznetsov_buy_car_dialog_2">
        <rus>"Нива".</rus>
    </string>
    <string id="esc_kuznetsov_buy_car_dialog_3">
        <rus>"УАЗ".</rus>
    </string>
    <string id="esc_kuznetsov_buy_car_dialog_4">
        <rus>"КАМАЗ".</rus>
    </string>
    <string id="esc_kuznetsov_buy_car_dialog_5">
        <rus>Я передумал.</rus>
    </string>
    <string id="esc_kuznetsov_buy_car_dialog_6">
        <rus>Свой внедорожник заберёшь возле закрытых ворот в глубине блокпоста.</rus>
    </string>
    <string id="esc_kuznetsov_buy_car_dialog_7">
        <rus>Грузовик заберёшь у забора снаружи комплекса, рядом с входом в катакомбы.</rus>
    </string>
    <string id="esc_kuznetsov_buy_car_dialog_8">
        <rus>Хорошо.</rus>
    </string>

    <!-- Приобретение автомобиля у Петровича-->
    <string id="jup_pre_buy_car_dialog_0">
        <rus>Крупным товаром промышляешь?</rus>
    </string>
    <string id="jup_pre_buy_car_dialog_1">
        <rus>В каком смысле "крупным"? Я могу найти крупный товар в самом прямом смысле — в карман не положишь. А вот сам в него легко поместишься и уедешь.</rus>
    </string>
    <string id="jup_pre_buy_car_dialog_2">
        <rus>Ты правильно понял, я про автомобиль. Я готов заплатить за колёса.</rus>
    </string>
    <string id="jup_pre_buy_car_dialog_3">
        <rus>Я в этом деле посредник, поэтому не всё на моих правилах. А самые главные правила — цена на машину в рублях, а я для себя попрошу только безделушку в виде артефакта. И единоразовый заказ только на одну машину. Вторую можешь заказать, если первая вышла из строя.</rus>
    </string>
    <string id="jup_pre_buy_car_dialog_4">
        <rus>Я понял.</rus>
    </string>

    <string id="jup_buy_car_dialog_0">
        <rus>Ну так что, получится с машиной?</rus>
    </string>
    <string id="jup_buy_car_dialog_1">
        <rus>Без проблем. На выбор есть три модели АвтоВАЗа:\n \n
• "Восьмёрка" ВАЗ-2108 за 50000 руб.;\n
• "Нива" ВАЗ-2121 за 40000 руб.;\n
• "Супер-Нива" c тюннингом за 100000 руб.\n \n
Дополнительно к денежной сумме мне нужен артефакт "Морской ёж".</rus>
    </string>
    <string id="jup_buy_car_dialog_2">
        <rus>"Восьмёрка".</rus>
    </string>
    <string id="jup_buy_car_dialog_3">
        <rus>"Нива".</rus>
    </string>
    <string id="jup_buy_car_dialog_4">
        <rus>"Супер-Нива".</rus>
    </string>
    <string id="jup_buy_car_dialog_5">
        <rus>Я передумал.</rus>
    </string>
    <string id="jup_buy_car_dialog_6">
        <rus>По рукам. Твои колёса будут припаркованны на территории цементного завода, что на северо-востоке.</rus>
    </string>
    <string id="jup_buy_car_dialog_7">
        <rus>Спасибо.</rus>
    </string>

    <!-- Приобретение автомобиля у Шерстюка и квест для этого-->
    <string id="agr_pre_buy_car_dialog_0">
        <rus>Твой коллега на Кордоне даже машину может продать за водку.</rus>
    </string>
    <string id="agr_pre_buy_car_dialog_1">
        <rus>Ты постучать на него пришёл или с какой-то другой целью мне это говоришь?</rus>
    </string>
    <string id="agr_pre_buy_car_dialog_2">
        <rus>Просто очень люблю военную технику.</rus>
    </string>
    <string id="agr_pre_buy_car_dialog_3">
        <rus>Военную технику все любят за её надёжность и неприхотливость. Но если хочешь через меня получить армейские колёса, нужно немного мне помочь.</rus>
    </string>
    <string id="agr_pre_buy_car_dialog_4">
        <rus>Что от меня требуется?</rus>
    </string>
    <string id="agr_pre_buy_car_dialog_5">
        <rus>Ты бывал уже на Армейских Складах? Нужно сходить туда и проверить одно место — там есть лагерь сталкеров в низине. Для меня там сделали тайничок, нужно его забрать. После этого можем поговорить про транспорт.</rus>
    </string>
    <string id="agr_pre_buy_car_dialog_6">
        <rus>Что ещё за тайничок?</rus>
    </string>
    <string id="agr_pre_buy_car_dialog_60">
        <rus>В другой раз.</rus>
    </string>
    <string id="agr_pre_buy_car_dialog_7">
        <rus>Один сталкер мне изрядно задолжал и тянул время. Мне это порядком надоело, и я решил забрать должок его здоровьем — пообещал подвесить за яйца. И сразу же нашлись средства для возмещения долгов! Но сталкерок весьма ссыкливый оказался, на личную встречу не согласился, сказал, что хабар, который отдаёт в счёт долга, спрячет в укромном месте на Армейских Складах. Обычный такой прорезиненный рюкзак, каких много. Конкретное место — лагерь сталкеров в низине, но точное расположение тайника сучонок не указал, придётся поискать. В общем, сходи и найди этот рюкзачок, тогда я в качестве благодарности смогу договориться о доставке транспорта на заказ. Даже несмотря на то, что я сильно рискую.</rus>
    </string>
    <string id="agr_pre_buy_car_dialog_70">
        <rus>Я найду твой рюкзак.</rus>
    </string>
    <string id="agr_pre_buy_car_dialog_71">
        <rus>Всё-таки в другой раз.</rus>
    </string>

    <string id="agr_pre_buy_car_gain_dialog_0">
        <rus>Привет, прапор! Не заскучал?</rus>
    </string>
    <string id="agr_pre_buy_car_gain_dialog_1">
        <rus>Да мне тут некогда скучать. С чем пришёл?</rus>
    </string>
    <string id="agr_pre_buy_car_gain_dialog_2">
        <rus>Принёс твой рюкзак.</rus>
    </string>
    <string id="agr_pre_buy_car_gain_dialog_3">
        <rus>Вот молодец! Теперь можем поговорить про покупку колёс. Технику могут доставить в два места — Свалка и Армейские Склады. Но дефицит рождает условие — не более одного транспортного средства на место. Ну и вот ещё патронов можешь взять и суровой армейской еды — простава.</rus>
    </string>

    <string id="agr_buy_car_dialog_0">
        <rus>Мне нужно транспортное средство.</rus>
    </string>
    <string id="agr_buy_car_dialog_00">
        <rus>Куда доставить колёса?</rus>
    </string>
    <string id="agr_buy_car_dialog_001">
        <rus>На Свалку.</rus>
    </string>
    <string id="agr_buy_car_dialog_002">
        <rus>На Армейские Склады.</rus>
    </string>
    <string id="agr_buy_car_dialog_003">
        <rus>Я передумал.</rus>
    </string>
    <string id="agr_buy_car_dialog_1">
        <rus>Могу предоставить на выбор один из трёх образцов:\n \n
• армейский "Урал-4320" за 150000 руб.;\n
• бронетранспортёр БТР-60ПБ за 225000 руб.;\n
• машина разведки БРДМ-2 за 180000 руб.\n \n
Мне в качестве "чаевых" — 20 бутылок водки.</rus>
    </string>
    <string id="agr_buy_car_dialog_2">
        <rus>"Урал".</rus>
    </string>
    <string id="agr_buy_car_dialog_3">
        <rus>БТР.</rus>
    </string>
    <string id="agr_buy_car_dialog_4">
        <rus>БРДМ.</rus>
    </string>
    <string id="agr_buy_car_dialog_5">
        <rus>Мне не хватает на оплату.</rus>
    </string>
    <string id="agr_buy_car_dialog_006">
        <rus>Курьер оставит технику прямо возле дороги, подальше от поляны с дикими псами.</rus>
    </string>
    <string id="agr_buy_car_dialog_007">
        <rus>Транспортное средство заберёшь на остановке рядом с деревней кровососов.</rus>
    </string>
    <string id="agr_buy_car_dialog_8">
        <rus>Бывай.</rus>
    </string>

    <!-- Примирение с Кузнецовым у Сидоровича-->
    <string id="esc_sidr_reconciliation_bridge_dialog_0">
        <rus>Старый, выручай! Влип я конкретно.</rus>
    </string>
    <string id="esc_sidr_reconciliation_bridge_dialog_1">
        <rus>Что ты натворил, и каким боком я здесь?</rus>
    </string>
    <string id="esc_sidr_reconciliation_bridge_dialog_2">
        <rus>Ну ты же имеешь связи с другими группировками. Военные под мостом хотят меня прихлопнуть.</rus>
    </string>
    <string id="esc_sidr_reconciliation_bridge_dialog_3">
        <rus>Дурья ты бошка! Что ты им сделал?! Я могу договориться с какой-либо группировкой, а это военные! Они, мать твою, могут и мою хату накрыть!</rus>
    </string>
    <string id="esc_sidr_reconciliation_bridge_dialog_4">
        <rus>Я по неосторожности зашёл за охраняемую границу, видимо, а они просто открыли огонь.</rus>
    </string>
    <string id="esc_sidr_reconciliation_bridge_dialog_5">
        <rus>С военными нельзя так шутить. И так просто с ними не договориться. Но с Кузнецовым под мостом я могу попробовать. Мне придётся поставить ему много водки, а тебе это обойдётся в кругленькие 10000 рублей. По-другому разговора не будет. И я надеюсь, ты не стрелял в ответ? Иначе никакой водкой откупиться уже не получится!</rus>
    </string>
    <string id="esc_sidr_reconciliation_bridge_dialog_6">
        <rus>Деньги не проблема. Мне не нужны проблемы с военными под мостом.</rus>
    </string>
    <string id="esc_sidr_reconciliation_bridge_dialog_60">
        <rus>Я стрелял в них...</rus>
    </string>
    <string id="esc_sidr_reconciliation_bridge_dialog_7">
        <rus>Я не могу себе позволить за это заплатить.</rus>
    </string>
    <string id="esc_sidr_reconciliation_bridge_dialog_70">
        <rus>Тогда я уже ничем не помогу, разбирайся сам.</rus>
    </string>

</string_table>
