<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="dm_action_info_0">
    <rus>А чего тут нового быть может? Это же, считай, детский сад, ясельки. Правда, если не поболтаешься тут, за пять минут в Зоне накроешься, вот так. Умный всегда пообтешется, а потом уже к чёрту на рога лезет. Тем более, снарягой или оружием здесь разжиться можно, не вопрос. Все разживаются.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_1">
    <rus>Мне бы сейчас перерыва обеденного у этих красапетов в погонах дождаться... Торчать тут без толку, на Большую землю надо, а эти не пускают, так их переэтак! Не я один на выход мылюсь, только всё равно никак пока проскользнуть не можем.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_10">
    <rus>Тут недалеко что-то хлопцам в погонах понадобилось. Сюда же вообще никто не ходил: всё давно подчистили до блеска, кабели и те посрезали. А теперь что-то нашли, видать... Я и близко к зданию подойти не смог — сразу заметили и пальнули. Хорошо хоть без дырки в шкурке обошлось.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_100">
    <rus>Ничего. Выжить пытаюсь, и все дела.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_11">
    <rus>Мы команду собираем из тех, кто под землю в Зоне не ссыт лезть. Завод есть старый, а под ним коммуникации всякие; там, говорят, много всего есть, всегда найдётся, чем поживиться. Интересно, опять же...</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_12">
    <rus>Не новое — старое! Тут, говорят, где-то главная база Стрелка располагалась. Интересно мне — может, какие следы от того времени найти можно, если поискать как следует?</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_13">
    <rus>Это ж надо, час назад чуть не влип! Я тут полгода назад был — тишь да гладь, а теперь бритоголовые в своих трениках под каждым кустом! Обалдеть...</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_14">
    <rus>Везёт тебе, сталкер, что бандиты тебя не приняли тёпленького. Тут у них, как раз рядом, база есть. Эх, и врезал бы я по ней, будь моя воля! Но пока просто следим. Это у них вспомогательная точка, основная ближе к центру Зоны расположена.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_15">
    <rus>Тут, говорят, лаборатория серьёзная была, засекреченная. Эх... С одной стороны, найти бы вход. Хабара там, небось... С другой — так стрёмно как-то.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_16">
    <rus>В курсе, что в Тёмной Долине до катастрофы был научно-исследовательский комплекс, причём подземный? Назначение его мне неизвестно, но вряд ли что-то хорошее, я так мыслю. Всякое про него рассказывают, но в основном плохое. Страшное даже.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_17">
    <rus>А что? Чего услышать хочешь? Я тебе вот что скажу: "долгари", конечно, полицаи, но порядок навести умеют, что да, то да. А так вообще не люблю я их. Везде они типа хозяева, то не бери, это из Зоны не выноси... Мало того, уже придумали чего можно на Большой земле говорить, а чего — ни-ни! Болтают, они вообще хотят Зону понемногу уничтожить. Ну, воякам, хоть и бывшим, я не удивляюсь. Хуже то, что у них, говорят, поддержка с самого верху идёт.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_18">
    <rus>Эта территория теперь контролируется "Долгом", и закон здесь — правила "Долга". Мы контролируем границы Зоны и остужаем горячие головы; подорванные сюда целыми составами приезжают, любители романтики... а потом гибнут пачками в первый же день.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_19">
    <rus>Ты на нашей перевалочной базе бывал? Она, правда, не только наша, тут много кого встретить можно. Главное — место хорошее, без дряни всякой, и все новости о Зоне сюда стекаются. Почти всегда чего-нибудь полезное услышать можно или просто с народом за жизнь потрепаться. Жаль только, Лысый с группой позавчера ушёл, так я с ним в этот раз и не свиделся.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_147">
    <rus>Привет, братан. Если ты пришёл меня сменить — это радует. Я тут уже туеву хучу времени торчу, свору слепых псов через прицел пересчитываю, а смены всё нет, а жрать-то охота!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_148">
    <rus>Если ты про "вообще", то тут, как и везде в Зоне. Хабар ищем, воюем, погибаем, планы на будущее строим. Если ты о каких-то конкретных событиях, то знаешь, тут у нас не всё "будь здоров". Поэтому мы сейчас не очень настроены беседы вести с чужаками.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_149">
    <rus>Здорово, коль не шутишь! И верно — здоровье тут не помешает. Не в добрый час занесло тебя к нам, сталкер. Времена-то сам видишь какие пошли.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_150">
    <rus>Ты, по всему видно, давно в Зоне. Так что же ты до сих пор не научен, что такие вопросы задавать не комильфо? Это личное дело каждого. Кто захочет, тот сам расскажет. И тому, кому посчитает нужным. Спроси что другое — отвечу.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_151">
    <rus>Новые территории меня всегда манили. Я ведь в Зону пошёл, потому что серая повседневность надоела. А тут всегда есть место тайне. Ну, и из меркантильных соображений тоже. Кушать-стрелять надо, а деньги только в обмен на хабар получить можно. А тут, может, найдёт кто способ пройти "Выжигатель", я тогда мигом махну к центру Зоны. Есть у меня одно желание сокровенное...</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_152">
    <rus>Говорят, объявился один клан сталкерский, который давно пропавшим считали — "Последний день" называется. После того как их главаря один из группы Стрелка прикончил, ничего о них слышно ничего не было. А тут объявились! Вот только никто их появлению не рад.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_153">
    <rus>Говорят, новых тварей видели, болотных. На кровососов смахивают, только ещё страшнее и опаснее. По зарослям шастают, высматривают, а потом — бац! И всё, в когтях уже чей-то труп... жуть. Хуже всего, что раньше их только на Болотах видели, а сейчас везде порасплодились.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_155">
    <rus>Есть такая работа — артефакты из аномалий тягать. Вот ею и занимаюсь по мере сил.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_154">
    <rus>Здорово, а слыхал легенду про Оазис? Прикинь — место, которое лечит все раны, да и болезни в нагрузку! Э-э-эх... Либо чудо, либо фокус, либо не пойми что. Заметил, что с недавних времен за "Исполнитель желаний" как-то примолкли, а вот Оазис как раз на слуху? Так, может, Оазис — это чьё-то исполненное желание? Эх...</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_156">
    <rus>А чего рассказывать? Глаза разуй, они тебе все расскажут.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_157">
    <rus>В данный момент с тобой разговариваю. Или ты о чём спрашиваешь? Я — сталкер. Если знаешь, что делают сталкеры, знаешь, что делаю я.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_158">
    <rus>Привет! Ты по сторонам внимательно смотри. Твари сейчас коварные, чуть загляделся и всё, гаплык!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_159">
    <rus>Всё, что может делать настоящий наёмник: хабар ищу, мутантов стреляю, с ребятами могу кутнуть в баре "100 Рентген", когда есть на что. Товарищей хороню... когда есть, что хоронить.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_2">
    <rus>Давай в лагерь, там все слухи и узнаешь. Все, кто в первый раз — к нам обычно заходят опыта поднабраться или отдохнуть малёхо. Под боком вояки стоят, их сильно не бойся, но и не маячь особо — могут пальнуть, это им как два пальца. Тут недалеко от торгаша — ну, перекупщика здешнего — есть место, где можно спокойно привал организовать.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_20">
    <rus>Сейчас это место безопасно, сталкер, и мы стараемся поддерживать его в этом состоянии. Здесь народа всегда много: кто совсем поселился и дальше окрестностей не ходит, а кто к очередному рейду готовится. Вот жаль, Ирокез не вернулся... Любил он перворазников вроде тебя на путь истинный наставлять.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_21">
    <rus>Слыхал, "Долг" набор в строевые ряды объявил? Я так минутку поразмыслил, а потом решил: нафиг оно мне надо, опять через день на ремень? Дисциплина, то-сё... Я свои два и так отслужил, хватило!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_22">
    <rus>Если не слышал ещё, сообщаю: к нам объявлен дополнительный набор. Если более-менее есть опыт, приходи, не пожалеешь. На базе надо будет спросить Петренко.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_23">
    <rus>Ты тоже, что ли, на бои посмотреть пришёл, ставочку сделать? На "Арене" свои правила, а ты в этом полный ноль! Значит так. "Долговцы" мутантов ловят, препарируют. После исследования, если твари ещё живые, на "Арену" их выпускают. А пупсы эти ой какие разные бывают! Когда со смеху помереть можно, а когда и в штанишки напустить.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_24">
    <rus>Только что обеспечили "Арену" свежим мясом. Народу развлечение, а нам заработать процент на ставках не грех. Сталкерам, опять же, лишний раз докажем, что "Долг" не просто языком болтает, а реально дело делает.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_25">
    <rus>Слушай, а ты на Ростке был? Там раньше было тихо, а сейчас одному идти тяжко — мутантов много развелось. Пошли вместе, а? Хотя... Я тебя не знаю, ты меня не знаешь. Мало ли. Всё, мужик, извини. Разбежались.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_26">
    <rus>Мы с Ростока только что. Соваться тебе туда не советую, особенно если ты один. Жить хочешь? Вот и не ходи лучше.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_27">
    <rus>Да вот на Янтарь думал сходить и обломался. Там у яйцеголовых натуральный форпост науки в Зоне. Копаются, фиг знает в чём копаются, а вокруг комплекса мертвяки бродят. Идиллия, ей-богу.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_28">
    <rus>Недавно зачищали зону "Янтарь". Да, изрядно накрошили сучьего племени! Там исследовательские лаборатории, мертвяков вокруг много. Регулярно приходится на подмогу учёным мотаться.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_29">
    <rus>У старых складов, знаешь, база "свободовцев". Они ребята беспечальные, душевные. С ними под бутылочку чего хорошего посидеть — одно удовольствие. И "Долг", как вокруг бара, не мельтешит.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_3">
    <rus>Здесь одна фабрика старая недалеко. Так мы с неё бандюков выбиваем-выбиваем, а они каждый раз опять возвращаются! И недели с последнего раза не прошло, а они уже тут как тут. Ты, в общем, поосторожней там.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_30">
    <rus>На старых складах "Свобода" засела, раздолбаи обкуренные, мать их...</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_31">
    <rus>Уходи, пока ещё не ночь! Днём тут ещё туда-сюда, а вот как солнышко закатится...</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_32">
    <rus>Сталкер, уходи! Сейчас будем снимать оцепление. Мы его только днём держим, а на ночь уходим. Слишком хреново тут ночью.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_33">
    <rus>Понимаете ли, ночью здесь нужно укрываться, и желательно за хорошими дверьми. В тёмное время суток мы фактически оказываемся в осадном положении.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_34">
    <rus>Ну, дружище, я гляжу, ты не в курсе? Ночью надо делать баиньки где-нибудь подальше отсюда. Ночью и гранатомёт не всегда помогает!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_35">
    <rus>Знаешь, что? Вот пусть "долговцы" со "свободовцами" и мародёрами решают, чей это кусок, а мне дела нет! Пошло оно всё...</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_36">
    <rus>Работаем здесь сейчас, сталкер. И так дряни всякой развелось, а тут ещё эти сволочи-наёмники, да придурки из "Свободы" жить мешают.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_37">
    <rus>Вынужден предупредить, что здесь и днём довольно небезопасно. Время от времени случаются перестрелки; насколько я понимаю, идёт какое-то противостояние между местными бандитскими группировками.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_38">
    <rus>Вот ты мне скажи: это по всем раскладам наша территория, так? Нам легче дрянь удерживать, что из центра Зоны прёт, так? Яйцеголовые пусть себе копаются, кто их трогает, а вот "Долг" с мародёрами пусть валят отсюда!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_39">
    <rus>А ты что, не знаешь? Здесь же новую тропу натоптали, чтобы мимо "долговских" патрулей прямо к периметру пробраться с хабаром. Отсюда на Янтарь, потом огородами на Агропром — и всё, на месте!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_4">
    <rus>А ничего. Ни фига я не знаю. Кусочничаю, на хлеб насущный собираю. В самую Зону идти мне стрёмно, ну его нафиг. А дома работы нет, жена пилит. Жить как-то надо? Тут на Свалке, если походить денёк, можно по мелочи артефактов разных насобирать. В принципе, на поесть-попить хватает.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_40">
    <rus>Это ты зачем здесь? На Янтарь собрался или артефакты втихую мимо Бара пронести хочешь?</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_41">
    <rus>Не буду скрывать, что здесь Ваши коллеги-сталкеры время от времени предлагают нам весьма интересные аномальные образования — артефакты, как Вы их называете. Эти места из-за неопределённого контроля над ними, что-то вроде оживлённой контрабандной тропы.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_42">
    <rus>Да ты что, мэн? Мы же дорожку проложили, чтобы с чинушами из "Долга" не встречаться, если хочешь на Большую землю сбегать! Они, конечно, шатаются тут изрядно, но пока ни хрена не знают. Так их хоть обойти можно.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_43">
    <rus>Я с Янтаря только что. Думал, науке кое-чего толкнуть, как всегда, а они там заперлись в своих бункерах, наружу теперь и днём не особо выходят, разве к очередной вертушке. Так что если туда топаешь, заворачивай оглобли — в пролёте!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_44">
    <rus>В зоне "Янтарь" исследования какие-то ведутся, но в последнее время поднапёрло мертвяков. Вот и охраняем подходы.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_45">
    <rus>Даже и не знаю, что вам сказать. Хотел было вернуться в наш комплекс на Янтаре, думаю, вы знаете. И вот нате! Говорят, если раньше было просто опасно, то теперь пройти стало совсем невозможно. Может быть, преувеличивают?</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_46">
    <rus>На Янтаре был, так там наука совсем зачахла: шугается, прячется. Только и живы тем, что им на вертушках подбрасывают. С другой стороны, мертвяков там и правда много развелось. Среди них недельку поживёшь — ещё не так шугаться станешь. Так себе местечко. Малосимпатичное.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_47">
    <rus>Да ну его к псам, с мертвяками тусоваться! Развелось их в этом долбаном комплексе, всё прут и прут. И всё больше их становится.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_48">
    <rus>Мы пытаемся остановить продвижение мертвяков от лабораторного комплекса. Честно скажу, совсем не против если и ты подключишься — людей у нас маловато.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_49">
    <rus>Вы знаете, мы сами собираем различные сведения. Я сам исследую основные пути распространения квазижив... то есть мертвяков, в вашей терминологии. Не поделитесь ли своими наблюдениями?</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_5">
    <rus>Да так, как-то всё... Кто на Свалке прикормился, по мелочи собирает, кто глубже в Зону забурился. Там, конечно, куски заметно пожирнее попадаются, только не каждый туда сунется. Новичкам без опыта там делать нечего, а если ещё и снаряги порядочной нет, вообще туши свет. Без шансов.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_50">
    <rus>Ты по мертвякам уже стрелял, что из здания лаборатории лезут? Ну ты смотри: ни черта не боятся, боли не чувствуют, совсем без мозгов! Твари, одним словом!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_51">
    <rus>В лабораторию на работу иду наниматься! Ладно, мужик, расслабься — шутка юмора. Туда если забрёл, то всё, считай пропал. В лучшем случае станешь мертвяком.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_52">
    <rus>Предупреждаю: в лабораторию не ходи. Нет, если хочешь идти, силой задерживать не буду. Только живыми оттуда назад не приходят.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_53">
    <rus>Видите ли, мне бы хотелось вас предупредить. Ходить к лаборатории вам не стоит. Никому, собственно говоря, не стоит. Это неизбежно приведёт к кардинальным изменениям в психике и метаболизме. И, боюсь, совершенно необратимыми.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_54">
    <rus>Во! Сейчас я тебя просветю... просвещу... спасу, короче, овцу заблудшую. Значит так, чувак. К лабораторному комплексу лыжи не навостряй, херово там, очень херово. Народ пропадает, а потом, бывает, ночью к тебе приходит. Только это не вампирские сказочки, а самая что ни на есть быль про мертвяков. Такие дела.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_55">
    <rus>Ты умников наших, этот цвет Объединённых, блин, Наций видел? Чё-то они в последнее время совсем стрематься стали. Им два шага от базы отойти, а для охраны сгоняют целый полк при БТРах и с вертушками.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_56">
    <rus>А тебе какое дело? Не приставай с дурными вопросами, тогда и к тебе не придолбаются.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_57">
    <rus>Понимаете, мы обычно не покидаем бункер без соответствующей охраны: условия окружающей среды не позволяют. Я — своего рода исключение: не очень люблю большие экспедиции, всю эту суету, военных... Однако пока ничего полезного рассказать вам не могу.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_58">
    <rus>Я прусь с нашей весёлой науки! Я фигею с неё просто, мужик! Она обычно из бункера носа не кажет. Ну а если кажет, вот как недавно было, так тут такое начинается — мамочки мои! Вояк полно, вертушки, бронетехника! Ещё классно было бы, чтоб они сюда линкор припёрли, ну или там бронепоезд, на худой конец.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_59">
    <rus>Третий день уже здесь кручусь, наблюдаю. Лаборатория тут — так? В неё не ходил никто с самого начала, "должане" мертвяков только по верхам чистили, а сейчас и совсем перестали, так? А вот наука туда лазить начала. Значит, нашли способ защищаться. Вот и думаю разузнать: хабара-то в том месте, небось, хоть лопатой греби.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_6">
    <rus>В последние дни зверьё целыми стаями из Тёмной Долины попёрло. Непонятно, что их оттуда гонит, но только ломятся, как от пожара. А в восточном секторе мутантов развелось, что клопов, только отстреливать успеваем. Вот такие вот новости.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_60">
    <rus>А ты чего тут ищешь? Тоже в лабораторию намылился? Сказочку услышал про чудесные приборы и россыпи артефактов? М-мать... когда ж вы, придурки, на свете переведётесь?</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_61">
    <rus>Я здесь работаю, молодой человек. Всего лишь работаю, выполняю свой долг перед наукой и человечеством. А если вы хотите узнать насчёт заброшенной лаборатории, в знании секретов которой меня подозревает каждый встреченный сталкер, я отвечу: не знаю и знать не хочу! Эта тема меня не интересует и никогда не интересовала, вам ясно?!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_62">
    <rus>Может и вправду прибор какой мозгляки придумали, не знаешь? Интересно же, что там в этой долбанной лаборатории запрятано. Даже если хабара нормального ни фига нет, всё равно интересно.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_63">
    <rus>Я вот думаю — в "Свободу", что ли, податься? Вон их база, на складах бывших армейских. А чего? Народ вроде толковый, ну а что безалаберный немного, так это даже хорошо: меня дисциплиной давить нечего, сам знаю, что делать, не первый месяц здесь.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_64">
    <rus>Ты "Свободе" не симпатизируешь, часом, а? Ладно-ладно, не обижайся. Думаю, скоро мы их сковырнём с тех складов. Ни организованности у них, ни дисциплины. Стадо. Стая — в лучшем случае. Ещё и дергаться против нас вздумали, выкормыши натовские.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_65">
    <rus>Я тут с одним "долговцем" встречаюсь, когда перемирие. Треплемся. Мужик вообще умный, но, блин, узколобый, что твой танк. Понимаешь, у нас философия другая совсем: Зону только приручить, ассимилировать можно, а не уничтожить. Для этого нужен открытый доступ ко всей информации; кто-нибудь что-нибудь путнее рано или поздно придумает. А они: "закрыть", "запретить", "не разглашать"! Придурки, ей-богу, придурки. С другой стороны, оно и понятно: когда за тобой вся государственная машина, лишнего думать вроде как и не полагается.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_66">
    <rus>Тут хуторок есть, раньше всё спокойно было, а теперь завелась дрянь какая-то. Лучше уж крюк сделать, так я вот иду в обход. Смотри, я тебя предупредил.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_67">
    <rus>Тебя, сталкер, хочу сразу предупредить: в деревне давно свили гнездо кровососы, а может, и ещё что похуже, так что будь осторожен.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_68">
    <rus>Да какое новое? Артефактов тут давно уже нет, а вон в домиках тех раньше кровососы жили, мы их отстреливали как могли. Сейчас вот пошёл, а не могу до места дойти. Интуиция, или что, а не могу туда, и всё. Никак. Смерть там.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_69">
    <rus>Ухожу я нафиг отсюда! Отбарабанил четыре недели на "Барьере" и всё, с меня хватит! Со стороны "Выжигателя мозгов" гадость какая-то круглосуточно прёт и с каждым днём всё напористей.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_7">
    <rus>Сейчас многие в "мусорщики" подались. Раньше в кучах вообще не смотрели — радиация такая, что яйца тебе за полчаса вкрутую сварит. А теперь, как с хабаром стало туго, завернутся в защиту, химии примут, и ничего, искать лезут. Там много всякой всячины попадается, хотя и мелочёвка в основном.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_70">
    <rus>Если идёшь к нам, на заслон, я тебя уважаю. Если нет, вали за пределы видимости! Нам мужики нужны настоящие, а не раздолбаи. Своих хватает.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_71">
    <rus>Ты на заслон, чувак? И то хорошо, хоть ещё один нормальный человек появится. Мы это дело организовали и держали неплохо. только потом зверьё ка-ак попёрло! Теперь тяжко; нам каждый ствол в тему.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_72">
    <rus>А ты что, не в курсе? Путь к центру Зоны открылся! То ли сам по себе, то ли постарался кто, спасибо ему человеческое. Теперь знай хабар отборный загребай!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_73">
    <rus>Ты бы погодил, сталкер. Не бежал бы за всеми. Вот скажи: ты знаешь, что там? Правильно, не знаешь. Не знаешь, есть там чем поживиться, или нет. Что там за ловушки, тоже не знаешь. Так какого вы ломитесь, точно стадо лосей?!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_74">
    <rus>Путь к центру свободен, понял?! Теперь прямой дорожкой к центру! Сейчас все туда толпой полезут. Главное, среди первых быть, самый сок себе выдавить!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_75">
    <rus>Чеши вперёд, сам всё увидишь! Неохота, что ли, самому посмотреть, что там, дальше, творится? Ну ты тогда вообще... блаженный. Там же столько должно быть! Вот ты, скажем, про "Исполнитель желаний" слышал, нет?</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_76">
    <rus>Как дети, ей-богу! "Исполнитель желаний", "Клондайк артефактов"... Даже не смешно уже!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_77">
    <rus>Я сам узнать хочу, что там за горизонтом, чувак! Вдруг получится одним махом найти объяснение всей этой херне, которую именуют Зоной?</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_78">
    <rus>Видел многоэтажки? Это уже Припять. Прямо за ней станция. Эх, попасть бы туда... только вот неизвестно, что там среди этих зданий сейчас бродит.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_79">
    <rus>Разъясняю. Вон Припять. Дальше за Припятью сразу ЧАЭС. Что там сейчас творится и кто водится — неизвестно. Нам самое место тут. Найдётся чего разгребать, это уж как всегда.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_8">
    <rus>Не в курсах! Вот как раз иду в сторону Бара, с народом пообщаться. Туда в принципе заходить полезно, а новичкам так вообще — сам доктор прописал. Там опытные мужики, бывает, тусуются, подскажут, что да как. Дружинички наши из "Долга" по дороге встретят. Ну, тут уж глянешься ты им, не глянешься — как карта ляжет.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_80">
    <rus>Припять! Блин, ущипните меня! Наконец-то! Тут уже до станции рукой подать. Фиг его знает, правда, с кем тут сейчас встретиться можно, какая зверюшка на тебя зубы точит?</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_81">
    <rus>Друг, слушай... У тебя тоже голос в голове раздаётся, или это только я сбрендил? Всё талдычит и талдычит.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_82">
    <rus>Блин, ещё один... Значит так, разъясняю в ковырдесятый раз какому телепатическому воздействию здесь подвергаются люди. Неслышные со стороны голоса постоянно зовут их в центр Зоны и обещают исполнить любое желания того, кто сумеет коснуться... как его... а, да — какого-то Монолита.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_83">
    <rus>Ты голос слышишь? Прикольно, прям как плеер в голове! Жалко только, дорожка одна и та же: иди, мол, ко мне, и будет тебе счастье великое. Два часа уже трындит одно и то же.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_84">
    <rus>А то не догадываешься? Сам-то ведь тоже к станции пробиваешься! Ну и мы вот тоже, какие ещё новости?! Только бы этих придурков одержимых с дороги убрать.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_85">
    <rus>Территория станции совсем рядом! С сопротивлением "монолитовцев" пока справиться не можем!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_86">
    <rus>Вон она, ЧАЭС, рукой подать. Всего ничего осталось, а эти суки упорные попались, не пускают! Ничего, сейчас мы их причешем!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_9">
    <rus>Слушай, друг, ты сам не знаешь насчёт Агропрома? Я вот сходить хотел, а меня народ на смех поднял: нету, говорят, там ни хера уже, подчистую выбрали всё, одни аномалии остались. Не знаешь, правду это они, или так, чтоб посмеяться? Я ведь недавно тут, верю, если местные говорят. Может, с них сталось сговориться, они и прикалываются? Им же только повод дай поржать, заразам этим!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_94">
    <rus>Стой! Поспешай, да не торопись особо. Тут "монолитовцы" кругом; город они знают от и до, засад натыкали. Осторожней надо.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_95">
    <rus>Предупреждаю: пока большая часть города контролируется группировкой "Монолит". Много засад, они всё тут изучили как свои пять пальцев. Не снижай внимание и оружие лишний раз проверь.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_96">
    <rus>Эх, вот чего бы я с удовольствием сделал, так это накрыл бы городишко бомбовым ковром. Сволочи! Разве только в песочницах и цветочных горшках не засели. Народу уже сколько из-за мудаков этих полегло!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_97">
    <rus>Слушай, хрен его знает, этот "Исполнитель"... Может, не вечный он, так на всех не хватит тогда? И чего делать, на четыре точки становиться? Ну ты-то, парень, если доберёмся, за мной будешь, это я обещаю.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_98">
    <rus>"Долг" должен прорваться к центру если не первым, то среди первых! Только представь себе, сталкер, что какой-нибудь псих, а вы тут все почти так ли эдак ли, шизики, параноики и олигофрены, добирается до хрени, которая вправду умеет исполнять любое желание. А? И что тогда?!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_99">
    <rus>Новость столетия: все здесь сейчас, кто сам ходить и оружие держать может! Это ж... тут же всё сбыться может, что пожелаешь! Ты только вкури тему, дружище, а? Всё, что пожелаешь! И вот возьмёт кто-то и скажет: "Хочу, чтоб Зона исчезла ныне, и присно, и во веки веков". А? Заценил масштаб трагедии? Мы ж тогда все в пролёте окажемся. Все до одного!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_119">
    <rus>Да откуда новенькое? Бандюков гоняем да учёным помогаем. Вот и все дела.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_120">
    <rus>Брат не мешай, у меня после вчерашнего голова гудит. Лучше бы налил, тогда и поговорим.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_121">
    <rus>Погоди, братан. Сейчас с ребятами сядим возле костерка, покурим, вот тогда и приставай с распросами. А сейчас — не... Я на чистую голову не могу, не тянет меня.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_122">
    <rus>О, Меченый, здоров. Да заходи, не бойся, все свои. Ты со старшим разговаривал? Нет? Ну так давай, он заждался тебя, злится уже. А когда он злой, нас так пинать начинает — мама не горюй.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_123">
    <rus>Скажу я тебе: задолбали меня наёмники, заняли весь Росток, нашего брата сталкера вылавливают и... Ну, сам знаешь, живыми уже не отпускают. Мне, вот, к учёным надо, так в одиночку хрен пройдешь.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_124">
    <rus>Собрать ребят покрепче и вдарить по этой сволоте. Ваньку, друга моего не знаешь, поди? Так вот, вчера наёмники поймали его, дурью башку; один поперся. Ну и нет больше его...</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_125">
    <rus>Туго нам здесь, брат. Ты глянь на мою команду — молокососы одни да пьяницы, как с таким сбродом бороться с наёмниками? "Долговцы" только на словах помогают. Изредка пройдёт квад-другой в сторону Янтаря, вот и вся помощь.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_126">
    <rus>Да, здесь зверья немерено и откуда только берётся? Я вот, думаю, со стороны Янтаря прёт, больше неоткуда. Недавно ночью пошёл поссать, отошел от костра может метров на 30, и тут кровосос позади меня как зарычит! Так бы и сожрал меня, да хорошо я не один был, Вадик на стреме стоял, всадил этой гадине между глаз.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_127">
    <rus>Не ходил бы ты здесь один, мы тут с ребятами группой и то от каждого шороха мороз по коже. В туалет и то, по двое, по трое ходим; один дальше пойдёшь — верная смерть.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_0">
    <rus>Нового? Нахрена нам новое, когда старого говна черпай — не вычерпаешь? Бандюки вконец, сволочи, оборзели! Как за артефактами между аномалиями шустрить, так это мы. А как чужой хабар отбирать... Ух, гады! На Свалку, гляди, не забредай — самое ихнее место.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_1">
    <rus>Застрял я тут, застрял, понимаешь? Домой хочу, а эти не пускают, вот и все новости... Народ, правда, который в глубокую Зону ходит — который матёрый, так он всякое рассказывает. Ну и хабар, бывает, приносят — обзавидуешься. Говорят, там вообще есть места, что золотые россыпи: бери не хочу. Не все, правда, туда дойдут, а ещё меньше с прибылью вернутся.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_10">
    <rus>Выдра неделю назад на "Выжигателе" накрылся. Ну, если б новичок, желторотик безголовый — оно бы и понятно, а он-то который год уже сталкерил. Ещё у Стрелка в команде, говорят, побывал. И — на тебе...</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_100">
    <rus>Да я как-то и не в курсе последних событий.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_101">
    <rus>Эти гниды — твари местные — прут со всех сторон! Мне уже кажется, что чем больше мы их валим, тем больше их появляется. Но ничего, победа будет за нами! Нам бы оружия, да ребят крепких побольше, мы бы порядок здесь навели! да за погибших ребят отомстили...</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_102">
    <rus>Проклятое это место. Не Агропром, а Зона вообще. Воюем, воюем... А с кем, против кого? Не могут обычные монстры с такой скоростью размножаться. Мы их крошим, стреляем, а их только больше становится.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_103">
    <rus>Слышал, что многие аномалии и артефакты перестали быть видимыми. Наверное, это из-за выбросов. Очень уж сильно они накачивают Зону энергией. Так что будь осторожен! Теперь так просто не побегаешь, детектор сейчас — вопрос жизни и смерти. А толковые артефакты можно найти только с продвинутыми детекторами, так что мотай на ус. Удачи.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_104">
    <rus>Хабар ищу. Место это одно из самых безопасных: ни тебе грабительских поборов, как на Свалке, ни толп мутантов, как на Агропроме, ни продажных военных. А уж аномалии и редкие монстры — это явление терпимое. В сравнении с другими местами, естественно.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_105">
    <rus>Охочусь на мутантов. За органы некоторых из них торговцы и учёные неплохие деньги платят. Не веришь? Сходи сам, поспрошай у тех и у других.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_11">
    <rus>Ты мне вот что скажи, сталкер: отчего у вас, одиночек, иногда крышу рвёт? Нормальной дисциплины, что ли, не хватает? Один на той неделе решил за "Выжигатель" сходить. И бывалый, говорят, был... Так мозгов и проще лишиться можно: ствол в рот и на спуск!</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_12">
    <rus>Козлы эти наёмники. Давно они нашу кровь пьют, а теперь и на яйцеголовых переключились. И нафига они им сдались? Из-за выкупа? Или чтоб своими Нобелевками поделились?</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_13">
    <rus>В последние недели сильно активизировались наёмники. Мы их ещё мародёрами зовём. Есть тут и такая дрянь, если не слышал. Вроде бандитов, только в военном деле спецы. Причём всегда предпочитали нападать на сталкеров, а в последнее время отчего-то больше учёными заинтересовались. Но ты в любом случае по сторонам посматривай, от них не убудет и тебе башку прострелить.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_14">
    <rus>Краем уха недавно слышал: яйцеголовые, мол, что-то офигительное накопали. А тут все сразу на уши и встали: и вояки, и наёмники, и "долговцы" не особо отстают.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_15">
    <rus>Если ты тоже про то, чем вы тут все меня уже в последние два дня задрали, отвечаю: иди ты в баню! Если б знал и не запрет, рассказал бы. А так — не знаю, не знаю вообще ни хера! Что там эти учёные добыли, куда наше начальство уехало? А я тут при чём?! Отпуск у него, и перед нами оно и отчитываться не обязано.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_16">
    <rus>Ха! Тут все на ушах стоят! Конфедерат со своей группой из рейда вернулся, артефактов притащили — мама дорогая! Конфедерат, конечно, молчит, не колется — ну, это как всегда. А его ребята всё прикалываются: мол, на Юконские прииски смотались, намыли малёхо. Вот же гады!</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_17">
    <rus>От "Выжигателя" всякая нечисть уже несколько дней просто валом прёт. Народ возле старых складов соорудил заслон; пока вроде справляются. Если нечисть не ослабнет, на усиление придётся идти, что делать?</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_18">
    <rus>Слышал, говорят, будто Зона растёт? Я думаю — правда. Сам почти у самого периметра такое страхолюдное зверьё видал, которое раньше только ближе к центру встретить можно было. Херовато дело, а?</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_19">
    <rus>Возможно, про кровососов у границы Зоны не врут. Только при чём тут увеличение размеров Зоны? Ну, забрела стая... ну, упустили, да. Мы же по нескольку суток напролёт иногда работаем! И нормально работаем. За периметром не кричат ведь до сих пор: "Спасите, нас мутанты окружают!".</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_2">
    <rus>Да грустно всё как-то. Тут на днях Выдра ни за что пропал, прямо не верится... А, ты ведь о Выдре и не слышал, наверно, ни разу? Ну, это ж прямо профессор был; с первого года тут, всю Зону как свои пять пальцев... а вот поди ж ты! Уж на что опытные сталкерюги есть, только всё равно их Зона забирает. Есть и такие, что и своей охотой на Большую землю подаются.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_20">
    <rus>Как думаешь, Бармен знает детали насчёт того, что учёные откопали? Слушай, а может он вообще с наукой спелся? Что-то в последнее время он всё сталкеров поопытнее подыскивает и задания им даёт странные. Ничего не объясняет, только говорит, пойди, мол, туда или туда... А места там гиблые и хабаром хорошим никогда не пахло. И чего он там ищет?</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_21">
    <rus>Да странное что-то творится. Мертвяки, что раньше на свет выйти боялись, теперь по всей округе разбрелись. И что за херня?</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_22">
    <rus>Мертвяки почему-то стали более агрессивными и подвижными. Раньше мы в самом комплексе их время от времени чистили, а теперь только подходы к нему удерживаем. Но я тебе ничего такого не говорил, понял?</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_23">
    <rus>Будьте осторожны, а то эти ходячие трупы наводнили всю округу. Очень тупы и агрессивны. Мы всё время находимся в обороне — и ночью, и днём. Так что здесь довольно опасно, молодой человек.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_24">
    <rus>А-а, небось, яйцеголовые в лаборатории ихней наворотили чего-то не того. Раньше мертвяка мало где встретить можно было, а сейчас они от комплекса так и прут. Главное, бродят так, будто потеряли чего и ищут.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_25">
    <rus>Тут слух пошёл, что наука таки подбила кого-то из наших в лабораторию спуститься. Дали ему чё-то... байду какую-то защитную. Больше ничего и подробностей никаких.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_26">
    <rus>Всякое болтают. Говорят даже, нашёлся кто-то бескрышный: с учёными сговорился и в лабораторию за чем-то для них полез. Вот мудило дурное!</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_27">
    <rus>А, вот же главная хохма недели! Тут яйцеголовые подписали кого-то из ваших за неслабый гонорар, он в лабораторию и полез с каким-то ихним прибором. Новая жертва науке, ёптыть!</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_28">
    <rus>Думаю, что-то опять заваривается. Что-то яйцеголовые раскопали такое, что всех на уши поставили. А попутно и нам с тобой житья не станет.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_29">
    <rus>А хрен его знает. Только гонять нас стали вдвое против прежнего: то оцепление, то зачистка. Вояк тоже в Зоне стало на порядок больше.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_3">
    <rus>Грустно всё, вот что скажу. На окраинах народу всегда было полно, в глубокую Зону половина вообще никогда не ходит, а артефактов на всех не напасёшься. Даже из лабораторий и заводов всё что можно выломали уже и вывезли. Скоро тут вообще будет делать нечего, разве только ресторан открывать. С видом и кухней экзотической.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_30">
    <rus>Даже не знаю, что вам сказать. Здесь всегда что-нибудь происходит, но это в норме вещей. На Большой земле, конечно, так не считают, но мы-то с вами сейчас, как-никак, в аномальной зоне.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_31">
    <rus>Яйцеголовые чего-то разнюхивают. Фиг знает, какой секрет они там уже нарыли, но воякам хвосты крутят — будь здоров! Те уже по Агропрому и Тёмной Долине вовсю шарятся, всё ищут, ищут...</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_32">
    <rus>Дряни с каждым днём всё больше из-за "Выжигателя" прёт, а "долговцы" со "свободовцами" собачиться опять надумали. Ну перебьют друг друга, а толку? Мы одни сколько времени "Барьер" удержать-то сможем?</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_33">
    <rus>Мутанты всё больше стараются просочиться за заслон. Последнее время совсем тяжко. Если бы некоторые завязывали с раздолбайством своим, так мы бы их легко!</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_34">
    <rus>"Долг" вон всё орёт про свои суперподвиги на заслоне. Кто бы только тут им верил... Мы это дело начинали, мы дальше тянем, а ещё сколько одиночек вроде тебя добровольно остались. А эти... да ну их, козлов!</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_35">
    <rus>Слыхал я, будто "Долг" забурел сильно. То типа "мы добровольцы, которые хотят добиться безопасности и порядка в Зоне"... ага, добровольцы! Этим добровольцам спонсор какой-то такую снарягу, такие стволы подогнал, что обзавидуешься. И эти тоже продались.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_36">
    <rus>Какие слухи ходят? Я без всяких слухов тебе говорю: скоро порядка побольше будет. От тварей Зону почистим, и от некоторых козлов тоже.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_37">
    <rus>А ты слыхал, чего "должане" с нами сделать похваляются? "Стереть в порошок" — это ещё по минимуму. Беспокоит меня это дело... Тем более, говорят, они переоснастились по первому разряду.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_38">
    <rus>А какие новости? Мы тут сидим, зверьё на нас прёт, мы его отстреливаем, а потом оно опять прёт, только ещё сильнее. Правда, несколько раз тут вертушки военные ходили. И такое впечатление, что за "Выжигатель" даже залетали.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_39">
    <rus>Да что нового тут может быть... всё то же, всё те же. Мутанты, "Свобода"... хотя вот ещё военные на вертушках летать повадились. Так хоть бы разок по зверью пальнули — не, ни хрена!</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_4">
    <rus>Нового... Мало ли что говорят! Всему верить — никакой верилки не хватит. Вот, говорят, пришёл какой-то сталкерюга бывалый, пусти-вырвусь, из внутренних районов, принёс что-то вообще невиданное, кучу бабок зашиб... Да я сам тебе сто таких историй придумать могу!</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_40">
    <rus>Я вояцкие вертушки видел. Прикинь, они над нами прошли, и за "Мозговыжигатель" — раз! Ну, думаю, посыплются щас. Ни хрена! Пошли дальше, покрутились там, да и назад так же пошли. Нормальный ход, да?</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_41">
    <rus>Эх, теперь проход к центру есть. Это ж сколько там богатства под ногами должно валяться!</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_42">
    <rus>Теперь, как появилась возможность относительно спокойно проходить к центру Зоны, сталкеры туда как мухи на мёд полетели. Да-а... жадность, всё-таки, не лучшее человеческое качество.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_43">
    <rus>Вот это жизнь нам наступает! Пока все остальные от Бара, от периметра, тем более, подтянутся, все сливки наши! Самое вкусное соберём, а мелочёвкой пусть другие затариваются.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_44">
    <rus>Да вот говорят, существует он на самом деле, "Исполнитель желаний". Кто-то уже до него и добраться успел, и загадать на полную катушку.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_45">
    <rus>Слушай, приятель, я знаю, что в Зоне бывает всякое. Сам видел. Но эти истории про мгновенное исполнение желания про собственный отель на Карибах — полная херня и ничего больше.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_46">
    <rus>Ты чё, не знаешь?! Двое наших, ну те, что вообще самыми первыми к центру ломанулись, таки пробились к "Исполнителю" и загадали! Они всю жизнь об островах в тёплом море мечтали, так сейчас где-то в тропиках загорают, не иначе.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_47">
    <rus>Миклуха нашёлся — главный "свободовец". Все думали, на Большую землю подался, а он на самом деле как-то с малой группой сумел мимо "Выжигателя" пробраться. Вот это мужик!</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_48">
    <rus>В прежде недоступной зоне обнаружился один из отрядов "Свободы". Как они сумели пройти невредимыми, а потом выжить здесь несколько недель? Вообще в голове не укладывается. Похоже, мы недооценили этих ребят.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_49">
    <rus>Прикинь, наш Миклуха нашёлся! Живой! И ребята, что с ним были, тоже уцелели. Пробрались мимо мозгостиралки, а потом месяц тут куковали, выбраться не могли.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_5">
    <rus>Мутное у нас что-то заваривается. Слухи идут, "долговский" командир, шишка главная, не просто по каким-то делам из Зоны свалил, а со "свободовцами" договариваться. Ну и замирились бы в открытую, а то развели мудотни какой-то! Плохо от этого дела пахнет, вот оно как. С другой стороны, бывалые мужики говорят, сраться они когда-то тоже совсем по дурному поводу начали. Как бы не затянули нас всех в новую какую-нить мясорубку уроды эти кабинетные с Большой земли...</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_50">
    <rus>Слыхал?! Вояки на готовое кинулись, сейчас тут будут! Прознали, что "Выжигателю" капут, хотят разом весь хабар сгрести!</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_51">
    <rus>Только что информация прошла: планируется крупномасштабная высадка на станции силами армии. Мой тебе совет: если хочешь хоть что-то успеть из хабара ухватить, торопись.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_52">
    <rus>Да это ж полный беспредел творится! Только, понимаешь, коридор открылся, станцию от говна всякого начали чистить, и — на тебе, вояки на готовенькое собрались! Вот ведь, ёксель-моксель, ни стыда тебе ни совести.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_53">
    <rus>Да я вот чего не пойму: как тут те "свободовцы" месяц продержаться смогли? Шапки-невидимки у них, что ли? Тут же полный атас вообще!</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_54">
    <rus>Ты понял, чё тут творится? Нет, ну я Миклуху теперь ещё больше зауважал! Это ж надо, в таком гуано четыре с лишним недели выдержать, да ещё из ребят никого не потерять!</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_55">
    <rus>Тут кое-кто умом тронулся. И вроде ведь крепкие всегда ребята были, а теперь слюни пускают, как последние дебилы. Страшно.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_56">
    <rus>По мере приближения к станции неизвестное телепатическое воздействие усиливается. Некоторые начали сходить с ума, у других расстройства и видения. Может, сейчас самое время немного сдать назад?</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_57">
    <rus>Слушай, тут у людей реально крышу рвёт. Кто-то камешек видит и вдруг начинает орать, что это, блин, его артефакт, что он его первый заметил, а остальные пусть идут на юг. К другому Джа на облаке является в обнимку с напарниками, пропавшими хрен сколько лет назад... Нет, тут явно фигня какая-то нездоровая творится.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_6">
    <rus>Вояки чего-то шустрят. Ищут, роют... Раньше только на Янтарь вертушки летали, учёных охраняли, припасы да технику возили. А сейчас... ну прям нашествие. Вылазки начали устраивать, на БТРах гонять. На Агропроме их уже видели, в Тёмной Долине, опять же. Непонятно.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_9">
    <rus>Предупредить тебя хочу, сталкер. Тут военные в последнее время как сдурели. Раньше тихо-мирно учёных охраняли, а сейчас словно хвост им кто накрутил: бегают, мечутся... Настроены не особо мирно: вашего брата уже не раз обстреливали, да и у нас за неделю двое раненых.</rus>
  </string>
  <string id="dm_help_thanks_1">
    <rus>Спасибо тебе большое.</rus>
  </string>
  <string id="dm_help_thanks_2">
    <rus>Ну, ты настоящий друг! Благодарствую.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_0">
    <rus>Ты не смотри, что это предбанник Зоны. Тут же за каждым кустиком аномалия — раз, и в дамки! Тут без защиты даже пи-пи делать не рыпаются, вмиг дозу схлопочешь.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_1">
    <rus>Так, сразу предупреждаю по-соседски: с вояками не связывайся. Увидел, вали к чёртовой бабушке, а то мозгов у них ноль. Сначала очередью прошьют, а потом уже по документам поглядят, как звали.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_10">
    <rus>Тут "долговцы" заправляют. Наша родная милиция, или типа того. Имей это дело в виду, чтоб проблем не нажить.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_100">
    <rus>Доброго дня.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_101">
    <rus>Добрый день.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_102">
    <rus>Здравия желаю.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_103">
    <rus>Привет, чувак!</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_104">
    <rus>Привет.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_105">
    <rus>О, здоров!</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_106">
    <rus>Здравствуйте.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_107">
    <rus>Приветствую!</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_108">
    <rus>Здравствуй, сталкер.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_109">
    <rus>Приветствую, сталкер.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_11">
    <rus>Ты находишься на территории, где порядок поддерживается членами группы "Долг". Любое требование патруля должно выполняться беспрекословно; все необходимые объяснения будут при необходимости даны. Хотя правила поведения тут простые: веди себя со всеми по-человечески, и всё будет гуд.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_110">
    <rus>Эй, ты, сталкер!</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_111">
    <rus>Здрасьте.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_112">
    <rus>Оба-на! Какие люди!</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_113">
    <rus>И кто же это у нас тут?</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_114">
    <rus>Хэллоу, мэн.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_120">
    <rus>Я сам тут недавно. Но уже запарила меня местная обстановочка. Отсюда выбраться тяжелее, чем забраться.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_121">
    <rus>Здоров, мил человек! Тоже прячешься? Тут все прячутся... кто от прошлой жизни, кто от самого себя убежать хочет.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_122">
    <rus>Сырость меня эта задолбала! Только сапоги просушишь, не успеешь надеть и хоть опять на костёр их! И ни конца ни края этой сырости, хоть глобальное потепление жди. Тьфу!</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_123">
    <rus>Появилась тут недавно одна группировка, "Мстители" называются. Непонятно, что за клан, какие цели... Но мне люди по жизни разные встречались, так что я в этом кое-что да смыслю. И эти вот, о которых говорю — убийцы, зуб даю! Что "в смысле"? Натуральные убийцы. Профессионалы, одним словом. С таким лучше шуток не шутить.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_12">
    <rus>Если с расспросами, так ты сразу в бар чеши, вот он, туточки прямо! Там тебе всё и расскажут, и ответят, и сами спросят, а у меня со временем нынче туго.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_13">
    <rus>Ты же не первый раз здесь? А иначе советую тебе поговорить с ребятами в баре: там тебе все последние новости и расскажут.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_14">
    <rus>Ты к мертвякам старайся не приближаться особо. И к лаборатории не ходи, усёк?</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_15">
    <rus>Не советую приближаться к зданию лаборатории: много мертвяков.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_16">
    <rus>Знаете, посоветовал бы Вам держаться подальше от лабораторного комплекса.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_17">
    <rus>Ты мертвяков опасайся, они ж тупые, ни фига не боятся. К лаборатории лучше не ходи, рассадник у них там, что ли...</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_18">
    <rus>Ты поимей в виду: здесь уже "Мозговыжигатель" рядом. В северном направлении ломиться не вздумай.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_19">
    <rus>Смотри, не хочешь мозгов лишиться, отсюда на север не ходи.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_2">
    <rus>За мостом поосторожнее, понял? Там псов бродячих развелось немерено. Будешь ушами хлопать, в две секунды сожрут.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_20">
    <rus>Ты береги себя как личность! Тут до "Выжигателя" два шага; на север если пойдёшь — опа, и готов на раз ещё один придурок.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_21">
    <rus>Всё равно что по минному полю идём, только ещё хуже. Здесь чёрт знает что временами творится, ни на секунду расслабляться нельзя.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_22">
    <rus>Советую повысить внимание, а как повысил, не расслабляться. Расслабился — пропал. Кранты тебе тут же настанут.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_23">
    <rus>Тут ушки на макушке всё время держать надо! Спать вполглаза! В любой момент херня какая-нибудь приключиться может.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_24">
    <rus>Поосторожнее с отморозками! Их тут как тараканов — кишмя кишат!</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_25">
    <rus>Так называемых "монолитовцев" уничтожай как только увидишь! Очень опасны, настоящие фанатики!</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_26">
    <rus>Тут придурки есть одни, "монолитовцами" себя зовут... или кто другой их так прозвал, ну да неважно. Боли, короче, не боятся. Если патроны заканчиваются, кидаются, пытаются тебе натурально горло перегрызть. В общем, увидел, стреляй сразу, не раздумывай.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_3">
    <rus>Слушай сюда, новичок ты или уже нет. Увидишь туннель, не ходи в него. Говорю сразу, а то не каждому ума хватает в самую жопу не лезть. Тебя оттуда даже не вынесут потом — кусочками на стенах останешься. Это уже Зона, понял?</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_4">
    <rus>С этими гавриками под мостом встречался? Вот ведь суки! Меня вообще сейчас чуть не раздели. Хабар им почти весь отдал! А они сидят себе, жируют... Что бандюки, что вояки эти на блокпосту, разницы — ноль.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_5">
    <rus>Ты чего до сих пор в одиночку ходишь? Здесь же бритоголовых полно, в любой момент подловить могут! За последнее время вконец обнаглели, даже, я слышал, уже и на блокпосты нападали.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_6">
    <rus>Предупреждаю, если не в курсе: тут бандиты последнее время зашебуршились. За неделю уже вторая перестрелка с ними. Будь осторожен, смотри по сторонам, а то они уже шестерых одиночек на тот свет отправили.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_7">
    <rus>Ты, случайно, краем уха не слышал, что воякам вдруг понадобилось в корпусе НИИ? Чего они там сегодня так замельтешили?</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_8">
    <rus>Ты повнимательней здесь. В главном корпусе беспредельщики засели. Шакалы, одно слово: ни совести, ни жалости у них никакой. Так бы всех и передушил...</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_9">
    <rus>Не стоит в Тёмной Долине в одиночку ходить. Тут у бандитов крепкое гнёздышко в одном из зданий, до сих пор выкурить не можем. Смотри не нарвись, парень.</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_help_1">
    <rus>Братуха, помоги!</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_help_10">
    <rus>Помогите, кто-нибудь!</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_help_11">
    <rus>Охрана, я ранен! Ко мне!</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_help_12">
    <rus>На помощь! Я умираю!</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_help_13">
    <rus>Кореш... Аптечку... Умираю... Помоги!</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_help_14">
    <rus>Сталкер... дай аптечку... умираю... Помоги, и я помогу тебе...</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_help_15">
    <rus>Сталкер... дай аптечку... умираю... Помоги, и я помогу тебе...</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_help_16">
    <rus>Сталкер... дай аптечку... умираю... Помоги, и я помогу тебе...</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_help_17">
    <rus>Сталкер... дай аптечку... умираю... Помоги, и я помогу тебе...</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_help_18">
    <rus>Сталкер... дай аптечку... умираю... Помоги, и я помогу тебе...</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_help_2">
    <rus>Ребята, аптечку!</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_help_3">
    <rus>Аптечку сюда!</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_help_19">
    <rus>Пацаны, сюда, аптечку!</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_help_4">
    <rus>Противошокового, хлопцы! Скорее!</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_help_5">
    <rus>Аптечку, мужики!</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_help_6">
    <rus>Кто-нибудь! Аптечку дайте!</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_help_7">
    <rus>Друг, аптечку... аптечку!</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_help_8">
    <rus>Помоги, чувак!</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_help_9">
    <rus>Поделись аптекой, приятель, а?</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_help_20">
    <rus>Братуха, слышь, помоги!</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_help_21">
    <rus>Противошокового вколите, хлопцы! Скорее!</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_help_22">
    <rus>Друг, аптечку... аптечку!</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_help_23">
    <rus>Аптечку сюда!</rus>
  </string>
  <string id="dm_intro_help_24">
    <rus>Мужик, выручай... аптечку!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_128">
    <rus>Эх, мать вашу... Кончилась везуха моя. Столько времени фартило мне во всем, а тут разом за всё жизнь спрашивать стала. Ты думаешь, я в эту прогнившую дыру по своей воле приперся? Да у меня в Зоне все тип-топ было! И местечко тёплое, и заработок мама не горюй. Только все кончилось, а дружки меня на перо посадить захотели, вот и пришлось ноги делать туда, где не найдут. За что на перо? А это, я тебе скажу, уже не твоя забота.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_129">
    <rus>Всё просто. Перешел я дорогу не тому челу. Солидному такому, даже очень. Он за мою голову приз назначил. А желающих его заграбастать ой как много! Вот я и подался сюда, подальше от людских глаз. Пережду, когда всё уляжется, а там сам к этому типу нагряну. Надо будет поговорить о прежних делах...</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_130">
    <rus>Я в "Чистое небо" случайно попал. Вытащили меня парни из трясины в своё время. Привели на базу, послушал Лебедева. Думаю, вот толковый мужик! Знает о Зоне такие вещи, которые вообще не каждые мозги осмыслить способны. И цели у "Неба" правильные. Вот я в него и вступил, теперь помогаю в меру своих скромных возможностей.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_131">
    <rus>Опыта набираюсь, финансы коплю. Как разбогатею, куплю себе ствол и броню покруче, да и рвану к центру Зоны, где "Исполнитель желаний" находится. Туда, говорят, уже кому-то удавалось пройти. Вот и я пойду. Уж как найду, так с желанием не прогадаю, будь спок!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_132">
    <rus>Наслушался рассказов и баек всяких, вот и занесла нелёгкая через Кордон. С той стороны всё совсем по-другому рисовалось. А как попал сюда, так весь флёр и слетел. Умереть тут можно в любую минуту, а хабар притащить не так и просто. Но что больше всего меня убивает, так это то, что нет тут нигде тихих и спокойных мест. Даже спать надо вполглаза.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_133">
    <rus>Зона меня заворожила. Попал сюда случайно, вроде как на нелегальную экскурсию и, знаешь, зацепило меня! Люди здесь настоящие... и враги, и друзья. И опасность, ощущение близкой смерти. Она, хочешь-не хочешь, заставляет себя живым почувствовать и наслаждаться каждой минутой этой жизни.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_134">
    <rus>Дружка я тут своего дожидаюсь. Должен вернуться с хабаром. Разминулись мы с ним. Мне просто повезло, что я раньше вышел. Не, пропасть он не мог, это знаешь, какой крендель? Не-е, с таким ничего не может случиться. Сейчас должен вернуться, я знаю. Ну мало там что, может, в обход пошёл или в баре загулял со знакомым каким.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_135">
    <rus>Мне тут карту схрона один поц продал. Я начинаю так подозревать, что фальшивую. Облазил я тут всё с ней... и ни хрена! Нету тут никакой нычки с хабаром. Ну, найду — убью гада!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_136">
    <rus>Отдыхаю я после последнего рейда. Ходил почти до самого "Барьера", мы там оборону от всякой нечисти, что из центра прёт, организовали. Хорошие ребята собрались. Саня Лохматый, Лёха Кореш, Малди — все парни душевные. А я ещё и хабар хороший надыбал. Вот, сплавил торговцу и решил малость тут передохнуть. Тут, всё-таки, полегче, чем в большой Зоне.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_137">
    <rus>Всё равно что по минному полю идём, только ещё хуже. Здесь чёрт знает, что временами творится, ни на секунду расслабляться нельзя.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_138">
    <rus>А что? Чего услышать хочешь? Я тебе вот что скажу: "долгари", конечно, полицаи, но порядок навести умеют, что да, то да. А так вообще не люблю я их. Везде они типа хозяева: то не бери, это из Зоны не выноси... Мало того, уже придумали, чего можно на Большой земле говорить, а чего ни-ни! Болтают, они вообще хотят Зону понемногу уничтожить. Ну, воякам, хоть и бывшим, я не удивляюсь... Хуже то, что у них, говорят, поддержка с самого верху идёт.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_139">
    <rus>А что? Чего услышать хочешь? Я тебе вот что скажу: "долгари", конечно, полицаи, но порядок навести умеют, что да, то да. А так вообще не люблю я их. Везде они типа хозяева: то не бери, это из Зоны не выноси... Мало того, уже придумали, чего можно на Большой земле говорить, а чего ни-ни! Болтают, они вообще хотят Зону понемногу уничтожить. Ну, воякам, хоть и бывшим, я не удивляюсь... Хуже то, что у них, говорят, поддержка с самого верху идёт.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_140">
    <rus>Слыхал, "Долг" набор в строевые ряды объявил? Я так минутку поразмыслил, а потом решил: нафиг оно мне надо, опять через день на ремень? Дисциплина, то-сё... Я свои два и так отслужил, хватило!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_141">
    <rus>Недавно зачищали Янтарь. Да, изрядно накрошили сучьего племени! Там исследовательские лаборатории, мертвяков вокруг много. Регулярно на подмогу учёным мотаться приходится.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_142">
    <rus>Знаешь, что? Вот пусть "долговцы" со "свободовцами" и мародёрами решают, чей это кусок, а мне дела нет! Пошло оно всё!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_143">
    <rus>Я прусь с нашей весёлой науки! Я фигею с неё просто, мужик! Она обычно из бункера носа не кажет. Ну а если кажет, вот как недавно было, так тут такое начинается — мамочки мои! Вояк полно, вертушки, бронетехника! Ещё классно было б, чтоб они сюда линкор припёрли, ну или там бронепоезд, на худой конец.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_144">
    <rus>Будьте осторожны, а то эти ходячие трупы наводнили всю округу. Очень тупы и агрессивны. Мы всё время находимся в обороне — и ночью, и днём. Так что здесь довольно опасно, молодой человек.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_145">
    <rus>А ты слыхал, чего "должане" с нами сделать похваляются? Стереть в порошок — это ещё по минимуму. Если честно, беспокоит меня это дело...</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_146">
    <rus>Нового... Мало ли что говорят! Всему верить — никакой верилки не хватит. Вот, говорят, пришёл какой-то сталкерюга бывалый, такой, что пусти-вырвусь, принёс из внутренних районов что-то вообще невиданное, кучу бабок зашиб... Да я сам тебе сто таких историй придумать могу!</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_7">
    <rus>Слыхал, будто какая-то группа сталкеров к центру Зоны пробилась. В аккурат перед Большим выбросом. Интересно, успели они до "Исполнителя желаний" добраться или все там и полегли?</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_8">
    <rus>Хабар нынче не просто принести стало. Если и выйдешь живым из аномалий и когтей монстров, тут ещё придётся через патрули бандитов пройти, а потом и с военными дело иметь. В итоге придёшь обратно бедней, чем уходил. Надо что-то с этими кровопийцами делать. Надеюсь, сталкеры теперь займутся этими уродами.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_101">
    <rus>Ох уж эти "монолитовцы", мать их... Вообще у них уже крыша двинулась, а было время, они ещё мирными были. Я вот помню, встретил как-то в Зоне одного, ну он опять свой трёп про Монолит завёл. "Братья, Монолит призвал меня ночью. Я говорил с ним. Он был прекрасен в своём величии. Я едва не ослеп, но его свет наполнил меня великой силой! Я знаю, я чувствую, что его сила пребывает со всеми нами! Он сказал мне, что победить зло способна лишь твёрдая вера. Он сказал, что его сила наполнит только верных. Ещё он открыл мне, что наша победа уже близка." А я ему: "Да иди ты на фиг со своим Монолитом!" Он закипел, заорал: "Настанет время, и мы очистим Зону от неверных!", и всё такое. Видимо, не врал, гад. Сейчас они совсем озверели, прут с ЧАЭC толпами, стреляют во всех без разбору, вообще охренели!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_102">
    <rus>Спички есть? Не куришь? Эх, блин, не везёт мне сегодня...</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_103">
    <rus>Ты, сталкер, если увидишь на КПК сообщение о смерти Семецкого, не отвлекайся, это одна из легенд Зоны. Не раз это сообщение к тебе придёт. Говорят, что Семецкий — один из тех, кому удалось добраться до Монолита. Попросил он что? Правильно, бессмертия. Вот теперь так и ползает по Зоне, умирает неоднократно. Некоторые его даже видели, хотя врать могут. Э-эх, Зона, полна ты тайн и загадок... Не сильно я тебя достал своими легендами? Ну, давай, иди с миром. Удачного хабара тебе.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_104">
    <rus>Анекдот выдам. \nПоспорили три сталкера, кто из них круче. Решили так: кто больше народу из сталкеровского бара выгонит, тот и круче. Первый хватает пyлeмёт крупнокалиберный, залетает в бар:\n — А ну всем быстро отсюда!\nПоловину публики смыло, остался десяток сталкеров, таких ему вставили, еле ушёл. На следующий день второй поколдовал чего-то, прикинулся мутантом и шасть в бар. Публику кого в окно, кого в дверь смыло, остался квад из "Долга", ввалили — мама не горюй. Ну ещё через день третий просто заходит в бар и с порога начинает кашлять:\n- Кха-кха-гуху-гуху-кха, х-х-хк-тьфу! Ё, проклятый туберкулёз!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_105">
    <rus>В общем, есть ещё такая байка, говорят, правда, это давно было, задолго до того, как я сам сюда попал. Значится так... Решил как-то в сталкеры заделаться иностранец, типа денег набрать, вроде он учёный был. Хрен его знает, чего ему здесь надо было, но по-русски он почти ни хрена не понимал. И вообще, не ясно, как он до Зоны и до Бaрмена добрался. Вне Зоны ему кто-то Бармена насоветовал. Так вот, по-русски-то он ни хрена не понимал, хотя и думал обратное. Как начал Бармена доставать на ломаном языке! Бился он с ним пару часов. Тому то ли попасть куда-то надо было, то ли найти кого-то хотел. Короче, ничего Бармен толком не понял, а решил отправить этого чудика на территорию "Свободы", говорит ему: иди, мол, туда-то и туда-то, ту территорию контролируют бойцы "Свободы", вот тебе они все и расскажут, тогда ещё почему-то думали, что "свободовцы" в ладах с английским. Так вот, этому зарубежному чуду из всех слов Бармена почему-то понравилось "контрол", это у них по-английски также, и, придя к "Свободе", начал всех допытывать: контрол, контролёр, контролёр, в сторону "Долга" рукой махать и своё приговаривать. Говорят, "свободовцы" струхнули неслабо, весь лагерь подняли, а дело-то было ночью, до утра на вышках караулили. Парня того потом выперли со "Свободы", в "Долге" его тоже потом не видели. Вряд ли он нашёл в Зоне то, что искал.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_106">
    <rus>Сейчас многие в "мусорщики" подались. Раньше в кучах вообще не смотрели: радиация такая, что яйца тебе за полчаса вкрутую сварит. А теперь, как с хабаром стало туго, завернутся в защиту, химии примут, и ничего, искать лезут. Там много всякой всячины попадается, хотя и мелочёвка в основном.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_107">
    <rus>Новички в последнее время совсем обнаглели. Лезут в аномалии и гибнут, гибнут, гибнут... За последние два дня, представь себе, сгинули пять молодых сталкеров. И хоть бы чуть стали осторожнее! Ни фига. Вон, Муха недавно взял себе в отряд трёх олухов. Где они теперь? А он-то с хабаром, нехило, кстати, поднялся. Может, он сам их завалил? Не, вряд ли. Он честный... относительно. В общем, как я посмотрю, ты тоже новичок, так что держи ухо востро. Удачи.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_108">
    <rus>Знаешь о лабораториях засекреченных глубоко в Зоне? Они ж вроде как до сих пор работают. Ну да, ну да...Непонятно, как там вообще кто-то выжить смог... без припасов, энергии... Вот и возникает вопрос: а может, там никакие не люди работают? Я тут с типком одним общался. Он сам лаборатории не видел. Нет, сам не видел, но на сканер словил переговоры какие-то странные на Янтаре. В них о какой-то лаборатории речь шла. А другой мужик этому, первому, клялся, что наткнулся как-то на фигуру в комбезе типа сталкеровского, но более навороченном, и вроде как фигура эта полупрозрачная ему сказала, чтобы валил отсюда прочь. "Не мешай, мол, уходи, мы тут работаем." Ну, парень пересрал, понятное дело! Кто из нас такое раньше видел? С другой стороны, это вроде бы случилось недалеко от Радара. Ну да. Так что вряд ли правда. Но с другой стороны... мутации, они ведь разные, наверное, бывают? Может, это уже не люди, а какие-то сущности энергетические? А?</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_109">
    <rus>Говорят, на "Арену" пригласили парочку спецназовцев. Hадо будет посмотреть на смельчака, который с ними решит сразиться.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_110">
    <rus>Бежит стая крыс. Выходит им cталкер на встречу: "Крутые есть?" — спрашивает. "Нет". "Тогда с каждой крысы по артефакту и побежали дальше". На следующий день то же самое! Решили крысы позвать слепого пса. Бегут. Выходит сталкер, останавливает стаю: "Крутые есть?" Крысы расходятся и выходит слепой пёс: "Ну, типа, я крутой". Сталкер отходит, появляется контролёр: "Так, с крутых десять артефактов, с остальных по одному! И бегите дальше!"</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_111">
    <rus>Слышь, мужик, а ты о "Перехвате" какие-нибудь подробности знаешь? Это ж, говорят, спецаки, вояки кадровые! Но как работают, а?! Как работают! Это тебе не мудаки на кордонах! Мало того, что в самое зажопье лазят, так ещё и сидят в Зоне месяцами! Да не гоню я! Базы у них, несколько штук сразу, схронов до фигища. А к периметру им на постой вертушки припасы подкидывают. Командиром у них Громов какой-то. Думаю, фамилия фуфло, ненастоящая: они его то "Майором", то "Громом" зовут. Не веришь?! Так Пахомыч перехват как-то поймал! Поймал и давай Бог ноги, а то бы чпокнули за здорово живёшь. Секретность, так её! Пахомыча-то все знают? Ну, то-то и оно! Не фуфло это, а серьёзная команда. Хрен знает, чего им тут нарисовалось такого интересного, но работают они — мама дорогая! Мне бы в треть, не, на десять процентов бы так, уже бы домик в Сочах этажей на десять построил бы! У них, говорят, штука такая есть монстрoв за двести метров засекать. Любую тварь! Ясен хрен, тогда и по Зоне можно ходить-поплёвывать! А то ещё говорят, есть какие-то деятели. Не вояки, а вроде как из наших. В общем, пробрались какие-то к центру Зоны. Мало, что пробрались, они, говорят, и тварей приручать умеют! Они вообще за периметр, на Большую землю, не ходят. И к ним тоже никто... ну, кроме тех, наверно, кому к Саркофагу пробраться на роду написано. Уж артефактов у них — хоть подтирайся! "Долговцы"-то о них хорошо знают. Знают, гады, воюют и молчат! Спросишь кого из этих полицаев: "Сказки", — говорит. Ну не суки, ну?!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_112">
    <rus>Со мной несчастье случилось, рюкзак с хабаром просрaл. Вот так просто! Вернусь с большим заработком, думал, а тут несчастье: ночью из-под кустов слепая собака вынырнула, как зарычала на меня. Ну, я от страху в штаны чуть не наложил, даже с псевдособакой её сначала перепутал, ибо приближение слепых-то можно услышать, а эти дряни бесшумные. Бросил я рюкзак, а сам наутёк! Думал сначала, что эта гадина за мной побежит, а она хвать рюкзак и исчезла в неизвестном направлении, сyка! В новый рейс пойду. Кстати, со мной не хочешь? Нет? Ну ладно, бывай.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_113">
    <rus>Я слышал, во время выбросов контролёров глючит не по-детски, и ни на что они не способны. В общем, можно брать их голыми руками.</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_114">
    <rus>Анекдот, немного туповат, но смешной. \nСидят вечером в кабаке cталкеры, пивко глушат, байки сталкеровские рассказывают. Один:\n — Я в Зоне на днях во-о-о-отакенного монстряку встретил, патроны все в него выпустил, еле с гранатомёта завалил. \nВсе:\n- О-О-О!!! \nВторой:\n- А я в Зоне вчера о-о-о-отакенного монстряку увидел, патроны все в него выпустил, гранаты его не взяли, тока с огнемета увалил. \nВсе:\n- О-О-О-О-О!!! \nТретий:\n- А меня в Зоне сегодня о-о-о-о-о-о-о-отакенный монстряка заметил. \nВсе сразу:\n- И что-о-о?! \nСталкер, невозмутимо:\n- Что-что? Еле штаны дома отстирал!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_115">
    <rus>А слышал о Проводнике? Самый первый из сталкеров. Первый в Зону ходить начал и до сих пор живой. Говорят, проведёт в любую точку. Другое дело, что найти его проблематично — афиш с адресом не расклеивает. Да и провести тоже далеко не каждого соглашается. Баблосов вроде бы берёт немало, но если нашёл его и договорился, будь уверен: он тебя железно доставит куда надо. Вот с кем бы перетереть. Уж он-то, наверное, видал, что там, за Радаром...</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_116">
    <rus>Знаешь, чего скажу? В этой части Зоны спать почти нельзя. Мне-то везёт, я и так заснуть не могу, а у народа такие кошмары случаются, что, бывает, и не просыпаются с утра! От разрыва сердца, например... Кто коней двигает, а у кого крышу рвёт конкретно. Недавно, правда, слух пошёл, что есть средство. Если сильно приспичит поспать, желательно найти ведро старое, ну или кастрюлю хотя бы большую. Главное, чтоб целое. Голову туда засовываешь и спи себе как у Бога за пазухой. Ну смейся, смейся. Посмотрю я на тебя через пару дней, когда от усталости с ног падать начнешь. Умник... А вот сам скажи, какого, значит, хрена, вояки тут последнее время начали шастать в шлемах хитрых? Ну да! Раньше, года два уж как, ни слуху ни духу, а последнее время зачастили! Шлемы у них новые какие-то. Ребята тело одного нашли, рассказывали. Сетка там внутри из тонкой такой проволоки медной, к подшлемнику прикреплённая. Вот и думайте: что за сбруя, на кой ляд она такая? А вообще это ж неспроста, точно тебе говорю. Из аномалий выбирать тут особо нечего — не те угодья. На других участках и побезопаснее, и куски пожирнее ещё найдутся. Я так мыслю: подходы они намечают, плацдарм готовят. К Саркофагу пробиться хотят, помяни моё слово. Скоро так фиганёт, никому мало не покажется. Помяни моё слово. Главное, подальше отсюда на тот момент оказаться...</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_117">
    <rus>Новость слыхал, а? Вчера в соседнем лагере резня была жуткая. Наёмники поработали, их почерк — всех порезали. Походу, часовой заснул на посту, а ему эти ироды лезвием по горлу — и всё, поминай, как звали. А потом и дружков его спящих. Никто из наших даже выстрелов не слыхал, о как!</rus>
  </string>
  <string id="dm_action_info_118">
    <rus>Я тебе про Чёрного Сталкера рассказывал? Тут, понимаешь, легенда такая есть, говорят, в Зоне объявился какой-то странный сталкер, кто таков, откуда и чем промышляет — никто не знает. Носит чёрный плащ с накинутым капюшоном так, что лица не видно, оружия с собой нету. Его вообще только несколько человек видели, и то издалека. Так они рассказывают, что на всех невообразимый ужас находил, когда на него смотрели! От него, говорят, даже монстры шугаются. Кто ж он такой, а? Одни говорят — это мутант какой-то новый объявился, другие — призрак, третьи — что это всё сказки пьяных сталкеров и нету его вообще. Хрен его знает... Я пока его своими глазами не увижу, не поверю.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_58">
    <rus>Ну, слушай юмор про контролёра. \nСтарый контролёр поучает молодого: "Во-о-он, видишь, солдатик на посту стоит? Ремень подтянут, форма новая, бoтинки блестят — "Дух" называется. Его под контроль взять прям отсюда можно, но толку нет, стреляет плохо, всего боится, мяса нет, кожа да кости. А рядом, вон видишь, боец курит? Форма потёртая, ботинки стоптанные — "Черпак" называется. Добыча так себе, под контроль сложно взять, стреляет хорошо, всегда на чеку и мяса много, но жилистое. Его ночью брать хорошо, когда задремлет. А во-o-он, видишь, под кустом солдат спит, ремня нет, босиком? Это "Дед". Мяса много, жирное, но к нему хрен подберёшься, ночью не спит и даже голыми руками придавит. Его брать надо, когда в посёлок за самогоном пойдёт или в Зону за хабаром попрётся. А вон видишь солдат идёт, ремень подтянут, ботинки блестят, но не дай Зона тебе его с "Духом" перепутать. Я одного взял сдуру, так две недели зубной щеткой логово своё драил, еле убежал! Он "Товарищстаршина" называется".</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_59">
    <rus>Слушай анекдот новый, в баре рассказывали. \nПриходит как-то сталкер к Сидоровичу. А тот ему и говорит:\n- Слушай, cталкер. Мне тут из киевского секретного НИИ скафандр подогнали, вроде как со стoпроцентной защитой от радиации. Но только никто его пока не проверял. Сходи в нём в Зону, посмотри, что и как. А я тебе потом на него скидку сделаю, если выживешь. \nСогласился cталкер. Ушёл в Зону и день его нет, и два, и три... На четвёртый приходит, злой как снорк и скафандр молча Сидоровичу на стол — хрясь!!! Тот опешил:\n- Ты что, сталкер? Не защищает? \n- Защищает! \n- Не стопроцентно? \n- Стопроцентно! \n- Так чем ты недоволен-то? \n- Вся Зона с утра до вечера от радиации водкой лечится, ОДИН Я, КАК ДУРАК, ЧЕТВЁРТЫЙ ДЕНЬ ТРЕЗВЫЙ!!!</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_60">
    <rus>Да вот видел, как на днях "монолитовцы" территорию возле "Выжигателя" зачищали. Человек около тридцати, мочили всё, что движется: плотей, кабанов, даже псин "топтали". Дык я это... ходу оттуда, мало ли? Неохота пулю в зад получить.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_61">
    <rus>Анекдот рассказать? Мчит по трассе в направлении предзонника Нива, километров так 120 в час. Патрульный ГАИшник в свисток заливается соловьём, Нива по тормозам, оттуда вылазит целый квад "должников", дали вояке люлей, свисток в жoпу запихали и дальше помчали. Патрульный достаёт рацию:\n- Семь два-семь три!\n- Семь два!\n- Сеня! В твоём направлении какой-то урод мчит, на свисток не реагирует! Так ты его жезлом, жезлом тормози! Как понял, семь-два?</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_62">
    <rus>Мужик, а слыхал когда-нибудь о Фантоме, нет? Ща расскажу, не поверишь. Говорят, был в Зоне один сталкер, имя не знаю, все его Фантомом звали. Сталкер он был опытный, да и как человек хорош. В общем, людей понимал и его понимали, поговаривали, в институте на психолога учился, ну, это неважно вообще, перехожу к главному. Пронырой он был, везде прошмыгнёт: ни блокпосты, ни аномалии ему препятствием не были. Он и вглубь Зоны ходил, а однажды пропал. Скорее всего, под выброс попал или ещё куда... Ну, в общем, стал он чем-то вроде полтергейста, уже лет десять по Зоне ходит, сталкеров других ищет, как найдёт, в душу заглянет. При этом если человек этот хороший, он поможет чем, на укрытие наведёт, отбиться от мутантов поможет. А если, брат, у тебя за душой грехов непомерно, то хоронись — на куски разорвёт. Вот тебе и сказочка на ночь.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_63">
    <rus>Меченый, ты где ствол такой достал? У Сидоровича, небось, купил? Да, пушки у него классные, но только стоят уж очень дорого. Он их, гад, наверное, у армии за гроши скупает, а нам втридорога продаёт! Нет уж, брат, тупых нема. Я себе лучше на Свалке ствол поищу, он хоть и фонит, так что сам светиться начнешь, да зато бесплатный.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_64">
    <rus>Слышь, сталкер, мне тут намедни хохму рассказали. Вот слушай. \nИдут разборки между "долговцами" и сталкерaми из "Свободы". Значит, встаёт командир "Свободы", кричит:\n- Вперёд, за "Свободу"! \nНу, все срываются в атаку, понимаешь. Сталкеры "Долга" с той стороны фронта:\n- Ну всё, блин, жопа, тикать надо.\nА старый опытный "долговец" и говорит:\n- Да погодите вы тикать! \nДостаёт пулемёт: тра-та-та-та. "Свободовцы" легли. Проходит минут пять, "свободовец" опять встает:\n- За Зону! Ура-а-а-а-а-а! \nВсе опять в атаку. "Долг":\n- Hу теперь точно жопа, тикать надо!\nСтарый долговец:\n- Да погодите вы! \nБерёт "Калаш" и опять своё "тра-та-та-та". "Свободовцы" опять легли. Проходит ещё время. Встаёт опять командир "Свободы":\n- За наших, за свободу в Зоне, вперёд! \nИ опять в атаку. Молодёжь "Долга" опять в панику. Старый "долговец" опять за своё. "Свободе" пришлось опять лечь. Через 5 минут встает командир "Свободы". Морда в дерьме, весь в дерьме, и как заревёт: \n- Мля, да я не понял!!!\nСтарый "долговец", отбрасывая окурок в сторону: \n- Вот теперь пора тикать!</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_65">
    <rus>О наёмниках слышал? Нет? Ну тогда слушай внимательно и записывай: они, брат, киллеры, причём ребята серьёзные и отчаянные. Они тебе кого хочешь достанут живым или мёртвым. Помнишь, Сыча недавно замочил кто-то? Точный выстрел в сердце и в голову, труп сожжен, никаких следов на месте — их работа, поверь мне. Совести у этих сволочей нет, им человека убить — всё-равно, что таракана задавить... Только монету и уважают. Ходят слухи, что у них база в Мёртвом Городе есть, только оттуда ещё никто живым не возвращался, чужих они не любят. А знаешь, как они тренируются? Ловят бандюка или сталкера какого-нибудь, привозят к себе, дают ему "Калаш" с двумя обоймами и отпускают на все четыре стороны. Если через 12 часов мужик ещё не труп, то дальше жить может. Вот такие, брат, у них забавы. За все время только Мише Косому в живых остаться удалось, да и то потому, что он 10 лет в спецназе прослужил. В общем, Меченый, увидишь чуваков в синих костюмах, ноги в руки и мотай куда подальше! Хотя если уж на тебя глаз положили, то всё равно не уйдёшь, из-под земли достанут.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_66">
    <rus>Говорят, есть одна группа товарищей... Их когда шаманами называют, а когда друидами. Они, говорят, вообще с собой электронного оборудования не носят — к природе, дескать, ближе, и всё такое. Они говорят, что Зона на электронику, на излучения всякие электромагнитные сильней реагирует, да и монстров на тебя натравливает. Как по-ихнему получается, так Зона — живой организм. Нельзя, мол, лезть в неё с приборами. Правильный человек и без всяких лишних навесок справится. Правда, автоматы они с собой, козлы, таскают. Нет бы зубами и когтями попробовать! С другой стороны, гибнет их в Зоне вроде бы не так, чтобы и много. Не чаще нас они ласты склеивают. Так что, может, правильно додумались. Они, правда, вроде больше с белорусской стороны в Зону заходят. Хорошо было бы на них поглядеть. Да проверить заодно, сколько у них артефактов в кармане водится.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_67">
    <rus>Слышь, мне Бармен рассказал, вчера кровососы на деревню возле Армейских Складов напали. Никто живым не ушёл, даже сигнал внятный подать не успели. "Долговцы" на следующий день проверять пошли, говорят, там такая бойня была, парней как свиней резали, одни ошмётки валяются... Жуть, в общем.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_68">
    <rus>Сигареткой не угостишь? Не куришь? Ясненько... Правильно, кстати, делаешь. И организму хорошо, и дыхалка сохранится от собачек бегать, хе-хе... А вообще, знаешь, некоторые мастеровитые наёмники, снайперы грёбаные, в темноте валили сталкеров по интересному принципу. Когда одиночки собирались кучкой и расслаблялись никотином, наёмник засекал вспышку загоревшейся спички и огонёк сигареты. Когда прикуривал первый, затем, когда прикуривал второй сталкер, огонёк спички передвигался, загоралась вторая сигара, и снайпер брал упреждение на перенос огня. Прикуривал третий и сразу же получал пулю в голову! Поэтому у сталкеров теперь закон: "Трое от одной спички не прикуривают." Так что шутки шутками, а от этих мелочей может и жизнь человеческая зависеть, так-то.</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_69">
    <rus>Намедни какого-то ошалевшего человека встретил. Костюм у него армейский был, винтовка спецназовца, а поведение — сущий зомби: одна нога волочится, движения невнятные, тело плохо слушается. Я его-таки чуть не застрелил сначала. Смутило то, что винтовку свою он крепко держал в руках. Сколько зомбаков на своём веку перевидал, а такого не видел ещё. Да и сказать он мне что-то пытался, только я не разобрал почти ничего. Понял только "контролёр" и "помоги". Только было хотел помочь малому, так вертушку услышал, перепугался и бежать. В рощицу нырнул, появились вояки — человек семь, а после и вертолёт. Трое этого малого на мушку взяли, а остальные ринулись к нему и на землю повалили. Ты прикинь, своего и мордой в грязь! Кричали ещё что-то про какой-то шлем. Потом под руки его и в вертолёт. Странно тут что-то... Этот малый, его слова о контролёре. Вояки... Неужели он сумел от контролёра уйти?!</rus>
  </string>
  <string id="dm_cool_info_70">
    <rus>Я тут недавно у костра умудрился посидеть с одним наёмником. Парень он неплохой оказался. Сталкеров, как ты понимаешь, убивал только по заказу начальства, просто так — ни-ни. Вообще, наёмники к нашему брату-сталкеру неплохо относятся, особенно к бывалым и ветеранам. Уважают, хотя и непревзойдёнными мастерами только себя считают. А рассказал этот наёмник мне историю жизни своей. За службу свою он имеет орден мужества и медаль за отвагу. Учился он в центре подготовки снайперов. У них там все серьёзно было: проверка оружия каждый раз, муштра и прочее. Но сказал он такую штуку, что настоящие навыки снайпера можно приобрести только на войне, в горячих точках. Бывало, что учили человека долго и основательно, а как только экзамен сдавать (его в Чечне проводили обычно), так нет, не может человек — и всё. В школе можно готовиться, стрелять по мишеням, уверенно их поражать, а в самый ответственный момент что-то может включиться внутри человека, и он просто не сможет ничего сделать. Вот так. Так что, Меченый, если жизни твоей угрожает что-то — будь уверенней. Психология.</rus>
  </string>
</string_table>