<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="cit_doctor_escape_dialog_0">
    <rus>Мне нужны ответы на некоторые вопросы.</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_escape_dialog_1">
    <rus>Спрашивай, постараюсь ответить.</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_escape_dialog_11">
    <rus>Где мои вещи?</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_escape_dialog_111">
    <rus>Все отобранное барахло лидер обычно складывает у себя. Его комната на верхнем этаже. По крайней мере, туда мои вещи отнесли, когда поймали.</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_escape_dialog_1111">
    <rus>Спасибо!</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_escape_dialog_12">
    <rus>Как отсюда можно выбраться?</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_escape_dialog_121">
    <rus>Пока меня вели, я заметил канализационный люк под лестницей на первом этаже...\nЕсли б удалось открыть решетку камеры, то через этот ход можно было бы смотаться отсюда...\nА уходить лучше на запад, там по тоннелю можно к "Свободе" выбраться.</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_escape_dialog_1211">
    <rus>Спасибо за информацию.</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_escape_dialog_14">
    <rus>Кто нас захватил в плен?</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_escape_dialog_141">
    <rus>Мы попали к наёмникам. Кто они — достоверно неизвестно никому, но ходят слухи, что они сотрудничают с иностранными спецслужбами. Расположение этой базы — большой секрет, никто не знает как пробраться в Мёртвый Город. Этим секретом очень многие интересуются, особенно "Свобода" и "Долг".</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_escape_dialog_1411">
    <rus>Продолжай.</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_escape_dialog_14111">
    <rus>Если добудешь карту Мёртвого Города, то штурм этого гадюшника не за горами. Скорее всего, она есть или у наёмников, или у бандитов. Ты мог бы попробовать её найти.</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_escape_dialog_141111">
    <rus>Спасибо за информацию.</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_escape_dialog_15">
    <rus>Что ты знаешь об этом месте?</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_escape_dialog_151">
    <rus>Город поделён на две части. Там, где мы сидим — территория наёмников, а южнее за площадью — территория бандитов. Их база в здании школы в юго-западной части города. Между базами — развалины пятиэтажки. Рядом — несколько пятиэтажек, относительно целых. В случае чего, можно там отсидеться. Вокруг гаражи и пара мелких приусадебных домиков. На половине бандитов тоже пара пятиэтажек и с десяток гаражей. На другой стороне площади — здание бывшего горсовета.</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_escape_dialog_1511">
    <rus>Спасибо за информацию.</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_escape_dialog_16">
    <rus>Кто всем этим заправляет?</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_escape_dialog_161">
    <rus>Пренеприятнейший тип. Душманом зовут. Заметил пару раз у него в руках какую-то папку с документами. Думаю, в них должно быть кое-чего интересного.</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_escape_dialog_1611">
    <rus>Спасибо за информацию.</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_escape_dialog_17">
    <rus>Нет, ничего.</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
    <rus>Стрелок! Ты где пропадал?! Тебя с ребятами не было с последней вылазки! Я уж было волноваться начал.</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
    <rus>Ну что, очухался, голова в норме?</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_main_dialog_0">
    <rus>Стрелок?!</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_main_dialog_1">
    <rus>Ну да, ты Стрелок, а кто же? Доктор я, ты что, не узнаешь меня? Эй, дружище, что с тобой стряслось, да ты сам не свой?! Мы же с тобой два года в Зону ходили! Неужели не помнишь?</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_main_dialog_11">
    <rus>Не помню.</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_main_dialog_2">
    <rus>Не помнишь?! Стрелок, ты чего? Ты же не шутишь, над старым другом, нет? М-да... А ребят, ребят наших ты помнишь? Клыка, Призрака?</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_main_dialog_21">
    <rus>Клыка не помню, а Призрак мёртв, его труп я нашёл на Янтаре.</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_main_dialog_3">
    <rus>Призрак? Мёртв?! Чёрт подери, как это могло произойти?! Да они же... да они же одни из лучших были. Чёрт, что же с вами там стряслось-то?</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_main_dialog_31">
    <rus>Не знаю, что произошло, не помню я.</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_main_dialog_4">
    <rus>Погоди, дай я хоть в себя приду, после таких новостей. У меня только одна мысль — все это как-то связано с последней вашей вылазкой к центру Зоны. Когда мы виделись в последний раз, ты оставил мне ключ от тайника в Припяти и схему, как его найти. Я сумел их сохранить, наёмники не нашли. Вот, держи, только спрячь хорошо. Возможно, там что-то найдёшь. А ещё ты постоянно говорил, что с "Монолитом" какой-то подвох. Но я так понимаю, ты и сам тогда не понимал, о чём речь.</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_main_dialog_41">
    <rus>Ясно. А где мы находимся? Я не помню как сюда попал.</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_main_dialog_5">
    <rus>Мы в Мёртвом Городе! В лагере наёмников.</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctor_main_dialog_6">
    <rus>Мы в Мёртвом Городе! В лагере наёмников...</rus>
  </string>
  <string id="quest_cit_reward_0">
    <rus>Кстати, у меня есть информация о наёмниках. Тебе это интересно?</rus>
  </string>
  <string id="quest_cit_reward_1">
    <rus>Смотря, что это за информация.</rus>
  </string>
  <string id="quest_cit_reward_11">
    <rus>Есть карта, на которой отмечено местоположение их базы. А также места застав, как туда скрытно пройти, и много другой полезной информации.</rus>
  </string>
  <string id="quest_cit_reward_111">
    <rus>Согласен, эта информация представляет ценность, в размере, скажем, трёх тысяч.</rus>
  </string>
  <string id="quest_cit_reward_1111">
    <rus>Подходит. Держи.</rus>
  </string>
  <string id="quest_cit_reward_11111">
    <rus>Отлично. А вот и твоя награда.\nСкоро сталкеры будут долго спорить, была ли такая группировка как наёмники или это очередная легенда Зоны.</rus>
  </string>
  <string id="quest_cit_reward_1112">
    <rus>Нет, это слишком мало.</rus>
  </string>
  <string id="quest_cit_reward_11121">
    <rus>Ну, как хочешь, а больше я всё равно не дам.</rus>
  </string>
  <string id="quest_cit_reward_13">
    <rus>Да нет, извини, ничего стоящего. Обычные сплетни.</rus>
  </string>
  <string id="quest_cit_reward_131">
    <rus>Если что-то накопаешь конкретное — приходи, я заплачу.</rus>
  </string>
</string_table>