<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101">
    <rus>Благодарю Вас... э-э-э... Меченый, так? Вы помогли моему коллеге Круглову спастись, и в знак признательности, я хотел бы вручить Вам наш рабочий костюм... очень удобная штука, знаете ли... Возможно, я мог бы ещё чем-нибудь быть Вам полезен?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1011">
    <rus>Я ищу лабораторию X-16. Бармен сказал, Вы можете знать её местонахождение.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1012">
    <rus>Нас уже довольно давно интересует лаборатория X-16... Вернее, то устройство внутри, которое генерирует излучение, непосредственно влияющее на сознание людей. Вынужден разочаровать Вас: туда не пробиться без специальной пси-защиты. Результат будет заведомо трагичен — даже если удастся избежать полчищ зомби вокруг входа в лабораторию, вы рискуете превратиться в одного из них. Всё это очень серьёзно. Правда, мы разработали устройство, которое помогает экранировать излучение, но для более точной настройки необходимо провести ряд дополнительных замеров. Если Вы поможете нам в этом, через некоторое время мы, пожалуй, сможем предоставить для полевых испытаний прототип.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1013">
    <rus>Замеры?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1014">
    <rus>Если Вы вместе с нашим сотрудником сделаете все необходимые замеры, я подготовлю к работе прототип защитного устройства и отдам его Вам. Оно, скорее всего, позволит проникнуть в лабораторию.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10141">
    <rus>Хорошо, я согласен.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101411">
    <rus>Ну вот и отлично! Поговорите с Кругловым и отправляйтесь. Он уже снаряжён всем необходимым.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101412">
    <rus>Хорошо.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10142">
    <rus>Хорошо, я согласен.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101421">
    <rus>Ну вот и отлично! Поговорите с Семёновым и отправляйтесь. Всё необходимое у него уже есть.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101422">
    <rus>Хорошо.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_10143">
    <rus>Нет... Пока я не хотел бы браться за это.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_101431">
    <rus>Жаль, очень жаль... Даже не знаю, когда мы сами сможем отправить экспедицию на замеры.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_11">
    <rus>Да-да? Что вас интересует?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_111">
    <rus>Я ищу лабораторию X-16. Бармен сказал, Вы можете знать её местонахождение.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_12">
    <rus>Спасибо вам, Меченый, что помогли Круглову спастись. Возьмите этот скафандр в награду за помощь. И, я подозреваю, Вы не просто за вознаграждением пришли, я прав?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_121">
    <rus>Я ищу лабораторию X-16. Бармен сказал, что Вы можете знать её местонахождение.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_1211">
    <rus>Мы уже давно изучаем излучение лаборатории X-16, Вы не пройдёте туда без специальной защиты. Мы разработали соответствующее устройство, но для его настройки необходимо произвести ряд замеров. Если Вы поможете нам сделать эти замеры, я дам Вам настроенный прототип, с помощью которого вы сможете пробиться в лабораторию.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_12111">
    <rus>Согласен.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_121111">
    <rus>Ну вот и отлично, поговорите с Кругловым и отправляйтесь. У него всё необходимое есть.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_12112">
    <rus>Нет, пока не согласен.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_121122">
    <rus>Очень жаль. Мы пока тоже не можем договориться и отправить экспедицию на замеры.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21">
    <rus>Да-да? Что вас интересует?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211">
    <rus>Да, мы знаем об этой лаборатории, однако её точные координаты нам не известны. Кроме того, пытаться попасть туда слишком опасно.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111">
    <rus>Продолжайте.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21111">
    <rus>Нас уже довольно давно интересует лаборатория X-16... Вернее, то устройство внутри, которое генерирует излучение, непосредственно влияющее на сознание людей. Вынужден разочаровать вас: туда не пробиться без специальной пси-защиты. Результат будет заведомо трагичен — даже если удастся избежать полчищ зомби вокруг входа в лабораторию, вы рискуете превратиться в одного из них. Всё это очень серьёзно. Правда, мы разработали устройство, которое помогает экранировать излучение, но для более точной настройки необходимо провести ряд дополнительных замеров. Если Вы поможете нам в этом, через некоторое время мы, пожалуй, сможем предоставить для полевых испытаний прототип.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21112">
    <rus>Хорошо, я согласен.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211121">
    <rus>Ну вот и отлично! Поговорите с Кругловым и отправляйтесь. Он уже снаряжён всем необходимым.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111211">
    <rus>Хорошо.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21113">
    <rus>Хорошо, я согласен.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211131">
    <rus>Ну вот и отлично! Поговорите с Семёновым и отправляйтесь. Всё необходимое у него уже есть.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211132">
    <rus>Хорошо.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211141">
    <rus>Ты не понимаешь, там излучение. Ближе полукилометра никто не мог подобраться, оно зомбирует всех. Это же настоящее самоубийство — лезть туда без защиты, понимаешь?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2111411">
    <rus>Хм. Это меняет дело.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211142">
    <rus>Плевать, просто скажи всё, что знаешь.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211143">
    <rus>Ну, смотри, я тебя предупреждал. Проблемой лаборатории занимался Васильев. Около недели назад они вместе со сталкером по кличке Призрак попытались проникнуть в лабораторию. Через несколько часов нас порядком тряхнуло, и излучение пропало, ещё через час получили сигнал от Васильева. Сигнал шёл из болот, но потом пропал. По всей видимости, вместе со смертью Васильева. Попробуй найти его труп, у него была точная информация по лаборатории: где она находится, и как в неё попасть. Возможно, есть информация о способе отключения излучателя. Вход в лабораторию, скорее всего, скрыт в подвале одного из зданий на фабричной территории.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211144">
    <rus>Вот и отлично.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_21115">
    <rus>Нет... пока я не хотел бы браться за это.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_211151">
    <rus>Жаль, очень жаль... Даже не знаю, когда мы сами сможем отправить экспедицию на замеры.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_221">
    <rus>Благодарю Вас... э-э-э... Меченый, так? Вы помогли моему коллеге Круглову спастись, и в знак признательности я хотел бы вручить Вам наш рабочий костюм... Очень удобная штука, знаете ли!</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_231">
    <rus>Вы замечательно потрудились, Меченый! Отключение излучения позволяет снарядить новые экспедиции и исследовать недоступные прежде территории. Ваш поступок — nec plus ultra, я сомневаюсь, что кто-либо другой справился бы с этой непростой задачей! И ведь Вы рисковали своей жизнью! Я считаю своим личным долгом отблагодарить Вас не только деньгами, но и самым дорогим в этом сумасшедшем современном мире – информацией! Причём информацией наиредчайшей и архиважной, поверьте! Мы Вам... Э-э... "Сольём", как это сейчас принято говорить, информацию о создании мезомодиф... В общем, изменённого артефакта с новыми характеристиками. Рассказчик из меня плохой, лучше Вы как-нибудь на досуге ознакомитесь с этой информацией. Смею надеяться, что Вы, Меченый, останетесь довольны. \nТакже с завода "Росток" существует лаз в подземку, которую многие называют Лабиринтом. Начинается он неподалёку, в заброшенном тоннеле. В ПДА я Вам отмечу это место, пользуйтесь. \nО, чуть не забыл... В знак нашей признательности, примите этот детектор "Велес" — новейшая разработка, значительно эффективнее прежних моделей. И впредь, в отношении Вас, мы будем следовать максимально благоприятной ценовой политике.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_2311">
    <rus>Как много всего... Спасибо.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_241">
    <rus>Да, Меченый? Что Вас интересует?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_31">
    <rus>Вы отлично справились! Если замеры верны, то прототип обеспечит максимальную защиту от излучения.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311">
    <rus>Рад это слышать.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_3111">
    <rus>Теперь путь в лабораторию Вам открыт... правда, если источник излучения не будет ликвидирован или не потеряет в мощности, вернуться назад можно не успеть... Значит так, уважаемый. Наши расчёты помогли установить примерное местонахождение излучателя, а также тот факт, что находится он в подземном помещении. Я позволил себе поставить отметку на Вашей карте.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_31111">
    <rus>Как именно попасть в лабораторию X-16? Где находится вход?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311111">
    <rus>Проблемой лаборатории занимался Васильев. Около недели назад они вместе со сталкером по кличке Призрак попытались проникнуть в лабораторию. Через несколько часов нас порядком тряхнуло, и излучение на время пропало, а ещё через час мы получили сигнал от Васильева. Сигнал шёл с болот, но потом пропал. По всей видимости, Васильев погиб. У него была точная информация по лаборатории: где она находится, как в неё попасть... Попробуйте отыскать его тело. Возможно, найдёте и сведения о том, как отключить излучение. Все известные нам координаты я Вам передал.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311112">
    <rus>М-да... Безусловно было бы интересно взглянуть на эти документы. То есть Вы думаете, они у Васильева?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311113">
    <rus>Возможно. В любом случае начинать нужно с поиска тела Васильева — только так есть шанс получить точную информацию о местонахождении лаборатории. Где-то там должно быть и тело Вашего коллеги Призрака. Вы знаете, как мне показалось, он знал об X-16 значительно больше, чем говорил, и если он каким-то чудом выжил... Хотя, конечно, надеяться на это глупо.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_311114">
    <rus>Хорошо, я попробую.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41">
    <rus>Почему он погиб? Ведь Вы же должны были его охранять?!</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_411">
    <rus>Круглова подстрелили зомби... я ничего не мог сделать. Их было много.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_4111">
    <rus>Эх... Ну как это могло произойти?.. Чёрт, опять всё идёт наперекосяк... Придётся вызывать дополнительных сотрудников... А у нас и так проблемы... Вот чёрт!</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41111">
    <rus>Послушайте... Круглов погиб, но ведь я жив. Дайте мне прототип. Я пробьюсь в X-16.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_411111">
    <rus>Вот прототип, но будьте осторожны: он не настроен должным образом. Но тут Вы сами виноваты: не уберегли нашего коллегу, поэтому устройство не сможет обеспечить максимальную защиту, хотя и ослабит излучение. Придётся Вам поторапливаться по пути к излучателю.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_4111111">
    <rus>Как попасть в лабораторию X-16? Где именно находится вход?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41111111">
    <rus>Проблемой лаборатории занимался Васильев. Около недели назад они вместе со сталкером по кличке Призрак попытались проникнуть в лабораторию. Через несколько часов нас порядком тряхнуло, и излучение на время пропало, а ещё через час мы получили сигнал от Васильева. Сигнал шёл с болот, но потом пропал. По всей видимости, Васильев погиб. У него была точная информация по лаборатории: где она находится, как в неё попасть... Попробуйте отыскать его тело. Возможно, найдёте и сведения о том, как отключить излучение. Все известные нам координаты я Вам передал.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41112">
    <rus>Ещё что-нибудь?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41113">
    <rus>Начинать нужно с поиска тела Васильева — только в этом случае есть шанс получить точную информацию о местонахождении лаборатории. Где-то там должно быть и тело Призрака. Мне, кстати, показалось, что он знал об Х-16 значительно больше, чем говорил, и если Ваш коллега каким-то чудом выжил... Хотя, конечно, надеяться на это глупо.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_41114">
    <rus>Хорошо, я попробую.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51">
    <rus>Почему он погиб? Ведь Вы же должны были его охранять?!</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_511">
    <rus>Семёнова подстрелили зомби... я ничего не мог сделать. Их было много.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_5111">
    <rus>Эх... Ну как это могло произойти?.. Чёрт, опять всё идёт наперекосяк... Придётся вызывать дополнительных сотрудников... А у нас и так проблемы... Вот чёрт!</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51111">
    <rus>Послушайте... Семёнов погиб, но ведь я жив. Дайте мне прототип. Я пробьюсь в X-16.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_511111">
    <rus>Вот прототип, но будьте осторожны: он не настроен должным образом. Но тут Вы сами виноваты: не уберегли нашего коллегу, поэтому устройство не сможет обеспечить максимальную защиту, хотя и ослабит излучение. Придётся Вам поторапливаться по пути к излучателю.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_5111111">
    <rus>Как попасть в лабораторию X-16? Где именно находится вход?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_511111111">
    <rus>Проблемой лаборатории занимался Васильев. Около недели назад они вместе со сталкером по кличке Призрак попытались проникнуть в лабораторию. Через несколько часов нас порядком тряхнуло, и излучение на время пропало, а ещё через час мы получили сигнал от Васильева. Сигнал шёл с болот, но потом пропал. По всей видимости, Васильев погиб. У него была точная информация по лаборатории: где она находится, как в неё попасть... Попробуйте отыскать его тело. Возможно, найдёте и сведения о том, как отключить излучение. Все известные нам координаты я Вам передал.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51112">
    <rus>М-да... Безусловно было бы интересно взглянуть на эти документы. То есть, Вы думаете, они у Васильева?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51113">
    <rus>Возможно. В любом случае начинать нужно с поиска тела Васильева — только так есть шанс получить точную информацию о местонахождении лаборатории. Где-то там должно быть и тело Призрака. Мне, кстати, показалось, что он знал об Х-16 значительно больше, чем говорил, и если Ваш коллега каким-то чудом выжил... Хотя, конечно, надеяться на это глупо.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_51114">
    <rus>Хорошо, я попробую.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_61">
    <rus>Да, Меченый?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_71">
    <rus>Да, Меченый?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_81">
    <rus>Плохо, что погиб Круглов... Впрочем, его уже не вернуть. В первую очередь нам необходимы результаты замеров. Вы принесли их?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_811">
    <rus>Да, вот они.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_8111">
    <rus>Хорошо, я займусь настройкой прототипа. Ждите меня здесь.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_81111">
    <rus>Понял.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_812">
    <rus>Нет.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_8121">
    <rus>Так добудьте их скорее! Без них я не смогу настроить прототип.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_91">
    <rus>Вы отлично справились! Если замеры верны, то прототип обеспечит максимальную защиту от излучения.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_911">
    <rus>Можно точнее?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9111">
    <rus>Меченый, теперь Вы сможете пробиться в лабораторию, но если не отключите излучатель, то даже с пси-защитой долго там не продержитесь. Мы рассчитали примерное местонахождение излучателя, он находится в подземном помещении. Я вам отметил на карте.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9112">
    <rus>Как попасть в X-16? Где именно находится вход?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9113">
    <rus>Проблемой лаборатории занимался Васильев. Около недели назад они вместе со сталкером по кличке Призрак попытались проникнуть в лабораторию. Через несколько часов нас порядком тряхнуло, и излучение на время пропало, а ещё через час мы получили сигнал от Васильева. Сигнал шёл с болот, но потом пропал. По всей видимости, Васильев погиб. У него была точная информация по лаборатории: где она находится, как в неё попасть... Попробуйте отыскать его тело. Возможно, найдёте и сведения о том, как отключить излучение. Все известные нам координаты я Вам передал.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9114">
    <rus>М-да... Безусловно было бы интересно взглянуть на эти документы. То есть Вы думаете, они у Васильева?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9115">
    <rus>Возможно. В любом случае начинать нужно с поиска тела Васильева — только так есть шанс получить точную информацию о местонахождении лаборатории. Где-то там должно быть и тело Призрака. Мне, кстати, показалось, что он знал об Х-16 значительно больше, чем говорил, и если Ваш коллега каким-то чудом выжил... Хотя, конечно, надеяться на это глупо.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_talk_start_9116">
    <rus>Хорошо, я попробую.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_help_scientist_101">
    <rus>Нет времени...</rus>
  </string>
  <string id="yantar_help_scientist_11">
    <rus>Да, Меченый?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_help_scientist_111">
    <rus>Профессор попросил меня прогуляться к месту замеров.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_help_scientist_1111">
    <rus>Вот это дело! Отправляемся немедленно. Одному там делать нечего, а вот с тобой... Думаю, мы быстро справимся — главное, не подпускай близко кадавров. Ты как, готов?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_help_scientist_11111">
    <rus>Готов.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_help_scientist_111111">
    <rus>Знаешь что... иди, наверное, первым. Опыт у тебя о-го-го — не то, что у меня, а то кадавры опять расшевелились.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_help_scientist_1111111">
    <rus>Ладно.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_help_scientist_21">
    <rus>Ух ты! Меченый собственной персоной! Наконец-то ты добрался к нам. Поговори с профессором Сахаровым, он хочет отблагодарить тебя за моё спасение. Кстати, у меня тоже кое-что для тебя есть. Проверь свой КПК, я туда передал информацию. Надеюсь, тебе она пригодится.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_help_scientist_31">
    <rus>Потом, потом!</rus>
  </string>
  <string id="yantar_help_scientist_41">
    <rus>Привет, Меченый! Как дела продвигаются?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_help_scientist_51">
    <rus>Да, Меченый?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_help_scientist_511">
    <rus>Профессор попросил меня прогуляться к месту замеров.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_help_scientist_512">
    <rus>Вот это дело! Отправляемся немедленно. Одному там делать нечего, а вот с тобой... Думаю, мы быстро справимся — главное, не подпускай близко кадавров. Ты как, готов?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_help_scientist_513">
    <rus>Готов.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_help_scientist_5131">
    <rus>Я не готов.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_help_scientist_514">
    <rus>Знаешь что... иди, наверное, первым. Опыт у тебя о-го-го — не то, что у меня, а то кадавры опять расшевелились.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_help_scientist_515">
    <rus>Ладно.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_help_scientist_61">
    <rus>Извини, у меня сейчас со временем совсем туго.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_help_scientist_71">
    <rus>Привет, Меченый! Как поживаешь?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_help_scientist_81">
    <rus>Погоди чуть-чуть... нам договорить надо.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_help_scientist_91">
    <rus>Погоди! Я ещё с замерами не закончил!</rus>
  </string>
  <string id="yantar_wounded_scientist_11">
    <rus>Ой, мама... Ой... м-м-м...</rus>
  </string>
  <string id="yantar_wounded_scientist_111">
    <rus>Живой? Ну вставай... вставай потихоньку. Уже всё. Закончилось уже.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_wounded_scientist_21">
    <rus>Привет, Меченый. Как поживаешь?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_wounded_scientist_211">
    <rus>Готово! Под завязку замеры, пора назад двигать!</rus>
  </string>
  <string id="yantar_wounded_scientist_31">
    <rus>Привет, Меченый! Как поживаешь?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_story_0">
    <rus>Я тут слышал об одной иностранной экспедиции, которая погибла в Зоне...</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_story_1">
    <rus>Об этом, голубчик, уже все слышали. А Вам Сидорович рассказывал?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_story_2">
    <rus>Да.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_story_22">
    <rus>Так что Вы хотите узнать?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_story_23">
    <rus>Вы участвовали в этой экспедиции?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_story_24">
    <rus>Должен был, но не участвовал... Мне трудно говорить об этой ужасной трагедии. Тогда погиблo много моих друзей и коллег... С другой стороны, с тех пор прошло два года... Но раз уж Вас это так интересует, то я, пожалуй, начну свой рассказ. Как я уже говорил, случилось это два года тому назад. А началось все с научного конгресса в Берлине, главной темой которого была Зона и её влияние на окружающую среду. В результате было решено снарядить научную экспедицию в Зону, возглавляемую ведущими научными специалистами, с целью сбора информации и изучения природы Зоны. Вскоре нашлись спонсоры, согласовали всё с правительством Украины, и через три месяца началась подготовка к экспедиции на военной базе, на краю Чернобыля. Эх, тогда сюда съехался весь свет научного мира, известнейшие зарубежные и отечественные учёные: физики, химики, биологи, экологи.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_story_25">
    <rus>В общих чертах я это знаю. Дальше.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_story_26">
    <rus>Была закупленa масса снаряжения: различные приборы, спецоборудованиe, мобильная лаборатория, защитные костюмы и т.д. В качестве охраны правительство выделило нам два отряда спецназа и ещё специальные БТРы. Также в экспедиции должны были участвовать сталкеры-проводники, переводчики и даже журналисты. В общем, после двухнедельной подготовки и инструктажа экспедиция направилась в Зону, в Город-32. И надо же было этому случиться! За день до отправки я заболел и вынужден был пролежать четыре дня в лазарете, что, по идее, и спасло мне жизнь. А как я тогда жалел об том, что не могу пока отправиться в экспедицию, как завидовал коллегам... Мне тогда обещали, что после выздоровления отправят меня вертолётом в научный лагерь. А тем временем экспедиция добралась до Городa-32. Вертолётом закинули туда мобильный научный лагерь, наподобие того, в котором вы сейчас находитесь, наладили связь с базой и взялись за исследование. Поначалу всё шло как нельзя лучше. Начали измерять уровень радиации, изучать особенности разных аномалий, химический состав артефактов. Каждый день мы получали регулярные сообщения из лагеря о новых находках и открытияx — в успехе экспедиции никто не сомневался. А я тем временем лежал на койке в лазарете и кусал себе локти...</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_story_27">
    <rus>Дальше.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_story_28">
    <rus>Но вскоре в лагере начали твориться странные вещи. Cначала мы заметили чрезмерную агрессивность и раздражительность в голосах по радио, но не придали этому особого значения, нервы-то не у всех железные. 3атем куда-то пропали два спецназовца. Через три дня после начала экспедиции, мы получили сообщение о том, что один из учёных, профессор Розенберг, находясь в чрезмерно взволнованном состоянии, покончил жизнь самоубийством, застрелившись. Эта новость шокировала нас! А ещё через два дня оборвалось радио-сообщение с лагерем. Мы пребывали в полном недоумении, было решено послать в лагерь вертолёт, но из-за сильного урагана это не представлялось возможным. Нам оставалось только ждать. Ещё через день мы получили сообщение от двух сталкеров, которые видели ночью группу людей на БТРе у "Гнилого леса", попавшую в засаду бандитов. Военные немедленно послали туда спецотряд. Что там случилось, вам уже рассказывал Сидорович, могу только добавить, что засаду пережили три участника экспедиции, спрятавшись в лесу. Когда мы нашли их, они были больше похожи на животных, чем на людей — дикие, запуганные, оборванные. Эти люди поначалу походили на пациентов психиатрической больницы, даже не верилось, что неделю назад они ещё были нормальными. Потребовалось около месяца усиленного лечения, чтобы хоть частично восстановить их психику.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_story_29">
    <rus>И что в итоге?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_story_291">
    <rus>Проанализировав происшедшее и рассказы выживших, комиссия пришла к выводу, что причиной гибели экспедиции послужило психотропное излучение невиданной мощи, которое в Зоне прозвали "Выжигателeм мозгов". В результате длительного пребывания под этим излучением у людей начала разрушаться психика: появилась невиданная агрессивность, бешенство и дикость. Одни не могли справиться с такой психической нагрузкой и убивали себя, как бедный профессор Розенберг. Некоторые изливали агрессию на других, нападали на них и убивали, как бешеные животные. В лагере началась бойня. А тут ещё и монстры подоспели, воспользовавшись отсутствием охраны. Те, кто ещё не полностью сошли с ума, пытались вернуться на БТРе, но на полпути попали в засаду бандитов и были убиты в перестрелке. Вот так и погибла экспедиция в Город-32... С тех пор я поклялся не покидать Зоны, пока не изучу это проклятое излучение и не найду защиты от него... Hy, Меченый, разговорился я тут с Вами, пора и за работу.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_story_292">
    <rus>Да-да, не буду Вас задерживать, профессор...</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_story_3">
    <rus>Нет.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_story_33">
    <rus>Ну тогда расспросите лучше его, у меня сейчас нет времени на рассказы.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_story2_0">
    <rus>Профессор, у Вас есть какая-нибудь полезная инфа о монстрах?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_story2_1">
    <rus>Да, конечно — вот последний отчёт Круглова о полтергейстах.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_story2_2">
    <rus>Очень даже интересно послушать, я о них раньше разное слышал.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_story2_3">
    <rus>Итак. Что мы знаем о полтергейстах: \n1. Это (предположительно) люди, попавшие в oгромной силы выброс. Они высшие телепаты, могут подчинять себе людей, животных, мутантов, неполностью — контролёров.\n2. Hе могут быть видимы в физическом обличие. По словам сошедших с ума сталкеров — неплотные грозовые или огненные образования. Неизвестно, что происходит после смерти души, также неизвестно, можно ли их вообще убить.\n3. Телекинетические способности варьируются. Могут кидать предметы, от небольших до целых железных дверей.\n4. Установлена репродуктивная связь между телепатами. Сначала должен появится Полтергейст. От него происходит контролёр, неизвестно как, предположительно — контролёр, это человек, долго находившийся под влиянием полтергейста, где разум полтергейста и человека сплетаются, и в какой-то момент, контролёр выкидывает полтергейста из своего сознания. Затем контролёр регрессирует в бюрера. Cведения получены от учёных в центре Зоны, связь с которыми пропала 2 года назад.\n5. Предположительно, обитают в подземельях, хотя влияние обнаружено по всей Зоне.\n6. Энергоанализ контролёра обнаружил энергосвязь с высшим разумом. Предположительно, полтергейстом. Значит, полтергейста можно убить нарушив энергобаланс его сущности...</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_story2_4">
    <rus>А попонятней?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_story2_5">
    <rus>Стрелять в них нужнo, Меченый, и побольше.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_general_ucheniy_story2_6">
    <rus>Ясненько, большое спасибо за информацию!</rus>
  </string>
  <string id="yantar_saharov_0">
    <rus>Да, профессор, Вы что-то хотели спросить?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_saharov_1">
    <rus>Меченый, видите ли, мне нужен ПДА Призрака, так вот не могли бы Вы принести его мне? В нём хранится ценная информация по пока ещё не совсем изученным артефактам, которые можно встретить только ближе к центру Зоны. Конечно же, я Вас отблагодарю.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_saharov_2">
    <rus>Если найду — обязательно принесу.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_saharov_2_2">
    <rus>Мне это неинтересно.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_saharov_3">
    <rus>Я надеюсь на Вас, Меченый. Для меня, и для всего научного мира, эта информация имеет огромную ценность.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_saharov_next_0">
    <rus>Доктор, принёс я Вам ПДА Призрака.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_saharov_next_1">
    <rus>О, Вы нашли его! Какая удача. Я очень благодарен Вам, Меченый. Вот, возьмите, это Вам за труды.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_saharov_next_2">
    <rus>Доктор, хотел спросить. В ПДА была запись про Клыка из группы Стрелка. Может, Вы знаете что-нибудь о его смерти?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_saharov_next_3">
    <rus>Если честно, я мало что знаю. Спросите у Воронина. Незадолго до того, как Призрак вместе с Васильевым отправились в подземные лаборатории, он рассказывал, что у них были какие-то дела общие. Возможно, Воронин Вам скажет больше.</rus>
  </string>
</string_table>
