<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="bun_code">
    <rus>Навязчивое число, как будто из прошлой жизни, преследует меня. Я знал его ещё тогда, когда был неверным. Я помню его и сейчас — 342089. Это код от двери, но я не помню дорогу к этой двери.</rus>
  </string>
  <string id="bun_monolith_pda">
    <rus>КПК "монолитовца"</rus>
  </string>
  <string id="rad_code_door_info">
    <rus>У мёртвого учёного была какая-то карта с отметкой двери. Код — 1287975.</rus>
  </string>
  <string id="rad_code_door_info_name">
    <rus>Кодовая дверь</rus>
  </string>
  <string id="rad_get_to_aes_desc">
    <rus>Бармен: "Тут все просто с ума посходили, когда узнали! Все кто мог, тут же ринулись пробиваться к центру Зоны. Одиночки, "Свобода", "Долг", даже наёмники. Кто первый доберётся, тот и получит всё! "Исполнитель желаний", "Клондайк артефактов" и, чёрт его знает, что ещё. Поспеши, если "Исполнитель" действительно в Саркофаге станции, то тот, кто первый доберётся, того желание и исполнится. Сейчас как раз перед Припятью собирается отряд ветеранов. Если поспешишь, пойдёшь с ними".</rus>
  </string>
  <string id="rad_sleep_info">
    <rus>Я отключил "Выжигатель". По какой-то причине в момент выключения потерял сознание. И увидел сон: опять громада Чернобыльской станции и Саркофага. Потом вспышка. Сияющий Монолит внутри Саркофага. Я понимаю, что это и есть "Исполнитель желаний". Сталкер, оборванный и измождённый, из последних сил протягивает к нему дрожащие руки... яркая вспышка, и я опять вижу отрывок из первого сна... Человек стоит к нам спиной и стреляет. Вдруг раздаётся окрик: "Стрелок!" Человек вздрагивает, застывает на мгновение и медленно начинает поворачиваться... но как кинолента, пущенная в обратную сторону, прокручиваются кадры, как он автоматом загоняет крыс обратно на станцию... Я понимаю одно — я был там. Я должен идти к Монолиту.</rus>
  </string>
  <string id="rad_sleep_info1">
    <rus>С "Выжигателем" покончено</rus>
  </string>
</string_table>