<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="prinesi_hvost_start_0">
    <rus>Есть что у тебя на обмен?</rus>
  </string>
  <string id="prinesi_hvost_start_1">
    <rus>Да вот, бизнес, так сказать, только налаживаю. Послушай, ты же по Зоне мотаешься — можешь мне принести всяких частей, которых мой отряд на Болотах не найдёт? 
    \n• За две руки бюрера дам модификат артефакта первого уровня. 
    \n• За четыре глаза полтергейста — три пачки изоморфных патронов, калибр какой будет в наличии. 
    \n• За две лапы медведя — большой магазин. 
    \n• За пять лап лягушек — пять аптечек и пять бинтов. Лягух, конечно, мои молодцы постреливают, но этого добра всегда не хватает. 
    \nПриноси, как наберёшь — обменяем по-честному.</rus>
  </string>
  <string id="prinesi_hvost_start_2">
    <rus>Понятно. Буду иметь в виду.</rus>
  </string>
  <string id="prinesi_hvost_0">
    <rus>Дэн, кажется, у меня что-то для тебя есть.</rus>
  </string>
  <string id="prinesi_hvost_1">
    <rus>Ну давай, показывай, что принёс.</rus>
  </string>
  <string id="prinesi_hvost_2">
    <rus>Вот, две руки бюрера — держи.</rus>
  </string>
  <string id="prinesi_hvost_3">
    <rus>Четыре глаза полтергейста, как договаривались.</rus>
  </string>
  <string id="prinesi_hvost_7">
    <rus>Две лапы медведя — свежие, только недавно состриг.</rus>
  </string>
  <string id="prinesi_hvost_4">
    <rus>Руки бюрера? Отлично. Держи модификат первого уровня — проверенный.</rus>
  </string>
  <string id="prinesi_hvost_5">
    <rus>Глаза принял. Вот три пачки изоморфных — бери, пригодятся.</rus>
  </string>
  <string id="prinesi_hvost_8">
    <rus>Лапы годятся. Держи магазин — ёмкий, не стыдно в перестрелку лезть.</rus>
  </string>
  <string id="prinesi_hvost_9">
    <rus>Пять лап лягушек — самый смак, только что снял.</rus>
  </string>
  <string id="prinesi_hvost_10">
    <rus>Лапы принял. Держи аптечки и бинты — на Болотах пригодятся.</rus>
  </string>
  <string id="prinesi_hvost_6">
    <rus>К сожалению, ещё не собрал...</rus>
  </string>
  <string id="fox_bring_0">
    <rus>Ну, Лис, как дела?</rus>
  </string>
  <string id="fox_bring_1">
    <rus>Да какие дела, собаки все штаны изодрали. Липнут, как мухи. Послушай, Меченый, тут мне посылку на Свалке на блокпосту "Долга" оставили. Пушку неплохую — как раз от псов отбиваться. Не принесёшь? Только смотри, ствол должен быть целый, а не убитый в хлам. Да не переживай, награда будет адекватной...</rus>
  </string>
  <string id="fox_bring_2">
    <rus>Не вопрос, схожу, заодно и обстановку разведаю.</rus>
  </string>
  <string id="fox_bring_3">
    <rus>Принести? Пока я потею и рискую, ты будешь просиживать штаны? Не-е, фигушки! Сам за своим стволом и иди.</rus>
  </string>
  <string id="fox_give_0">
    <rus>Держи, Лис, принёс тебе пушку... Хорошая штука — мне бы такую... Сказка. Прапор, штык ему в глотку, отдавать не хотел.</rus>
  </string>
  <string id="fox_give_1">
    <rus>Ну, спасибо, Меченый! Пусть собаки только сунутся, я им задам жару, если, конечно, догонят... Держи волыну, играй на здоровье! Мне мой экземпляр как-то роднее... \nИ вот ещё рецептик запиши полезный, авось пригодится.</rus>
  </string>
  <string id="prapor_bring_jaw_0">
    <rus>Слушай, Прапор, дело есть. Лис давеча говорил, что посылку тебе для него оставляли, так я за ней пришёл. Ты уж отдай, не жилься.</rus>
  </string>
  <string id="prapor_bring_jaw_1">
    <rus>Ага, сейчас! Я вам что, передаст посылок? Ну, уж нет! Принеси мне сначала хвост дворняги, тогда и базар держать будем. За хранение, так сказать, и не только... Не спрашивай, зачем мне эта гадость. Это личное. Может потом, когда-нибудь, расскажу. Но это ещё не всё, Меченый. Да-да, не сжимай кулаки! Успокойся, смирись и слушай. Тебе всё равно по пути. Так вот, отбрил я на днях одного молодого бойца. Лезет к начальству через голову не в своё дело. Ну, я и вспылил, теперь жалею об этом, но уже поздно голову перцем посыпать. Осмотрелся, а в лагере его нет! Сигнал его КПК показывает — ставь метку — что рванул он на восток Свалки. Скорее всего, тропку в Лощину ищет. Молодой да неопытный, заблудился, наверное. Сходи, дружище, приведи домой блудного сына "Долга". А то точно получу по шапке от Воронина за этот чрезвычайный случай. Выручай, а я тогда отдам тебе пушку Лиса.</rus>
  </string>
  <string id="prapor_bring_jaw_2">
    <rus>Ну, ладно, раз такое дело. Помогу, куда деваться, Лису ведь обещал. Тем более, тут не далеко.</rus>
  </string>
  <string id="prapor_bring_jaw_3">
    <rus>Хвосты, блудные дети... Прапор, ты бы ещё корову попросил подоить. Не, пас. Решай без меня.</rus>
  </string>
  <string id="prapor_give_jaw_0">
    <rus>Так, Прапор! Держи хвост и последнюю записку своего бойца. И никому не показывай, особенно Воронину. В Лощину шёл парень... Собаки его порвали. Что? Делать нечего?! Без дедовщины скучно? Служба мёдом показалась? Советую попридержать коней на переправе!</rus>
  </string>
  <string id="prapor_give_jaw_1">
    <rus>Спасибо тебе, Меченый! Ну, ты не серчай. Самому тошно! Хвост на примочку нужен. Места здесь — сам знаешь... Фонит безбожно. Только она мне и помогает. А вот с бойцом попал я конкретно! Ты это... Не ходи к Воронину и ничего ему не говори про этот несчастный случай. Я как-нибудь сам, соберусь с силами и напишу рапорт. Держи свою посылку и арт сверху. Да, некрасиво получилось... Ну, пока!</rus>
  </string>
  <string id="informator_pda_tiran_0">
    <rus>Алло, справочная? Дело к тебе есть.</rus>
  </string>
  <string id="informator_pda_tiran_1">
    <rus>У всех есть ко мне дело. Моей информацией вся Зона пользуется.</rus>
  </string>
  <string id="informator_pda_tiran_2">
    <rus>Что-то очереди не видать. Ладно, не горячись. Воронин к тебе послал, говорит, ты знаешь, кто и за что убил Клыка.</rus>
  </string>
  <string id="informator_pda_tiran_3">
    <rus>Меченый, ты человек, конечно, уважаемый в Зоне, но почему люди думают, что все кому не лень будут вот так подходить ко мне и бесплатно требовать поделиться информацией? Н-е-е-е-т, браток, хочешь инфу — плати! В общем так, есть один наёмник, Тиран, не последний человек в клане. Мне нужен его ПДА, в нём есть кое-какая инфа, за которую хорошо заплатят. Принесёшь, и будет тебе информация.</rus>
  </string>
  <string id="informator_pda_tiran_4">
    <rus>Ладно, будь по-твоему. Где это "чудо" с ПДА?</rus>
  </string>
  <string id="informator_pda_tiran_5">
    <rus>Мои источники говорят, что он сейчас на Болотах, в старой церкви.</rus>
  </string>
  <string id="informator_pda_tiran_6">
    <rus>Ладно, принесу я тебе его ПДА.</rus>
  </string>
  <string id="informator_pda_tiran_7">
    <rus>Хитро придумано — чужими руками каштаны из огня таскать. Но наёмники за свои ПДА глотки рвут. Инфа, конечно, сладкая, но жить мне пока нравится.</rus>
  </string>
  <string id="informator_pda_bring_0">
    <rus>Ну что, торговец воздухом, вот ПДА Тирана.</rus>
  </string>
  <string id="informator_pda_bring_1">
    <rus>Отлично, молодец! Человек слова! Короче, слушай меня внимательно. На Складах, на базе "Свободы", в одной из казарм найдёшь наёмника Гавра. Он-то тебе и расскажет всё про Клыка.</rus>
  </string>
  <string id="informator_pda_bring_2">
    <rus>Ты что, спятил? На базе "Свободы" — наёмник! Мир сходит с ума? Или я что-то пропустил?</rus>
  </string>
  <string id="informator_pda_bring_3">
    <rus>Тише ты, не ори, как ужаленный. Ты не знаешь этого страшного человека. У него подвязки с Большой землёй. Основную часть новых образцов оружия и снаряги "Свобода" получает именно через него. Так что они пылинки с него сдувают. Да и сам Гавр человек очень серьёзный и опасный. Сразу в морду не бей — не тот случай. Удачи тебе. Кстати, вот, возьми арт неплохой, а то завсегдатаи бара считают меня барыгой. А я просто расчётливый.</rus>
  </string>
  <string id="informator_pda_give_0">
    <rus>Хай, Дэн! Дэн Сяо Пин — не твой родственник? В общем, пришёл я к тебе не трепаться, а дело делать. Серьёзное дело, нас обоих касается. Я знаю точно, что у тебя есть один нужный мне ПДА. Если ты отдашь его мне, то разойдёмся миром, а нет... в общем, давай решай!</rus>
  </string>
  <string id="informator_pda_give_1">
    <rus>Ладно-ладно, Меченый, не кипятись! Вот, держи. Мне один человек оставил на хранение. Должен я ему был, не мог отказать...</rus>
  </string>
  <string id="informator_pda_give_2">
    <rus>А ху-ху не хо-хо? Угрожать он мне будет, лови пулю, гадёныш!</rus>
  </string>
  <string id="informator_pda_give_3">
    <rus>Фух, от сердца отлегло... Поверь, Дэн, я вовсе не хочу тебя убивать, но мне очень нужен этот ПДА. Спасибо.</rus>
  </string>
  <string id="informator_pda_give_4">
    <rus>Ладно, Меченый, удачи тебе...</rus>
  </string>
  <string id="gavr_take_first_0">
    <rus>Ты Гавр? Меня к тебе Осведомитель послал.</rus>
  </string>
  <string id="gavr_take_first_1">
    <rus>О! Меченый пришёл! Осведомитель сообщил, что ты ищешь убийцу Клыка. Могу помочь... Ну, само собой, не за так. Нужно выполнить для нас несколько дел, скажем так, не совсем красивых, но зато неплохо оплачиваемых.</rus>
  </string>
  <string id="gavr_take_first_2">
    <rus>М-да... У всех ко мне какие-то дела. Как будто я "шестёрка" какая-то... Что на этот раз?</rus>
  </string>
  <string id="gavr_take_first_3">
    <rus>А дело вот какое: ты принёс Осведомителю ПДА, а из него стало понятно, что в наших стройных рядах завелась крыса. Но не из простых, а один из наших лидеров. Прямых улик против него нет, так что я не могу послать своих ребят и разобраться самим. Будут наезды, стрелки и, возможно, война внутри клана. А ты, как бродяга посторонний, да и отмороженный на всю голову, как раз мне и нужен. Болт — так зовут крысу, сейчас как раз здесь, недалеко на Складах, на стоянке наёмников, которая сразу за деревней. Если ты добудешь его личный ПДА, то у меня появятся доказательства его причастности к краже ПДА Тирана. Согласен? Награда тебя ждёт хорошая.</rus>
  </string>
  <string id="gavr_take_first_4">
    <rus>Кхм... Тебе лучше не знать, что бывает, когда я становлюсь отмороженным... Ладно, будь по-твоему, принесу я ПДА.</rus>
  </string>
  <string id="gavr_take_first_5">
    <rus>Слишком мутно всё это. Сегодня ты просишь ПДА, а завтра скажешь, что я крайний.</rus>
  </string>
  <string id="gavr_bring_pda_0">
    <rus>Да уж, жарковато, однако, там было. Держи ПДА. Его владелец очень сильно не хотел с ним расставаться, но пришлось.</rus>
  </string>
  <string id="gavr_bring_pda_1">
    <rus>Прекрасно. Держи артефакт и тепловизор первого поколения, заслужил, так сказать.</rus>
  </string>
  <string id="freeman_help_one_0">
    <rus>Ну ни хрена себе, кого я вижу, Гордон Фримен собственной персоной. Как здесь оказался? Я краем уха слышал, что тебя убили или опять наврали?</rus>
  </string>
  <string id="freeman_help_one_1">
    <rus>О, мэн, я и сам ни хрена не есть понимать. Помню, как пробраться в Зона. Помню, как на Кордоне господин Сидорович нанять мне проводника за биг мани, потом мы куда-то идти: то ли на озеро, то ли в Долина. Выйти к какому-то заводу и вдруг, свист протяжный и такой противный. Я смотреть, а у моего проводника глаза — стекло, а меня плохо и голова, как это... раскалывается. Дальше один туман в голове, я вроде как что-то говорить мой проводник, но его глаза... Я это почему-то запомнить — такие пустые и отда... а, отрешённые. Я со страху заскочить в дом... и там быть аномалии и радиация, но мне было всё равно, голова, страшно болеть голова. Мне хотелось только прилечь. Дальше не помнить. Не знаю, сколько я там быть, неделя, месяц? Когда придти в я, эм, в себя, попытался выбраться оттуда. Выбрался, а там монстры разные. Мне стало так жутко, что потерять от страха рассудительность, я рванул оттуда, что есть сила. Как я выбраться — отдельная история, но, если правда, даже для меня это не понятно. Без болт, без детектор, бегом, вот в этой куртка. Сказать мне кто-нибудь такое — никогда бы не поверил.\nПрости, я зае... заболтался. Дело есть к тебе. Я весь свой снаряжение терять, а особенно жалко мой "Орёл". Пушка сильный, я сам лично пару кровососов завалить, правда, боюсь, что больше от страха. Так вот, по-моему, я оставить его там же, в том доме. Найди мне, эта пушка. Есть у меня пару артов очень гуд. Мне они и сами нужны, но так и быть, принеси мне мой ствол, и я дарить тебе один из них.</rus>
  </string>
  <string id="freeman_help_one_2">
    <rus>Фримен, ты не тушуйся, найду и принесу.</rus>
  </string>
  <string id="freeman_bring_one_0">
    <rus>Гордон, хай! Ну как, оклемался чуток? Держи, пушка и правда слонобой, мне понравилась.</rus>
  </string>
  <string id="freeman_bring_one_1">
    <rus>О! Меченый! Отошёл маленько. Ваша водка и хорошая компания — любую душу отогреть. Мы с хантер теперь дружба. Мы на охота ходить. Отдельный респект за "Орёл", вот, держи арт, как и обещал. И монтировка возьми за твою доброта, пригождаться!</rus>
  </string>
  <string id="freeman_case_help_0">
    <rus>Смотрю, ты тут совсем освоился. Понравилось у Бармена? Ты только с "долговцем" часто не брудершафт не пей. Иначе охоты тебе не видать. А на охоту надо с Барином ходить. А этот так, для антуражу.</rus>
  </string>
  <string id="freeman_case_help_1">
    <rus>Очень тёплый компания, великодушный. Солёный огурец есть научили — мировой закуска!\nМистер Меченый, ещё дело серьёзное есть. Когда мы с мой проводник добрались до Росток, встретили один человек. Как же его звали? О! Вспомнил — Джеймс! Он сказать нам, что тоже из Америки. Выпили и... Короче, он уговорить отдать ему мой кейс на сохранение. А в нём вэри, вэри важные документы для меня. Не очень-то я ему доверять. Но ещё больше бояться туда ходить. Ваша Зона очень страшный. Ходить, принеси, а? Там, где стоянка наёмников, есть небольшая огороженная территория, а на ней вагончик. Где-то там он и обещать меня ждать. Сходи, забери?</rus>
  </string>
  <string id="freeman_case_help_2">
    <rus>Ну ладно, уговорил, красноречивый. Как ты, говоришь, его звали — Джеймс? Я иностранцам в Зоне тоже бы не доверял...</rus>
  </string>
  <string id="freeman_case_help_3">
    <rus>Фримен, история у тебя занимательная, но я не курьер и не няня для доверчивых иностранцев. Лезть к наёмникам ради чужого чемодана — сомнительная затея.</rus>
  </string>
  <string id="freeman_james_speak_0">
    <rus>Эй, ты чего сюда припёрся? Нехрен тебе тут делать!</rus>
  </string>
  <string id="freeman_james_speak_1">
    <rus>Тихо-тихо, спокойно. Меня Фримен послал, ему кейс нужен.</rus>
  </string>
  <string id="freeman_james_speak_2">
    <rus>Фримен, говоришь? Ну, вот пусть он сам этот кейс и забирает. Вместе с твоей башкой в придачу.</rus>
  </string>
  <string id="freeman_james_speak_3">
    <rus>Ах ты паскуда...</rus>
  </string>
  <string id="freeman_james_speak_4">
    <rus>Эй, гайс! Валим его!</rus>
  </string>
  <string id="freeman_case_bring_0">
    <rus>Эй, Фримен, ты плохо кончишь. Ты кого мне подсунул?! У меня аж ствол перегрелся с твоим козлом спикать. Это чё такое? Поясни-ка мне ситуацию!</rus>
  </string>
  <string id="freeman_case_bring_1">
    <rus>Меченый, что стряслось? У Вас все окей? Я ничего не понимать.</rus>
  </string>
  <string id="freeman_case_bring_2">
    <rus>Твой Джеймс — ублюдок! А эти четыре гада разнаряженных на меня накинулись. А посему свинец в аду пережёвывают. Вот твой кейс.</rus>
  </string>
  <string id="freeman_case_bring_3">
    <rus>Сорри, Меченый, я его плохо знать. Я никогда не думать, что он ублюдок. Вот, возьми, надеюсь, это компенсация ремонт твоя брони.</rus>
  </string>
  <string id="freeman_case_bring_part2_0">
    <rus>Привет, Фримен. Достал я твой кейс.</rus>
  </string>
  <string id="freeman_case_bring_part2_1">
    <rus>Меченый, всё прошло гладко? Джеймс вести себя хорошо?</rus>
  </string>
  <string id="freeman_case_bring_part2_2">
    <rus>Неважно. Главное, что кейс тебе вернул, а за остальноё не беспокойся.</rus>
  </string>
  <string id="freeman_case_bring_part2_3">
    <rus>Гуд, Меченый, хороший работа! Вот, возьми — это награда за твой хелп.</rus>
  </string>
  <string id="gavr_doc_radar_0">
    <rus>Ладно, остряк, что дальше?</rus>
  </string>
  <string id="gavr_doc_radar_1">
    <rus>Дальше, дружок, дело такое. В общем, один из "монолитовцев" должен был добыть очень важные документы и передать их нам. Однако, связь с ним буквально недавно оборвалась. Его ПДА не отвечает. Последнее сообщение было от него, когда он был на "Выжигателе". Был выброс, и мы думаем, что он мог спрятаться в самом бункере "Выжигателя". Твоя задача — найти его и взять документы. Надеюсь, понятно? Тем более нам известно, что ты получил от учёных шлем, который защищает от пси-излучения.</rus>
  </string>
  <string id="gavr_doc_radar_2">
    <rus>Сомневаюсь, что "монолитовцу" страшен выброс. Хрен с тобой, только ради друга, поищу вашего парня.</rus>
  </string>
  <string id="gavr_doc_radar_3">
    <rus>Нет. Даже с шлемом туда лезть — самоубийство.</rus>
  </string>
  <string id="gavr_doc_radar_bring_0">
    <rus>Да, ребята, нашёл я вашего "монолитовца". Только мёртвый он, да и не "монолитовец", а зомби: контролёр, сука, поработал. Если бы рука дрогнула — и я бы вместе с ним лежал. Мерзость... Держи, вот доки твои.</rus>
  </string>
  <string id="gavr_doc_radar_bring_1">
    <rus>Так-так. Ага, именно то, что нужно. Молоток, Меченый, профессионал! Честно, я боялся, что не пробиться тебе, уж больно "монолитовцы" серьёзно все подходы охраняют. Ну, вот, держи свою заслуженную награду. \nМожешь пока пропустить пару рюмок в баре. Мне нужно время на изучение доков. Будь на связи.</rus>
  </string>
  <string id="bland_flash_dont_talk_0">
    <rus>Фримен, разговор к тебе есть.</rus>
  </string>
  <string id="bland_flash_dont_talk_1">
    <rus>Давай без лишних слов. Мне нужен кейс. Принесёшь — обсудим всё, что хочешь.</rus>
  </string>
  <string id="bland_flash_talk_0">
    <rus>Фримен, разговор к тебе есть.</rus>
  </string>
  <string id="bland_flash_talk_1">
    <rus>Да, я тоже хотел говорить. В баре много... как это будет... "слухов". О твоих делах. Не знаю, что есть правда...</rus>
  </string>
  <string id="bland_flash_talk_2">
    <rus>Как только я начал расследовать смерть моего друга Клыка, так сразу и часто на моём пути стали появляться наёмники. Потом Гавр, за ним Болт... Да, я вот тут документ для Гавра добыл, сделал себе копию. Посмотри, может ты что-нибудь поймёшь. Чего молчишь? Я вообще подозреваю — уж не засланный ли ты к нам?</rus>
  </string>
  <string id="bland_flash_talk_3">
    <rus>Зас-ла-а-нный? Меченый, я и слова такого не знаю. Я на своём задании...\nТак. Для Гавра, говоришь, добыл. Интересно. Окей! Я, кажется, понять, кто и зачем убить Клыка. Но мне не хватает некоторой инфа. Послушай, Меченый, такое дело. В бумагах, что ты нести в май кейсе, были почему-то документы Джеймса. Так вот, в них разговор о какой-то вэри секретной встрече лидеров наёмников. Встреча, как я понял, должна быть где-то в Тёмной Долине. Так вот, на этой встрече будет мэн Бленд. У него с собой должна быть важная флешка, тебе нужно идти туда и забирать её. Очень важно — пытаться забрать флешка МИРНО! Бленд ещё может нам пригодиться. И торопиться, Меченый, скоро туда должны ехать остальные лидеры, и тогда там тьфу будет негде от охраны!\nМани-мани нужны?</rus>
  </string>
  <string id="bland_flash_talk_4">
    <rus>Мани найдутся, свои "зелёные" придержи на потом.\nФлешек развелось, я смотрю, в Зоне. Как говорил один юморист: "Флешка есть — ума не надо." Ладно, схожу за ней, надеюсь, она поможет нам окончательно определить убийцу.</rus>
  </string>
  <string id="bland_flash_bring_0">
    <rus>Принёс флешку Бленда, держи.</rus>
  </string>
  <string id="bland_flash_bring_1">
    <rus>Давай-ка вставлять в ПДА и смотреть. Ну вот. Я так и знать. В общем, Меченый, дело такое. Один из банд наёмников, которая в основном состоять из иностранцев, решить захватить Монолит. Для чего — я донт ноу, но вряд ли для чего-то хорошего. Клыка наняли работать в дарк... в тёмную, то есть. Просто он быть один из тех не много, кто совершать походы в центр Зона. Именно такой человек нужен быть наёмникам, и поэтому они предложить ему работа на них, сказав, что заказы поступать из различных НИИ. А ты же знать, что Клык быть мастак в электроника и помощь учёным на Янтарь. Но тайм вперёд, и Клык чуять плохое и начать разведка носом. Они это узнать и убить заказ его. Приказ на убийство, как ты думать, кто отдавал? Ес, именно — Гавр. Он от этой организации главный координатор в Зоне. Без него, никто ничего не решать. Кстати... Нет-нет, ничего.</rus>
  </string>
  <string id="bland_flash_bring_2">
    <rus>И на том спасибо, Фримен. Я подозревал, что Гавр говнюк, но теперь я уверен в этом. Ладно. Пойду, надеру ему задницу!</rus>
  </string>
  <string id="bland_flash_bring_3">
    <rus>Гуд лак, Меченый. Будь осторожней.</rus>
  </string>
  <string id="dan_priremont_dialog_0">
    <rus>Слушай, Дэн, говорят, ты бартером занимаешься? За части мутантов можешь патронов и артефактов подкинуть?</rus>
  </string>
  <string id="dan_priremont_dialog_1">
    <rus>В принципе, могу. Принеси мне 40 любых ПДА, тогда и поговорим.</rus>
  </string>
  <string id="dan_priremont_dialog_2">
    <rus>Ладно, пойду искать ПДА. А то иногда бывает, что патронов нет, а всякие рога и копыта девать некуда.</rus>
  </string>
  <string id="dan_bring_pda_0">
    <rus>Ну что, Дэн, принёс я ПДА, как и обещал.</rus>
  </string>
  <string id="dan_bring_pda_1">
    <rus>Молоток. Теперь можно и бартером заняться, если есть в достаточном количестве, нужные мне части мутантов.</rus>
  </string>
  <string id="dan_trade_buck_0">
    <rus>Дэн, как насчёт обмена?</rus>
  </string>
  <string id="dan_trade_buck_1">
    <rus>О чём речь, дружище?! Здесь в округе, кроме меня, эти руки, ноги, глаза и даром никому не нужны, ни Сидору, ни местным сталкерам! Ближайшее место, куда ты можешь за деньги их отдать — на Свалке, сталкеру по имени Артём, он в депо обитает, зачем они ему — не ясно — ха, консервы, видать, из них делает! Но всё же лучше всего нести учёным в бункер, на озеро Янтарь, говорят, для каких-то исследований им нужны части тел мутантов со всех уголков Зоны, для сравнения, что ли — скупают втридорога! Дефицит у них там — ведь мало кто рискует соваться в это гиблое место, кишащее мутантами и зомби... Ещё я бы советовал заглянуть к Ворону — он там же, на Свалке... Ладно, давай к делу, Меченый:
    \n• четыре глаза полтергейста — три пачки изоморфных патронов;
    \n• две лапы медведя — большой магазин от 45 патронов;
    \n• две руки бюрера — модификат первого уровня.</rus>
  </string>
  <string id="dan_trade_buck_2">
    <rus>Четыре глаза полтергейста — держи.</rus>
  </string>
  <string id="dan_trade_buck_3">
    <rus>Две лапы медведя, свежие.</rus>
  </string>
  <string id="dan_trade_buck_4">
    <rus>Две руки бюрера — вот.</rus>
  </string>
  <string id="dan_trade_buck_5">
    <rus>Принял. Три пачки изоморфных — разные калибры, бери.</rus>
  </string>
  <string id="dan_trade_buck_6">
    <rus>Лапы сойдут. Вот магазин — ёмкий.</rus>
  </string>
  <string id="dan_trade_buck_7">
    <rus>Руки бюрера — отлично. Держи модификат первого уровня.</rus>
  </string>
  <string id="dan_trade_buck_8">
    <rus>Ну ладно, Дэн, пойду я, погоняю тварей, боеприпасы уж больно нужны.</rus>
  </string>
  <string id="dan_grab_helmet_0">
    <rus>Дэн, чего задумчивый такой?</rus>
  </string>
  <string id="dan_grab_helmet_1">
    <rus>Слушай, Меченый, такое дело. Мне сообщили, что на военную базу на Агропроме учёные привезли нечто необычное. Точно неизвестно, что именно, но комплекс усиленно охраняют. Ты парень лихой, да и вряд ли у тебя любовь к людям в погонах... Предлагаю поучаствовать в налёте, в накладе точно не останешься. Ну как, возьмёшься?</rus>
  </string>
  <string id="dan_grab_helmet_11">
    <rus>Слушай, Меченый, я бы предложил тебе поучаствовать в налёте на НИИ "Агропром", но там сейчас вояк кишмя кишит. Проверки у них какие-то, что ли? Пока не спрашивай зачем, позже всё расскажу, но дело серьёзное. Как там потише станет — ты загляни ещё раз. Я пока команду соберу.</rus>
  </string>
  <string id="dan_grab_helmet_2">
    <rus>Не подставляешь ли ты меня, Дэн? Смотри, я тебе это припомню...</rus>
  </string>
  <string id="dan_grab_helmet_3">
    <rus>Меченый, ты чего, всё по-честному! Инфа надёжная, всё уже давно готово. Однако охрана комплекса усилена, лишний ствол не помешает. Пойдёшь на Агропром, там тебя будет ждать Архара со своими ребятами, неподалёку от южного комплекса. Парни все старожилы, не один год в Зоне. Даже когда-то состояли в "Свободе", но потом у Лукаша и Архары случились некоторые разногласия и он, забрав часть ребят, ушёл, так сказать, на "вольные хлеба".</rus>
  </string>
  <string id="dan_grab_helmet_4">
    <rus>Да ладно, Дэн, пошутил я. Тогда по рукам, вояки крови мне много попили, так что не помешает потрясти их разок.</rus>
  </string>
  <string id="dan_grab_helmet_5">
    <rus>Не-не, Дэн, вояки сейчас бешеные, сам сказал. С меня пока хватит пробоин.</rus>
  </string>
  <string id="yakut_agro_helmet_0">
    <rus>Ты Архара?</rus>
  </string>
  <string id="yakut_agro_helmet_1">
    <rus>А ты Меченый? Дэн сообщил о тебе. В общем, план такой, мы идём через южные ворота и зачищаем территорию, ну а ты пока займёшься главным комплексом и заберёшь у учёных посылку. Там главный у них Иващенко. Скорее всего, посылка у него.</rus>
  </string>
  <string id="yakut_agro_helmet_2">
    <rus>Смотрю, мне как всегда самое "лёгкое", хитрый ты. Ладно, мне не привыкать, выступаем.</rus>
  </string>
  <string id="yakut_agro_helmet_3">
    <rus>Я не готов так сразу лезть в штурм — подготовиться надо.</rus>
  </string>
  <string id="dan_bring_helmet_0">
    <rus>Дэн, это... что там было, еле выбрался! Держи, вот, прибор какой-то.</rus>
  </string>
  <string id="dan_bring_helmet_1">
    <rus>Так-так, если я не ошибаюсь, то это, это... похоже на прототип биорадара. А в нашем охотничьем деле, эта штука ох как полезна будет. В общем, по-моему нам здорово повезло. Молодчина, Меченый, держи, с меня причитается. Да, Архара просил передать тебе — дело есть, зайди к нему.</rus>
  </string>
  <string id="yakut_help_0">
    <rus>Здорово, Архара, Дэн просил зайти к тебе. Что случилось?</rus>
  </string>
  <string id="yakut_help_1">
    <rus>Такое дело, Меченый, один мой человек пошёл в катакомбы, что под Агропромом, два дня назад и до сих пор не вернулся. Сам знаешь, нечисти там много, опять же бандитам чего-то там понадобилось. Велика вероятность, что он уже не жилец. Зона есть Зона, каждый день, как последний, привыкли к смерти... У него была записная книжка, в которой есть ценная информация для меня. Мне бы не хотелось, чтобы эти записи попали в чужие руки. Сходи, принеси, а?</rus>
  </string>
  <string id="yakut_help_2">
    <rus>А что сами не сходите? Пошли из своих кого?</rus>
  </string>
  <string id="yakut_help_3">
    <rus>Людей у меня мало осталось, тем более последнее время вояки и бандиты активизировались, каждый ствол на счету. Не могу я своими рисковать. А ты, как я видел, мастер. Дело своё знаешь, сходи, я тебе уникальный ствол подгоню. У наёмников "отжал".</rus>
  </string>
  <string id="yakut_help_4">
    <rus>Ладно, схожу. Интересно, что за уник такой.</rus>
  </string>
  <string id="yakut_help_5">
    <rus>Записная книжка — вещь полезная, но не ценой моей шкуры.</rus>
  </string>
  <string id="yakut_help_bring_0">
    <rus>Ну, как ты тут, всё нормально?</rus>
  </string>
  <string id="yakut_help_bring_1">
    <rus>Да, пока нормально. Принёс?</rus>
  </string>
  <string id="yakut_help_bring_2">
    <rus>Да, вот, держи. Погиб твой человек, то ли сам в "Электру" забежал, то ли помог кто... Да и контролёры завелись, раньше не было.</rus>
  </string>
  <string id="yakut_help_bring_3">
    <rus>Спасибо, Меченый, выручил. Вот, держи пушку. Таких в Зоне всего 2-3 штуки. Контролёры, говоришь? Чёрт, нычку придётся менять... Спасибо, что предупредил.</rus>
  </string>
  <string id="yakut_need_do_0">
    <rus>Архара, что ещё?</rus>
  </string>
  <string id="yakut_need_do_1">
    <rus>Меченый, тут такое дело: у меня на Радаре, в лесу возле вертолёта, спрятан рюкзачок, там рядом ещё железный бокс. В нём лежит всякая мелочь. Можешь забрать её себе в качестве награды. Но самое главное, что там лежит мой ноутбук, а в нём... Короче, много чего в нём, и он мне очень нужен! Не смог бы принести его мне... нет, погоди, лучше не мне, а моему брату, Якуту. Найдёшь его на Армейских Складах. Он там последнее время обретается, на стоянке сталкеров. Зона сведёт, не забуду!</rus>
  </string>
  <string id="yakut_need_do_2_1">
    <rus>Хорошо, буду на Радаре, пошарю в тех местах.</rus>
  </string>
  <string id="yakut_need_do_20_1">
    <rus>Радар? Отличная идея. Прямо мечта сталкера с короткой биографией. Извини, но это дело не для меня.</rus>
  </string>
  <string id="yakut_done_notebook_0">
    <rus>Здорово, Якут. Принёс я тебе ноутбук по просьбе брата твоего, принимай.</rus>
  </string>
  <string id="yakut_done_notebook_1">
    <rus>Привет. Ноут — это хорошо. Брательник будет рад, ты здорово нас выручил, не зря Архара тебя хвалил, таки чувствуется профессионализм.</rus>
  </string>
  <string id="yakut_done_notebook_2">
    <rus>Да ладно, сочтёмся как-нибудь. Места там и впрямь препоганые, а уж собачки эти...</rus>
  </string>
  <string id="uceh_about_prizrak_0">
    <rus>Ты чего такой опять задумчивый?</rus>
  </string>
  <string id="uceh_about_prizrak_1">
    <rus>Слушай, Меченый, такое дело, ты ведь труп там в лабе нашёл? Говоришь, это тело Призрака? Что-то я сомневаюсь, что Призрак мог за так погибнуть. Не верю я, что такой профессионал не справился с контролёром. Скажу тебе одну вещь, про которую мало кто знает. Сюда к нам Призрак пришёл не один. С собой он привёл "отмычку". Так вот эта "отмычка" внешне очень напоминала самого Призрака. Мы то и дело их путали...</rus>
  </string>
  <string id="uceh_about_prizrak_2">
    <rus>Чёрт тебя дери, на что ты намекаешь?</rus>
  </string>
  <string id="uceh_about_prizrak_3">
    <rus>Так вот, перед самым походом Васильева и Призрака в лабораторию, мы вечерком распили бутылочку-другую, ну разговорились само собой, про Зону, про Монолит... Призрак про себя немного рассказал, хотя, надо сказать, разговорить его — это что-то... Он ведь всё больше молчит и глазами своими, как у хищника, по сторонам водит, как будто ждёт чего. Ну, в общем, сказал он, что на всех членов группы Стрелка идёт охота, что на него уже не раз покушались, и вот, отчасти поэтому, он и пришёл сюда, на Янтарь. Всё-таки глушь, сюда мало кто добирается. Кому охота на группу зомби или на снорков нарваться? Или, не дай Бог, "Мозговыжигатель" мозги прочистит, сам зомбаком станешь. \nТак вот, обдумывая его слова, я задался вопросом: а зачем Призраку "отмычка"? Он же Зону знает лучше всех, у него такое чутьё на аномалии, что, мне кажется, он с закрытыми глазами где угодно пройдёт. Я спрашивал у Призрака, не братья ли они, на что он сказал мне, что со сталкером этим он недавно только познакомился в баре. Знаешь, что я думаю? Он хотел сделать так, чтобы все решили, что он погиб. И там лежит не сам Призрак, а его двойник. Зато теперь все думают, что он мёртв, а он где-то прячется.</rus>
  </string>
  <string id="uceh_about_prizrak_4">
    <rus>Ну даже не знаю, может ты и прав... Идеи-то есть, где бы он мог прятаться?</rus>
  </string>
  <string id="uceh_about_prizrak_5">
    <rus>Послушай, Меченый, перед спуском в лабораторию он мне сказал, что забросил рюкзак куда-то на входе на территорию завода, тут, на Янтаре. Говорил, что вдруг обратно не выберется, так чтобы добро зря не пропало. Меченый, сходи, посмотри, может, найдёшь что-нибудь, что поможет найти его? Если он живой, конечно...</rus>
  </string>
  <string id="uceh_about_prizrak_6">
    <rus>Говоришь, тут, на территории завода? Да, давай поищу, может, и выгорит что-нибудь.</rus>
  </string>
  <string id="uceh_about_prizrak_7">
    <rus>У меня сейчас нету времени на поиски тайников. Вернусь позже.</rus>
  </string>
  <string id="uceh_first_prizrak_0">
    <rus>Нашёл я тайничок, там дневник был. Он потёрся больно здорово, так что прочесть написанное довольно сложно. Единственное, вот здесь, в одном месте про какого-то человека сказано: "... найдёшь его на Складах, недалеко от базы "Свободы"."</rus>
  </string>
  <string id="uceh_first_prizrak_1">
    <rus>Дай-ка мне посмотреть. Ага, и правда ничего не понять. Послушай, Меченый, ты пока сходи в бар "100 Рентген" поспрашивай, а я поколдую над дневником, может, и смогу больше прочитать.</rus>
  </string>
  <string id="uceh_first_prizrak_2">
    <rus>Ладно, мне и самому туда надо, к Бармену дело есть, опять же прикупить кое-что не мешало бы. Надеюсь, ты сможешь разобраться, что к чему.</rus>
  </string>
  <string id="barm_about_prizrak_0">
    <rus>Привет, Бармен, есть вопросы...</rus>
  </string>
  <string id="barm_about_prizrak_1">
    <rus>Спрашивай, конечно, тебе расскажу всё, что знаю.</rus>
  </string>
  <string id="barm_about_prizrak_2">
    <rus>Послушай, ты не видел Призрака? Говорят, он был здесь.</rus>
  </string>
  <string id="barm_about_prizrak_3">
    <rus>Такое дело, Меченый, где-то с месяц назад или больше, был он в баре и заходил ко мне. В общем, разговор касается только меня и Призрака, но... в общих чертах, он просил найти ему "отмычку", так сказать, с определённой внешностью.</rus>
  </string>
  <string id="barm_about_prizrak_4">
    <rus>Бармен, не темни, знаю я, о чём ты, "отмычка" похожая на Призрака! Дальше...</rus>
  </string>
  <string id="barm_about_prizrak_5">
    <rus>Меченый, ты же понимаешь, я бизнесмен, а информация, вроде как, тоже товар. Давай так, принеси мне один артефакт "Симбион", и я тебе расскажу всё, что знаю.</rus>
  </string>
  <string id="barm_about_prizrak_6">
    <rus>Барыга ты, а не бизнесмен! Ладно, пойду искать.</rus>
  </string>
  <string id="barm_about_prizrak_7">
    <rus>Симбион — штука редкая, за байки отдавать не буду. Извини.</rus>
  </string>
  <string id="barm_simb_prizrak_0">
    <rus>Ну что, "бизнесмен", принёс я тебе "Симбион".</rus>
  </string>
  <string id="barm_simb_prizrak_1">
    <rus>Меченый, ты как всегда радуешь! С тобой приятно иметь дело! В общем, слушай, да, просил он меня отыскать человека более или менее похожего на него. Задача крайне трудная — внешность у Призрака колоритная, так что я и сам не надеялся, что смогу найти, но дня через два после нашего с ним разговора "долговцы" поймали мужика недалеко от южной заставы. Он как-то больно подозрительно себя вёл. Как впоследствии оказалось, это он три дня не ел, говорил, что на него кровосос напал, и он, убегая, все свои вещи подрастерял и каким-то чудом добрался до Бара. Мне-то, в общем, всё равно, врёт он или нет. Главное, что он как две капли похож на Призрака. Ну, я его покормил, выдал кое-какую снарягу. Тут пришёл Призрак, они о чём-то поговорили и свалили в сторону Янтаря. Всё, больше я ни того, ни другого не видел. А потом до меня дошла информация, что Призрак ушёл в лабу и... не вернулся. Да, он просил, чтобы я никому не говорил про сталкера того, потому надеюсь, что это останется между нами. \nА, совсем забыл! Тебя учёные просили к ним на Янтарь зайти. Дело какое-то к тебе.</rus>
  </string>
  <string id="barm_simb_prizrak_2">
    <rus>Ты же знаешь, я не из болтливых. Ох уж эти учёные, раз им поможешь — не отстанут, но всё равно спасибо.</rus>
  </string>
  <string id="uceh_second_prizrak_0">
    <rus>Ну что, смог прочитать что-нибудь?</rus>
  </string>
  <string id="uceh_second_prizrak_1">
    <rus>Меченый, такое дело... В общем, пробую подручными средствами восстановить дневник, но, если честно, результаты пока не впечатляющие. Послушай, ты не мог бы нам помочь? В последний выброс полетел наш системник. Мы его кое-как отремонтировали, но он всё равно работает через раз. Мы заказали себе новый, но вертолёта нет уже несколько дней, по-видимому из-за последних выбросов — к нам на Янтарь очень трудно добраться по воздуху. А мы без компьютера, как без рук. Да и я бы быстрей расшифровал дневник Призрака.</rus>
  </string>
  <string id="uceh_second_prizrak_2">
    <rus>Блин, ну ты даёшь! Где же я тебе в Зоне системник раздобуду?</rus>
  </string>
  <string id="uceh_second_prizrak_3">
    <rus>Есть один человек, Архара, он как-то предлагал нам его. Фиг знает, где только откопал, но нам тогда не нужно было и мы отказались.</rus>
  </string>
  <string id="uceh_second_prizrak_4">
    <rus>Ладно, попробую разыскать Архару...</rus>
  </string>
  <string id="uceh_second_prizrak_4_2">
    <rus>Ладно, наведаюсь к Архаре в гости...</rus>
  </string>
  <string id="uceh_second_prizrak_5">
    <rus>Слушай, я, конечно, многое могу, но таскать по Зоне системники — это уже перебор. Тут за хабаром бегают, а ты предлагаешь за железом. Не, ищи другого курьера.</rus>
  </string>
  <string id="arhara_system_prizrak_0">
    <rus>Архара, был я у учёных, говорят, у тебя есть системник?</rus>
  </string>
  <string id="arhara_system_prizrak_1">
    <rus>Был да сплыл, я его "Долгу" продал. Так что нету больше.</rus>
  </string>
  <string id="arhara_system_prizrak_2">
    <rus>Мне-то что делать? Где ж я системник раздобуду?</rus>
  </string>
  <string id="arhara_system_prizrak_3">
    <rus>Попытай счастья в Х-18... Что ты так смотришь? Правильно понимаешь, знаю я про эту лабу, и что это ты там шороху навёл — тоже знаю, как раз после тебя парни мои туда наведались поглядеть, чем бы поживиться, вот один боец и приметил парочку целёхоньких с виду системников... Да только бюреры с изломами вдруг нагрянули, не до железяк резко стало, еле ноги унесли...</rus>
  </string>
  <string id="arhara_system_prizrak_4">
    <rus>Опять к бюрерам в гости идти? Ну не отличаются они гостеприимством. Ладно, хрен с вами, придётся сходить.</rus>
  </string>
  <string id="uceh_system_prizrak_0">
    <rus>Вот системник. Да уж, пришлось побегать... Надеюсь, не зря.</rus>
  </string>
  <string id="uceh_system_prizrak_1">
    <rus>Ох, Меченый, ну ты выручил нас. А то нам сообщили, что вертолёт будет только через три дня, а наш компьютер окончательно полетел. \nСмотри, я смог прочитать имя: "Якут... у ... Склады". Кто бы это был? Да, вот тебе за помощь, возьми припасов немного, "Долг" подсобил.</rus>
  </string>
  <string id="uceh_system_prizrak_2">
    <rus>Якут? Надо бы найти его и поговорить.</rus>
  </string>
  <string id="yakut_first_prizrak_0">
    <rus>Привет, Якут. Я к тебе по делу. Мне тут подсказали, что у тебя есть инфа по Призраку.</rus>
  </string>
  <string id="yakut_first_prizrak_1">
    <rus>Ну, как тебе сказать, кое-что нарыл, но он же, говорят, пропал в лаборатории Х-16?</rus>
  </string>
  <string id="yakut_first_prizrak_1_2">
    <rus>Информации пока нету... Подходи попозже, может, разузнаю что-нибудь.</rus>
  </string>
  <string id="yakut_first_prizrak_2">
    <rus>Возможно, и пропал, да только некоторые думают иначе.</rus>
  </string>
  <string id="yakut_first_prizrak_3">
    <rus>Есть одно место. Может, сходишь, посмотришь? Катакомбы под Агропромом знаешь? Так вот, предполагаю, что если он жив, то мог где-то там схорониться.</rus>
  </string>
  <string id="yakut_first_prizrak_4">
    <rus>Блин, так был же я там уже... Ладно, схожу, попытаю удачу, хотя, если честно, не верится, что кто-то захочет прятаться в обители кровососов. Разве только сумасшедший или безбашенный. Вроде меня... Призрак же ни тот, ни другой.</rus>
  </string>
  <string id="yakut_second_prizrak_0">
    <rus>Здорово, Якут. Ты знал Призрака?</rus>
  </string>
  <string id="yakut_second_prizrak_1">
    <rus>Да, знал. Пытаюсь разыскать его, если что будет известно — сообщу.</rus>
  </string>
  <string id="yakut_second_prizrak_2">
    <rus>Хорошо, позже зайду.</rus>
  </string>
  <string id="talk_prizrak_0">
    <rus>Ты ли это, Призрак?! Да уж, здорово ты всю Зону обманул!</rus>
  </string>
  <string id="talk_prizrak_1">
    <rus>Стрелок! Мать честная! Когда ты пропал, я не поверил, что ты погиб. Столько вместе пережить, ты же всегда был самый лучший среди нас. Да и чутьё, знаешь... не верил и всё тут! Мля, как я рад видеть тебя!</rus>
  </string>
  <string id="talk_prizrak_2">
    <rus>Вопросов накопилось немало, но тут не очень спокойно, так что расскажи хоть вкратце, как же тебе удалось выбраться из лаборатории? Да, меня тут встречали очень "дружно", да и на Агропроме явно кто-то ждал. Кому ты насолил?</rus>
  </string>
  <string id="talk_prizrak_3">
    <rus>Знаешь сам, рассказчик из меня плохой, ну да ладно. В общем, втроём мы пошли в лабу: я, Васильев, ну и двойник мой. Я сам точно не знал, получится у нас отключить "Выжигатель" или нет. Да и шёл я туда, чтобы обмануть моих преследователей. Ты, наверное, уже в курсе про "отмычку"? Есть грех на душе, до сих пор жалко парня, но иначе поступить я не мог. Не верил, что ты мёртв. Не было места в Зоне, где бы я чувствовал себя в безопасности. Зато после трюка с трупом, я наконец-то смог заняться твоими поисками. Через некоторых своих людей я узнал, что ты жив. Ты, наверное, знаешь, что есть такая группировка — "Мстители"? Ну так вот, никакие они не мстители, а обычные наёмники. Убивают кого им закажут. Однако и тут есть загадка. Поговаривают, что руководят такими группами убийц люди из клана "Последний день". Ты в курсе, что по молодости лет я шлёпнул бывшего их главаря... По непроверенным данным, клан сколотился вновь и теперь понятно, почему они хотят меня уничтожить... А от них хрен спрячешься, с ними ни одна группировка не хочет иметь дело, ибо боятся их, и даже "монолитовцы" стараются обходить стороной. В общем, узнал я, кто у них за начальника — Бивень. Если его ликвидировать, то, возможно, на время меня оставят в покое. Мои ребята на днях доложили мне, что этот Бивень и его правая рука Косой расположились на Болотах. Есть там хуторок на окраине, по-видимому хотят устроить там что-то типа базы. Вот только Бивень за периметр собрался и ищет возможность добраться до вояк на Кордоне. Отряд разведки сейчас следит за хутором, но чтобы пойти на штурм, им сил не хватит. Может ты возьмёшься помочь? Да, важно не только убить Бивня с Косым, но и флешку найти со списком всех жертв, наверняка и мы в нём. Примерное местонахождение наших людей скину тебе в ПДА. Если вдруг что-то пойдёт не по плану, и Бивня на хуторе не будет, то подонок, вероятнее всего, проскочил нашу блокаду. Я перестрахуюсь и отправлю в "Деревню новичков" на Кордон группу проверенных бойцов. Если Бивень у вояк — они помогут до него добраться.</rus>
  </string>
  <string id="talk_prizrak_4">
    <rus>Призрак, твоя война — моя война, твой враг — мой враг. Так что я готов надрать кое-кому кое-что. Посмотрим, что это за "Последний день" такой...</rus>
  </string>
  <string id="talk_prizrak_zver_0">
    <rus>Привет, Призрак! К сожалению, удалось Бивню ускользнуть, но у его подручного нашёл флешку. По-видимому, здесь список всех, кого уже... или только собираются. Наверное, я могу гордиться — я в списке первый, ты второй.</rus>
  </string>
  <string id="talk_prizrak_zver_1">
    <rus>Сбежал... Ничего, никуда не денется. За флешку тебе большое спасибо. В нынешней обстановке тебе хороший ствол не помешает. Возьми эту слонобойку с отличным прицелом и немного патронов к ней — мой трофей, который я раздобыл, когда уничтожил лидера "Последнего дня". Убойная вещь!</rus>
  </string>
  <string id="talk_prizrak_zverfinal_0">
    <rus>Ну, Призрак, известно, где Бивень?</rus>
  </string>
  <string id="talk_prizrak_zverfinal_1">
    <rus>Да, теперь точно накроем. Мне кажется, он хочет сдаться властям. Видимо, решил сдать свои секреты в обмен на то, что его выпустят из Зоны. Короче, Стрелок, он сейчас на Кордоне, на военном блокпосту. Охрана там очень серьёзная, одному тебе не справиться. Так что тебя там будет ждать небольшой отряд. Ребята все ветераны, бывалые, не отказывайся от их помощи. У Бивня список заказчиков должен быть с собой, забери и принеси его мне.</rus>
  </string>
  <string id="talk_prizrak_zverfinal_2">
    <rus>Ладно, пошёл я. Надеюсь, он теперь не убежит от нас.</rus>
  </string>
  <string id="talk_prizrak_after_zver_0">
    <rus>Ну что, Призрак, дело сделано, нет больше Бивня! Вот список заказчиков.</rus>
  </string>
  <string id="talk_prizrak_after_zver_1">
    <rus>Да, Стрелок, ты всегда был лучшим! Теперь на некоторое время "Последний день" меня оставит в покое. За флешку тебе большое спасибо. В нынешней обстановке тебе хороший ствол не помешает. Возьми эту слонобойку с отличным прицелом и немного патронов к ней — мой трофей, который я раздобыл, когда уничтожил лидера "Последнего дня". Убойная вещь! \nКстати, у меня есть ещё пара дел, но я пока не могу за них взяться. Поможешь? А я пока займусь проверкой. В трупе "монолитовца" нашёл ПДА с интересной информацией. Оказывается, есть тайный ход с ЧАЭС-2 в Саркофаг и обратно. Думаю, нам такое может пригодиться!</rus>
  </string>
  <string id="talk_prizrak_after_zver_2">
    <rus>Призрак, я тебе уже говорил, твоя война — моя война! Что надо сделать?</rus>
  </string>
  <string id="talk_prizrak_after_zver_3">
    <rus>Я так и думал, что ты не откажешься! Первое дело такое. Ходят слухи, что на ЧАЭС-2 есть место, где рождается достаточно редкий артефакт. Называется он "Золотой ломоть". Найти его можно только там, и эти арты нам очень пригодятся в дальнейших походах. Хотя бы пару штук, но надо добыть.</rus>
  </string>
  <string id="talk_prizrak_after_zver_4">
    <rus>"Золотой ломоть", говоришь? Поищу! А что ещё?</rus>
  </string>
  <string id="talk_prizrak_after_zver_5">
    <rus>Другое дело, пожалуй, будет сложнее. Слышал историю про одного "монолитовца"? Нет? Так вот, был один "монолитовец", из учёных вроде, который вместо того, чтобы молиться Монолиту, часами вёл дневники. Да не простые, в них довольно много ценной информации по ЧАЭС и, что главное, по Монолиту! Будто бы у него даже гипотеза была, что сей камень неземного происхождения. Но после того, как ты "Выжигатель" отключил, на ЧАЭС-2 высадился десант вояк при поддержке с воздуха. Ну, те из "монолитовцев", кто поумней, вещички какие есть собрали да тайными тропами ушли. Наш герой тоже двинул. Но вот что-то у него по дороге произошло такое, что свои дневники он разделил на 3 части, положил каждую в отдельный рюкзак и спрятал. Мои люди нашли его да потрясли как следует. В общем, раскололся он. Я давно хотел заполучить эти его рукописи, мне про них ещё мой человек из "Монолита" рассказывал. Понимаешь, о чём буду просить? Да, надо сходить и найти эти дневники, как я и сказал, их должно быть 3 штуки. Скину тебе на ПДА примерные описания мест. Сделаешь?</rus>
  </string>
  <string id="talk_prizrak_after_zver_6">
    <rus>Ё-моё, Призрак, с тобой не соскучишься! Ладно, я в путь. Буду пробираться на ЧАЭС-2. До встречи!</rus>
  </string>
  <string id="yakut_ograb_0">
    <rus>Здорово, Якут! Беда случилась со мной, я тут с Гавром повздорил, так он отравил меня, мразота. Голова до сих пор чугунная, походу, чудом очнулся... Осмотрелся по-быстрому, а в карманах пусто и рюкзак вроде похудел... Пока я спал — смотались эти чмошники. Ты их, часом, не видел? Да и вещички бы вернуть...</rus>
  </string>
  <string id="yakut_ograb_1">
    <rus>Нет, Гавра не видел. Я тут по делам ходил к ребятам на базу, так видел, как пара наёмников пёрли рюкзак, грохот от него стоял на всю Зону. Они не через ворота шли, пожалуй, а через забор в укромном месте перемахнули. Так вот, хотел шмальнуть по ним, да не успел, больно уж быстро они драпали. Да и, думаю, какое мне дело до них, не моё, так и фиг с ним. Теперь понятно, что несли они. Послушай, здесь ведь стоянка наёмников сразу за деревней с кровососами. Там же база у них, может, свои вещички там и найдёшь. Заодно дело хорошее сделаешь, больно шалить они в последнее время стали, много нашего брата-сталкера от их рук погибло. Тут и так монстры стаями из центра прут, так ещё и они, черти, повадились грабежом заниматься. Да, надо бы Лукашу сказать, что за дела, прям не база, а проходной двор, наёмники как у себя дома ходят. Хотя, что с этих "свободовцев" взять, как вечер, так половина охраны пьяная, а вторая накуренная...</rus>
  </string>
  <string id="yakut_ograb_2">
    <rus>Ну, я этим чертям мозги-то вправлю. Жди, вернусь скоро.</rus>
  </string>
  <string id="yakut_ograb_done_0">
    <rus>Здорово, Якут, забрал я ящик у наймитов, а он с замком кодовым. Может, сможешь открыть? Да, и ещё — старший у тех головорезов был явно не наёмник — он из группировки "Последний день".</rus>
  </string>
  <string id="yakut_ograb_done_1">
    <rus>Щас, погоди... Ага, вот, держи. "Последний день"? Ты, часом, не ошибся? Той группировки давно уж нет. Наверное, кто-то из наёмников придуривается.</rus>
  </string>
  <string id="yakut_ograb_done_2">
    <rus>И это всё, что в ящике? Похоже, здесь нет моих шмоток...</rus>
  </string>
  <string id="yakut_ograb_done_3">
    <rus>Да успокойся ты, Меченый, ты ж убил их всех, с кого теперь спросишь? Гавра найдёшь — поквитаешься.</rus>
  </string>
  <string id="yakut_ograb_done_4">
    <rus>Ты бы сходил на всякий случай на базу "свободовцев", где они были. Очень уж в спешке они сматывались, ПОШАРЬ ТАМ, вдруг чего отыщешь. А Гавра найдёшь — поквитаешься.</rus>
  </string>
  <string id="rost_sysh_speak_0">
    <rus>Привет, все в сборе?</rus>
  </string>
  <string id="rost_sysh_speak_1">
    <rus>Здорово, Меченый. Их там много и они настоящие звери. Боюсь, это мой последний бой. Чувствую я это, а меня Призрак научил прислушиваться к своим чувствам... Хорошая интуиция, брат, в Зоне лучше всякого детектора. Вот понимаю, что не надо мне идти туда, но не могу отказать Призраку, он жизнь мне три раза спасал. По-видимому, пришло время рассчитываться...</rus>
  </string>
  <string id="rost_sysh_speak_2">
    <rus>Сыч, откуда такие мысли? Ничего, прорвёмся, братишка! Ну, выдвигаемся потихоньку. Поговорим после боя.</rus>
  </string>
  <string id="prizrak_speak_sysh_0">
    <rus>Призрак, это тебе.</rus>
  </string>
  <string id="prizrak_speak_sysh_1">
    <rus>Сыч до слёз растрогал. Да жалко-то как. Я тебе на твой ПДА скинул, прочтёшь на досуге.</rus>
  </string>
  <string id="tirex_speak_0">
    <rus>Здорово, мужики, меня Призрак послал, как обстановка?</rus>
  </string>
  <string id="tirex_speak_1">
    <rus>Да всё путём. Правда, охраны многовато, но, думаю, справимся.</rus>
  </string>
  <string id="tirex_speak_2">
    <rus>Ну, хорош курить, выдвигаемся, да по сторонам смотрите, что-то мне не по себе как-то. Уж больно спокойно...</rus>
  </string>
  <string id="zahar_larger_protect_0">
    <rus>Привет, Захар. Есть работёнка?</rus>
  </string>
  <string id="zahar_larger_protect_1">
    <rus>Меченый, есть одно дело, риска не боишься?</rus>
  </string>
  <string id="zahar_larger_protect_2">
    <rus>В смысле, Захар? Мы тут каждую минуту рискуем, так что одним риском больше... Не тяни, рассказывай.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_larger_protect_3">
    <rus>Дело не простое, но очень важное для нас. Мои люди пошли на территорию АТП. Говорят, монстров там много развелось. Остановились возле домика, в леске. Так вот, есть сведения, что на моих людей готовится нападение. Я их предупредил, но неизвестно, сколько будет мародёров... Связался с Дэном, а тот говорит, что все его люди заняты — с бандитами идёт передел территории на Болотах. Ты солдат опытный, не поможешь? За старшего там Сепатор, с ним поговори. Если согласен — презент за мной.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_larger_protect_4">
    <rus>Ладно, схожу на АТП, помогу ребятам.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_larger_protect_5">
    <rus>Я пока не готов.</rus>
  </string>
  <string id="dan_larger_protect_0">
    <rus>Привет. Я от Захара, к вам в подмогу.</rus>
  </string>
  <string id="dan_larger_protect_1">
    <rus>Помощь не помешает. Пока всё тихо, но не нравится мне это. Да... А за услугу — возьми пока мой старенький охотничий "Ремингтон" и патронов к нему чуток.</rus>
  </string>
  <string id="dan_larger_protect_2">
    <rus>Хорошо. Вот чёрт, по-моему, гости пожаловали. Ну, держитесь, мужики...</rus>
  </string>
  <string id="sepator_ziv_0">
    <rus>Уф-ф... Было жарко...</rus>
  </string>
  <string id="sepator_ziv_1_1">
    <rus>И не говори... Пригодилась сноровка охотника... Спасибо, что помог. Да, мы тут чуток трофеев набили, отнеси Захару и скажи, что у нас всё нормально. Рюкзак в домике лежит.</rus>
  </string>
  <string id="sepator_ziv_1_2">
    <rus>И не говори... Пригодилась сноровка охотника... Держи вот от нас подгон за то, что не струсил и помог нам.\nДа, мы тут чуток трофеев набили, отнеси Захару и скажи, что у нас всё нормально. Рюкзак в домике лежит.</rus>
  </string>
  <string id="sepator_ziv_2_1">
    <rus>Лады. Надеюсь, ещё свидимся.</rus>
  </string>
  <string id="sepator_ziv_2_2">
    <rus>Спасибо. Надеюсь, ещё свидимся.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_larger_done_0">
    <rus>Привет, Захар! Вот, держи рюкзак с трофеями, твои люди с АТП передали.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_larger_done_1">
    <rus>Вот спасибо! Надеюсь, Сепатор жив?</rus>
  </string>
  <string id="zahar_larger_done_2">
    <rus>Да, жив-здоров. Куда он денется.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_larger_done_3">
    <rus>Выручил нас здорово, вот, возьми за работу.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_larger_done_4">
    <rus>Спасибо, классный арт!</rus>
  </string>
  <string id="zahar_larger_done_5">
    <rus>Нет, погиб он... Слишком много было мародёров...</rus>
  </string>
  <string id="zahar_larger_done_6">
    <rus>Жаль... Хороший мужик был... Значит, с защитой не получилось. Ну что же, не судьба... Вот, возьми — может пригодится.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_larger_done_7">
    <rus>Спасибо...</rus>
  </string>
  <string id="zahar_larger_done_8">
    <rus>Вот чёрт... В суматохе я даже не посмотрел, жив ли он...</rus>
  </string>
  <string id="zahar_larger_done_9">
    <rus>Если жив, то тебе надо с ним переговорить, а уж после и мы с тобой пообщаемся...</rus>
  </string>
  <string id="zahar_larger_done_10">
    <rus>Понял.</rus>
  </string>
  <string id="dan_znakom_0">
    <rus>Здорово, мужик. Кто таков?</rus>
  </string>
  <string id="dan_znakom_1">
    <rus>Я — Дэн, охотник. Мы тут небольшую базу организовали. Охотимся понемногу... Небольшой бизнес наладили — скупаем у сталкеров артефакты и части монстров. Здесь в основном молодёжь и новички трутся. Иногда и матёрые сталкеры захаживают.</rus>
  </string>
  <string id="dan_znakom_2">
    <rus>А чего не на территории Бара? Весь серьёзный люд там ошивается.</rus>
  </string>
  <string id="dan_znakom_3">
    <rus>Наш основной лагерь как раз в том районе, спасибо Сахарову, замолвил словечко за нас перед Ворониным. Здесь же у нас считай "филиал" для таких, как ты, бродяг.\nА ты кто такой? По виду — не новичок. Видно, что умеешь держать себя в бою.</rus>
  </string>
  <string id="dan_znakom_4">
    <rus>А меня Меченым кличут. Матёрый, не матёрый — не мне судить. Но не трус и не новичок — это уж точно.</rus>
  </string>
  <string id="dan_znakom_5">
    <rus>На ловца и зверь бежит! Есть одно дело, пожалуй, тебя заинтересует.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_tade_art_intro_0">
    <rus>Захар, арты нужны?</rus>
  </string>
  <string id="zahar_tade_art_intro_1">
    <rus>Нужны, да не все, мы для нашей науки артефакты скупаем. Но на данный момент могу предложить и обмен:\n
• за три "Кристалла" — абсолют;\n
• за три "Ломтя мяса" — редкое оружие;\n
• за два "Бенгальских огня" — "Чёрная энергия";\n
• за "Медузу" — три антирада;\n
• за две "Крови камня" — сыворотка.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_tade_art_intro_2">
    <rus>Буду иметь ввиду.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_tade_art_0">
    <rus>Я принёс тебе артефакты.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_tade_art_1">
    <rus>Показывай, что там у тебя. Напомню, сейчас можем провернуть следующий обмен:\n
• за три "Кристалла" — абсолют;\n
• за три "Ломтя мяса" — редкое оружие;\n
• за два "Бенгальских огня" — "Чёрная энергия";\n
• за "Медузу" — три антирада;\n
• за две "Крови камня" — сыворотка.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_tade_art_2">
    <rus>Есть у меня как раз три артефакта "Кристалл", забирай.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_tade_art_3">
    <rus>Ну что, нашёл я три "Ломтя мяса", специально для тебя собирал.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_tade_art_4">
    <rus>Опа, а у меня как раз антирады на исходе. Держи "Медузу".</rus>
  </string>
  <string id="zahar_tade_art_5">
    <rus>Вот это удача, Сахаров будет доволен, сразу три "Кристалла", молодец!</rus>
  </string>
  <string id="zahar_tade_art_6">
    <rus>Всегда удивлялся, где ты артефакты умудряешься добывать? К нам не хочешь? Нет? Ну и ладно.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_tade_art_7">
    <rus>"Медузу" принёс? Тоже неплохо, возьми антирады.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_tade_art_8">
    <rus>В этот раз пустой. Мимо шёл, думаю, дай загляну.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_tade_art_9">
    <rus>Держи два "Бенгальских огня" — как договаривались, на "Чёрную энергию".</rus>
  </string>
  <string id="zahar_tade_art_10">
    <rus>Нашёл две "Крови камня", забирай — мне сыворотка нужнее.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_tade_art_11">
    <rus>Ага, держи, пользуйся.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_tade_art_12">
    <rus>Держи, на здоровье.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_ask_help_0">
    <rus>Захар, чего грустный, есть проблемы?</rus>
  </string>
  <string id="zahar_ask_help_1">
    <rus>Да нарисовалась тут одна. До недавнего времени, мы раз в неделю отсылали артефакты учёным через Росток, то бишь Дикую Территорию, да вот недавно там группа наёмников обосновалась. Мы две группы охотников уже потеряли и, боюсь, если их не выгнать оттуда, ещё потеряем. Меченый, ты нам не мог бы помочь?</rus>
  </string>
  <string id="zahar_ask_help_2">
    <rus>Захар, это ваши проблемы, меня-то зачем втягиваете?</rus>
  </string>
  <string id="zahar_ask_help_3">
    <rus>Меченый, ты же знаешь, наши ребята бойцы не ахти какие, боюсь, если сами возьмёмся прогонять, слишком много своих положим. А у нас ещё тут непонятки с "мстителями", каждый ствол на счету. Я тут к Воронину ходил, просил разобраться, но он, гад, как всегда ответил: типа не могу, все квады заняты на ответственных участках. Короче, послал он меня, образно говоря. Помоги, брат, выручи, тебе же самому к учёным более или менее свободный переход нужен, ведь так?</rus>
  </string>
  <string id="zahar_ask_help_4">
    <rus>Ладно, Захар, дело действительное нужное. Схожу, не ной только.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_ask_help_5">
    <rus>Раз Воронин отказал — значит, дело реально серьёзное. Давайте без меня.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_ask_done_0">
    <rus>Могу обрадовать тебя, проход свободен. Сам знаешь, пуля и несговорчивых уговорит.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_ask_done_1">
    <rus>Сделал? Ух, молодчина, наконец-то мы сможем наладить связь с учёными напрямую, а то через Агропром гораздо дольше и неудобней.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_ask_done_2">
    <rus>Да, Захар, не мне тебе советовать, но ты бы какой-никакой форпост на Ростке организовал, могут ведь снова вернуться. А ещё лучше переговори с Ворониным, объясни нормально ситуацию и выгоду их от этого направления, может, он всё-таки и подсобит.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_ask_done_3">
    <rus>Да, совет дельный, подумаю... Вот, держи награду. И рецептик в ПДА запиши, как получить "Кровь камня" из "Карусели".</rus>
  </string>
  <string id="prapor_speak_group_0">
    <rus>Привет, Прапор! Что за дело у тебя? Зачем звал?</rus>
  </string>
  <string id="prapor_speak_group_1">
    <rus>Слышь, Меченый, дело есть. Мы тут на днях бандита поймали. Так вот у него с собой рюкзак был, а в нём ПДА чей-то.</rus>
  </string>
  <string id="prapor_speak_group_2">
    <rus>Ну а мне-то какое дело до этого?</rus>
  </string>
  <string id="prapor_speak_group_3">
    <rus>Ты же вроде как любишь свой нос в чужие дела совать? Вдруг там инфа какая есть полезная? ПДА непростой, такие обычно у военных бывают. Мне бы его начальству моему передать, да заморачиваться не охота.\nДа не переживай, я так тебе отдам, брат! Только это... нам аптечки нужны научные.</rus>
  </string>
  <string id="prapor_speak_group_4">
    <rus>М-да... интересно. Я как раз ищу ПДА одного военного. Сколько аптечек хочешь?</rus>
  </string>
  <string id="prapor_speak_group_5">
    <rus>Давай 20. Много? Ну тогда давай хоть 10. Принесёшь?</rus>
  </string>
  <string id="prapor_speak_group_6">
    <rus>Ну ты и жмотяра! За ПДА, который, похоже, ещё и не работает, 10 научных аптечек? Ну и ладно, принесу.</rus>
  </string>
  <string id="prapor_speak_group_7">
    <rus>Знаешь, Прапор... я пас. Аптечки нынче на вес золота, я свои просто так раздавать не буду.</rus>
  </string>
  <string id="prapor_done_group_0">
    <rus>Ну, Прапор, принёс я тебе аптечки.</rus>
  </string>
  <string id="prapor_done_group_1">
    <rus>Спасибо, Меченый, я же не за себя, я вон для людей своих. Воронин, жмот, выделяет... да ни хрена он не выделяет. Как хочешь, так и крутись. А парням лечиться-то нужно. Держи вот ПДА. Только он, походу, и правда не работает. Сходи к Бармену, говорят, он двух мужиков приютил у себя, так те могут отремонтировать всё, что угодно, лишь бы водка не кончалась.</rus>
  </string>
  <string id="barmen_speak_group_0">
    <rus>Бармен, дело есть. Не знаешь, кто может отремонтировать вот этот ПДА?</rus>
  </string>
  <string id="barmen_speak_group_1">
    <rus>Да есть тут пару умельцев, но ты же понимаешь, не запросто так отремонтируют. Давай-ка неси мне "Слёзы химеры". У меня как раз заказ от Сахара уже почти месяц висит на этот артефакт.</rus>
  </string>
  <string id="barmen_speak_group_2">
    <rus>Бармен, ошалел? За починку ПДА — "Слёзы химеры"? А попа не слипнется? Не-не, максимум, что готов заплатить — это "Слёзы электры".</rus>
  </string>
  <string id="barmen_speak_group_3">
    <rus>Меченый, да не ори ты так. Ладно, давай неси "Слёзы огня" и по рукам.</rus>
  </string>
  <string id="barmen_speak_group_4">
    <rus>Ладно, чёрт, давай ремонтируй, пошёл искать.</rus>
  </string>
  <string id="barmen_speak_group_5">
    <rus>Бармен, да ну тебя с такими расценками. Никаких "Слёз" я таскать не буду. Ищи другого дурака.</rus>
  </string>
  <string id="barmen_done_group_0">
    <rus>Ну, как наши успехи? Что с органайзером? Я, кстати, нашёл "Слёзы огня", держи.</rus>
  </string>
  <string id="barmen_done_group_1">
    <rus>Понимаешь, Меченый, тут такое дело. Ты только не нервничай! У Доцента день рождения был, в общем, выпили мои работнички и выходной себе устроили без сохранения заработной платы... Я им говорил...</rus>
  </string>
  <string id="barmen_done_group_2">
    <rus>Бармен, что за шутки? Там люди в беде, возможно, если поторопиться, можно хоть кого-нибудь спасти, а твои алкаши хрен на работу забили?!</rus>
  </string>
  <string id="barmen_done_group_3">
    <rus>Меченый, понимаю тебя, расслабились парни. Я им сам всыпал по первое число. Но не так всё плохо. Доцент аппарат починил, почистил, но он зашифрован! Доцент, сам понимаешь, пока не в форме. Так что извини, придётся тебе самому решать проблему расшифровки этого девайса. \nТут сталкерок одно время в баре тусил, хобби у него, электронику из тайников выуживать. Так ты его подключи к этому делу. Он на Склады вроде намылился. Вот, возьми КПК и ящик водки в качестве компенсации за потерянное время. У моих орлов трезвый закон теперь...</rus>
  </string>
  <string id="barmen_done_group_4">
    <rus>Ну ты и ушлёпок, Бармен... Думаешь, что все такие шкурники, как ты? Ты лучше водку обратно своим ремонтникам отдай, после ящика они ещё неделю в себя не придут. Ладно, дел много, пошёл я настоящего професьон де фуа искать. Кто ищет, тот всегда найдёт. Адьос, амигос!</rus>
  </string>
  <string id="sahar_speak_group_0">
    <rus>Профессор, мне надо с Вами поговорить.</rus>
  </string>
  <string id="sahar_speak_group_1">
    <rus>Да, Меченый, слушаю Вас.</rus>
  </string>
  <string id="sahar_speak_group_2">
    <rus>Профессор, несколько дней назад я натолкнулся на труп военного. На трупе я нашёл записку. Так вот, в ней упоминалось о какой-то экспедиции в сторону "Выжигателя".</rus>
  </string>
  <string id="sahar_speak_group_3">
    <rus>Меченый, то, о чём я Вам сейчас скажу, по идее, не должен знать никто. Примерно несколько месяцев назад группа учёных, конечно, не без поддержки сверху, получила разрешение на исследование "Выжигателя", который расположен на Радаре. Я всячески их отговаривал, объясняя, что это место пока практически не изучено и шансов добраться до места живыми, при этом, сохранив разум, практически нет. У меня, так сказать, свой подход к решению этой проблемы. Я предлагал сначала изучить полностью установку в лаборатории Х-16. Разобраться, как она работает, как и на какие участи мозга она влияет. Но, к сожалению, меня не стали слушать. Прошло уже больше недели, а от них ни слуху, ни духу. К сожалению, я вынужден предположить самое плохое.</rus>
  </string>
  <string id="sahar_speak_group_4">
    <rus>Странно, профессор... Когда я отключал "Выжигатель", то не нашёл там никакой группы, и вообще не нашёл там людей. Ну, были "монолитовцы", но это ж не люди — фанатики.</rus>
  </string>
  <string id="sahar_speak_group_5">
    <rus>Возможно, Вы не исследовали весь бункер, наверняка в тот момент у Вас были дела поважней. Возможно и другое. Территория "Выжигателя" и лаборатория Х-10 тщательно охранялась "монолитовцами" и проникнуть туда не было возможности. Группу сопровождали всего несколько военсталкеров и силы были слишком не равны. Однако, когда Вы уничтожили охрану и отключили "Выжигатель", то у группы появился шанс проникнуть в лабораторию. Думаю, стоит туда наведаться ещё раз и попытаться выяснить судьбу экспедиции.</rus>
  </string>
  <string id="sahar_speak_group_6">
    <rus>Наверное, Вы правы, профессор. Раз уж я ввязался в эту историю, надо разобраться в ней до конца. Пойду снова в Х-10 и тщательно всё осмотрю ещё раз.</rus>
  </string>
  <string id="sahar_speak_group_7">
    <rus>Меченый, я с нетерпением буду ждать Вашего возвращения и рассказа о результатах поисков. Для меня крайне важно узнать о судьбе этой экспедиции!</rus>
  </string>
  <string id="sahar_speak_group_8">
    <rus>Разумеется! Постараюсь как можно раньше сообщить Вам, что мне удалось разузнать. Тем более что Вы всегда делитесь со мной важной информацией.</rus>
  </string>
  <string id="sahar_tainiy_hod_0">
    <rus>Профессор, я вернулся из лаборатории Х-10...</rus>
  </string>
  <string id="sahar_tainiy_hod_1">
    <rus>Отлично, Меченый! Э-э-э... а чего Вы такой грустный?</rus>
  </string>
  <string id="sahar_tainiy_hod_2">
    <rus>Да потому что всё паршиво... Я осмотрел лабораторию. Вы были правы, профессор. Очевидно, группа проникла в Х-10 уже после моего ухода оттуда. Кроме них в лабораторию проникла большая стая кровососов. Увы, военсталкеры не справились с защитой... Группа погибла. Но не все — в дальней части лаборатории я обнаружил смертельно раненого учёного, но было уже поздно...</rus>
  </string>
  <string id="sahar_tainiy_hod_3">
    <rus>Да, печальные новости, однако... Но Вы что-нибудь нашли?</rus>
  </string>
  <string id="sahar_tainiy_hod_4">
    <rus>Осмотрев группу, я понял, что кроме изучения "Выжигателя", они ещё что-то искали... Но что именно?</rus>
  </string>
  <string id="sahar_tainiy_hod_5">
    <rus>Меченый, Вы как всегда наблюдательны! Давно ходили слухи, что из Х-10 есть тайный проход к самому Монолиту! И очень многие интересовались этим тайным проходом. Ведь добраться к так называемому "Исполнителю желаний" через Припять и ЧАЭС было нереально! Там "монолитовцев", что муравьёв в муравейнике, а здесь раз — и ты уже у Монолита. Думаю, что погибшая экспедиция интересовалась не только работой "Выжигателя", но и проходом в бункер.</rus>
  </string>
  <string id="sahar_tainiy_hod_6">
    <rus>Профессор, а у Вас есть соображения, где может находиться этот тайный ход?</rus>
  </string>
  <string id="sahar_tainiy_hod_7">
    <rus>Да в том-то и дело, что точно не знаю. А вот некоторые соображения у меня имеются... По информации, которой я располагаю, подходами к "Выжигателю" активно интересовались наёмники. А координировал их деятельность известный Вам Гавр. Попробуйте-ка потолковать с Фрименом. Мне кажется, он не простой сталкер, уж очень он интересовался действиями наёмников. А у наёмников, весьма вероятно, могут быть документы и планы, касающиеся "Выжигателя мозгов".</rus>
  </string>
  <string id="sahar_tainiy_hod_8">
    <rus>Спасибо, профессор! Пойду потолкую с Фрименом. Надеюсь, что он поделится со мной информацией.</rus>
  </string>
  <string id="sahar_zaniat_0">
    <rus>Профессор, у меня дело к Вам срочное. Касается пропавшей...</rus>
  </string>
  <string id="sahar_zaniat_1">
    <rus>Простите, Меченый, но Вас это не касается. Вся информация строго засекречена, и я ПОКА не имею права что-либо Вам объяснять. Позже... позже.</rus>
  </string>
  <string id="ucen_bunker_0">
    <rus>Здравствуйте. Вам плохо? Возьмите аптечку.</rus>
  </string>
  <string id="ucen_bunker_1">
    <rus>Спасибо Вам, молодой человек... (откашливает кровь), уж простите, не знаю, как Вас зовут, но боюсь... (откашливает кровь) боюсь, она мне уже не поможет. У меня переломан позвоночник и многие другие части тела, то, что я говорю с Вами... это от болевого шока. Местные кровососы были очень "добры" ко мне и решили оставить меня на "сладкое".</rus>
  </string>
  <string id="ucen_bunker_2">
    <rus>Простите меня, что с Вами случилось?</rus>
  </string>
  <string id="ucen_bunker_3">
    <rus>Мне трудно говорить... кхе-кхе-кхе. Наша экспедиция должна была добраться до "Выжигателя" и исследовать его... проход в... (харкает кровью). Да, этот Франс умеет настоять... какая была... кхе-кхе-кхе... безумная идея, но он смог уговорить меня и некоторых других коллег. Сахаров пытался нас отговорить, но... деньги... (харкает и тяжело дышит). Кучу денег вбухали в этот проект и гордость... (хрипит, глаза закрываются)</rus>
  </string>
  <string id="ucen_bunker_4">
    <rus>Да Вы же ранены, давайте я хотя бы попробую кровь остановить!</rus>
  </string>
  <string id="ucen_bunker_5">
    <rus>Уже... (тяжело дышит) не помо... Нет... не могу... Пристрели... пристрели меня.</rus>
  </string>
  <string id="ucen_bunker_6">
    <rus>Я не могу, не просите.</rus>
  </string>
  <string id="ucen_bunker_7">
    <rus>Умоляю... прекрати... прекрати эти... кхе-кхе... Не могу... убей меня.</rus>
  </string>
  <string id="freeman_tainiy_hod_0">
    <rus>Здоров, Фримен. Как поживаешь? С наёмниками водочку глушишь?</rus>
  </string>
  <string id="freeman_tainiy_hod_1">
    <rus>Да, как не глушить? Вся Зона об этом знать...</rus>
  </string>
  <string id="freeman_tainiy_hod_2">
    <rus>Гы... Дело есть, но строго между нами. Так вот, говорят, есть тайный проход к Монолиту через "Выжигатель мозгов" на Радаре, но чтобы найти этот проход, нужен план "Выжигателя". Ты не знаешь, у кого этот план мог бы быть?</rus>
  </string>
  <string id="freeman_tainiy_hod_3">
    <rus>Послушай, Меченый, в первую встречу с Джеймсом я видеть у него некий план. Я тогда многое не понимать и не знал, но ты же знаешь, память у меня гуд, особенно зрительная. Так вот, когда ты мне принести майн кейс, в нём лежали не только мои документы, но и документы Джеймса. В них упоминается чуть-чуть про какой-то план, также там упоминается один наёмник по кличке Тамаз. Как я понять, он был кем-то вроде бригадира при Гавре, и как раз через него и его бригаду, Гавр убить неугодных ему людей. На днях до меня дошла инфо, что остатки банды Гавра собираться в Лощина. Что-то типа "сходняка" по вашему. Скорее всего, Тамаз быть там. Если и существует план "Выжигателя", то он должен быть у Тамаза. Сходи туда, проверить.</rus>
  </string>
  <string id="freeman_tainiy_hod_4">
    <rus>Ладно, схожу, если что-нибудь найду, принесу тебе.</rus>
  </string>
  <string id="freeman_tainiy_hod_done_0">
    <rus>Ну, Фримен, нашёл я план. Посмотри, а то я чего-то сам не совсем понимаю.</rus>
  </string>
  <string id="freeman_tainiy_hod_done_1">
    <rus>Давай посмотрю. Ага, вот... так и думал. Вот, смотри, Меченый, видеть здесь комната, где выключатель есть? Ну так вот, спускаться по лестница, ну а там найдёшь ход.</rus>
  </string>
  <string id="freeman_tainiy_hod_done_2">
    <rus>Спасибо тебе, Фримен, опять выручил, с меня магарыч. Ну всё, побежал я, дел много.</rus>
  </string>
  <string id="prizrak_gold_art_done_0">
    <rus>Нашёл я "Золотые ломти"! В самом деле, интересный артефакт. Только доставать их было трудно. Они в мощном аномальном поле находились... Держи.</rus>
  </string>
  <string id="prizrak_gold_art_done_1">
    <rus>Молодец, брат! Да и я время зря не терял. Информация с ПДА "монолитовца" подтвердилась: сбрасываю тебе на ПДА отметки входа с ЧАЭС-2 в Саркофаг и прохода из Саркофага на ЧАЭС-2. Он находится в зале с Монолитом. Поискать немного придётся. Ну что ж, удачи, друг, ещё встретимся!</rus>
  </string>
  <string id="prizrak_tri_tainik_est_0">
    <rus>Ну что, Призрак, был я на ЧАЭС-2. Вот, держи все три дневника, как и обещал.</rus>
  </string>
  <string id="prizrak_tri_tainik_est_1">
    <rus>Дай-ка гляну... Ага, интересное чтиво. Ну что, Стрелок, дело нужное сделал. Думаю, тут много полезного для нас найдётся... \nКстати, держи рецептик на один занятный абсолют, выудил по своим каналам, пока тебя не было.</rus>
  </string>
  <string id="dyak_nebo_help_0">
    <rus>Приветствую вас. А кто вы и что здесь делаете?</rus>
  </string>
  <string id="dyak_nebo_help_1">
    <rus>Я и мои парни из группировки "Чистое небо", эта территория как бы считается нашей.</rus>
  </string>
  <string id="dyak_nebo_help_2">
    <rus>Понял.</rus>
  </string>
  <string id="dyak_nebo_help_3">
    <rus>Короче, хоть территория и считается нашей, но бандитов об этом предупредить забыли, а если уж совсем честно, то и не только их. У них тут база недалеко, иронично, но в заброшенной церкви, мы за ними присматриваем. Я своего человечка послал следить, он должен был как три часа назад вернуться, но, видимо, его либо убили, либо сцапали. Мне по инструкции надо в штаб Свиблову доложить, но... не могу я. Это у меня уже второй случай за неделю, боюсь, как бы меня самого за это... Мы тут с пацанами решили сами всё сделать, хоть и небольшой, но шанс есть, что мой человек жив. Сам видишь, нас тут всего ничего, к тому же я себе на днях ногу подвернул, так что с ребятами пойти не могу, а ты, вижу, мужик бывалый, выручи — помоги отбить парня, если он жив, конечно. Я в долгу не останусь.</rus>
  </string>
  <string id="dyak_nebo_help_4">
    <rus>Ладно, мне всё равно по пути, выручу вашего бродягу.</rus>
  </string>
  <string id="dyak_nebo_help_41">
    <rus>Я в чужие дела не лезу, сами разбирайтесь.</rus>
  </string>
  <string id="dyak_nebo_help_42">
    <rus>Не надо мне на жалость давить, нет — значит нет.</rus>
  </string>
  <string id="dyak_nebo_help_5">
    <rus>Спасибо! Аптечек и патронов я тебе дам для штурма. Только остались у нас бронебойные для "Калаша", совсем чуть натовских да 9х39 калибра ещё меньше. Тебе что пригодится?</rus>
  </string>
  <string id="dyak_nebo_help_51">
    <rus>Да пойми ты, убьют там его, если не уже! А потом и за нами придут! От нашей группировки и так уже почти ничего не осталось! А после тут и до Кордона рукой махнуть, ты о своей выгоде подумай хотя бы, как ходить-то будешь потом?!</rus>
  </string>
  <string id="dyak_nebo_help_6">
    <rus>Да, давай для "Калашникова".</rus>
  </string>
  <string id="dyak_nebo_help_61">
    <rus>Натовских отсыпь, как раз нужный ствол имеется.</rus>
  </string>
  <string id="dyak_nebo_help_62">
    <rus>Калибр 9х39 нынче дорогой, лучше их про запас возьму.</rus>
  </string>
  <string id="dyak_nebo_help_63">
    <rus>Не надо мне ничего, всё у меня и так есть.</rus>
  </string>
  <string id="dyak_nebo_help_7">
    <rus>Вот и ладушки, вот, держи. Ну, удачи вам, парни.</rus>
  </string>
  <string id="dyak_nebo_help_71">
    <rus>Э, вижу, парень ты не промах. Ладно, возьми хоть авансом деньгами чуток, уж чем богаты. Ну, удачи вам, парни.</rus>
  </string>
  <string id="saha_nebo_help_0">
    <rus>Ну привет! Жив, чертяга...</rus>
  </string>
  <string id="saha_nebo_help_1">
    <rus>Да что со мной будет, помню, за мной кровосос погнался, а у меня из оружия только носки, да и те грязные, я это, постираться решил...</rus>
  </string>
  <string id="saha_nebo_help_2">
    <rus>Потом, потом расскажешь, давай выбираться, пока к ним подмога не пришла.</rus>
  </string>
  <string id="saha_nebo_help_3">
    <rus>Ну, пошли так пошли. Ты только не спеши, у меня бок правый немного побаливает, это меня кабан цапнул. Не рассказывал? Пренеприятнейшая история, я тогда, можно сказать, заново родился...</rus>
  </string>
  <string id="saha_nebo_help_4">
    <rus>Да угомонись ты, кому говорю, иначе ты заново умрёшь, если мы быстро отсюда не свалим.</rus>
  </string>
  <string id="dyak_nebo_help_done_0">
    <rus>Дьяк, жив твой человек, повезло тебе.</rus>
  </string>
  <string id="dyak_nebo_help_done_1">
    <rus>Вот спасибо! Выручил так выручил! Слушай, ты это, если на нашу базу пойдёшь, не рассказывай про этот случай.</rus>
  </string>
  <string id="dyak_nebo_help_done_2">
    <rus>А где ваша база?</rus>
  </string>
  <string id="dyak_nebo_help_done_3">
    <rus>Да тут недалеко, ты иди по прямой мимо церкви, потом через камыши, мимо вышки, ну и выйдешь на наш пост — хутор небольшой, сразу за ним ограждение из "колючки", вот там и находится проход. По тропочке сразу найдёшь.</rus>
  </string>
  <string id="dyak_nebo_help_done_4">
    <rus>Понял, спасибо.</rus>
  </string>
  <string id="dyak_nebo_help_done_5">
    <rus>Чуть не забыл, держи ещё расходников сверху, постреляли хорошенько вы там.</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_vstrecha_first_0">
    <rus>Ну что, халявщик хренов, попался?!</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_vstrecha_first_1">
    <rus>Ой, бл!...</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_vstrecha_first_2">
    <rus>Ещё один воришка. Хорошая идея была — поставить растяжку. Что, если нет дверей, то значит, заходи и бери?</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_vstrecha_first_3">
    <rus>Чё... В смысле?</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_vstrecha_first_4">
    <rus>Ты что, контуженный? Сейчас повторим!</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_vstrecha_first_5">
    <rus>Блин, мужики, вы чё, озверели?! Вы так всех гостей встречаете, что ли? Я к вам от Василия шёл, только сунулся, а вы...</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_vstrecha_first_6">
    <rus>Василия, говоришь? Не, сталкер, чё-то я тебе не доверяю. Давай так: ты сделаешь одно дело, а уж потом будем разговаривать.</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_vstrecha_first_7">
    <rus>Да... ёпть... Какое дело?</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_vstrecha_first_8">
    <rus>У нас тут нычка есть одна недалеко, так вот надо сходить и принести оттуда небольшой контейнер.</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_vstrecha_first_9">
    <rus>Ну так в чём проблема? Сам же говоришь — недалеко, пошли своих.</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_vstrecha_first_10">
    <rus>А проблема такая — с недавних пор там образовалась аномалия "Телепорт", прямо в том месте, где нычка, и теперь туда пройти практически невозможно.</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_vstrecha_first_11">
    <rus>Ну а я как пройду?</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_vstrecha_first_12">
    <rus>А это уже не мои проблемы.</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_vstrecha_first_13">
    <rus>Хрен с тобой, хрен угрюмый, схожу, потом поговорим ещё.</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_vstrecha_first_14">
    <rus>ДА ПОШЛИ ВЫ!!!</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_vstrecha_first_15">
    <rus>На, аптечек с собой возьми, чтобы с нашим ящиком не сдох где-нибудь по дороге.</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_vstrecha_second_0">
    <rus>Калмык, чёртова сволочь, принимай свой "небольшой" контейнер.</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_vstrecha_second_1">
    <rus>Смотри, живой, зараза. Не ожидал.</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_vstrecha_second_2">
    <rus>Я и тебя, и всю твою братву переживу. Надеюсь, мы теперь в расчёте?</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_vstrecha_second_3">
    <rus>Да, всё. Ты своё слово сдержал, и я это ценю, поэтому держи презент.</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_znakomstvo_0">
    <rus>Ты сам-то кто будешь?</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_znakomstvo_1">
    <rus>Я-то? Ну, имя моё тебе знать необязательно, скажу лишь, что служил в полку, что неподалёку от нынешних границ Зоны, в должности старшины роты. \nКогда вся эта заварушка начиналась, всю нашу часть подняли по тревоге и послали на блокпосты, типа, в качестве заградотряда, монстров сдерживать. А у меня как раз жена на сносях. Ждали первенца, мне не до Зоны было совсем. Но начальство мне сказало: "Ничем не можем помочь, прапорщик. Через неделю-две вас сменят, тогда идите, куда хотите. А без приказа — не положено." Я психованный весь, а тут ещё эти монстры... Это сейчас мы к ним привыкли, а тогда... Тогда я первый раз кровососа увидел. Чуть там же, на месте Богу душу не отдал, нервы-то не железные... \nНу, через неделю нас сменили, я как из части вырвался, домой рванул. Прихожу — жены нет. Квартирная хозяйка говорит — схватки начались, в роддом увезли. Я успокоился, в кровать рухнул, не раздеваясь, и тут же отрубился. \nСколько провалялся — не знаю... А проснулся от плача хозяйки. Спрашиваю, что случилось, а она мне — померла, говорит, Катенька, вместе с ребёночком. Не спасли, мол... А я ведь не сразу понял. Тупо сидел, и ни хрена не вдуплял. И только на третий раз до меня дошло. Всё!!! Ну, я пулей в больничку. Там, на проходной, бабка сидела какая-то, ну я к ней: "Где, дескать, Катька моя", а она в ступор. Я б на её месте тоже в ступор впал бы. Видел бы ты меня тогда: небритый, заросший, пропотевший, как не знаю кто, да ещё и с глазами безумными... Я, короче, орать начинаю, и тут врач дежурный подходит, царствие ему небесное... Он меня утихомирил, а потом говорит: "Вы успокойтесь, отдохните, проспитесь..." Думал, что я пьяный был... Ну, тут мне крышняк-то и снесло окончательно. Я ему врезал хорошенько, а потом на пол повалил и дальше бить стал. И орал ещё при этом, дескать: "Ты, сука, спасти её и ребёнка должен был, а сам ни*** не сделал!!!" Короче, убил я его... Медсестра вмешаться пыталась, я её оттолкнул, а она ударилась головой об угол стола и тоже... \nЯ потом в морг рванул. Лежала она там... Такая КРАСИВАЯ, как на первом свидании...</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_znakomstvo_2">
    <rus>Офигеть...</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_znakomstvo_3">
    <rus>Ага... Я сейчас-то спокоен, а тогда... Тогда нашёл я мальчонку. Маленький, розовощёкий такой, и глаза такие же как у меня. Я его к груди прижал и в угол забился, сидел не знаю сколько. Ноет внутри всё, так ноет, и сдохнуть охота. И это молчаливое: "Почему, почему"... \nДальше всё смутно помню. Ребята из части приехали, их квартирная хозяйка вызвать успела после моего ухода, меня под белы рученьки взяли и посадили в каптерку в моей роте. Сами следователя ждать стали. А в тот день хрень с погодой творилась, дождь как из ведра лил, дороги размыло конкретно, так и не приехал следак. А ночью... ночью пришёл Серый, друг мой, он в тот день дежурный был, схватил меня за шкирку и потащил. Мне тогда всё равно было, что со мной, я и не сопротивлялся. Мы с ним до забора добрались, там ещё в этом месте проволоки не было — как всегда денег на ремонт не дали — и говорит: "Лезь!" Я лёг на землю и лежу, нет во мне сил, мне это ограждение тогда горой казалось. Он меня поднял и давай на забор, хер только знает, откуда только силы были у него. Перевалил "живой труп", кинул автомат, пару консервов и кричит на меня: "Беги, беги дурень!" А я лёг и лежу возле забора.</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_znakomstvo_4">
    <rus>И что дальше?</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_znakomstvo_5">
    <rus>А дальше — он сам перелез и потащил меня в лес. В тот день большая группа монстров из Зоны вырвалась, и даже часть до располаги добралась. Вокруг стрельба, рёв, никому до нас дела не было. Сергею никто не мешал дотащить меня до колючей проволоки. Поднял меня и в глаза, в глаза мне смотрит. "Ради неё, ради Кати — беги", говорит. Только в этот момент меня перещёлкнуло. Я сам не знаю, откуда силы у меня взялись. Он мне в руки автомат сунул и в прорезь решётки подтолкнул... Так я в Зоне и оказался. Ну а на Болотах — потому как охотник был в своё время заядлый. Места эти знаю хорошо, вот и осел здесь. \nДа, я ещё это, сказать хотел. У меня ворожбой бабуля занималась, меня кое-чему научила. В той жизни мне это не надо было. А здесь лекарств почти нету. Вот и пришлось вспомнить кое-что. Поэкспериментировал маленько на разных корешках, артефактах и частях монстров, и смог сделать мазь целебную. Если хочешь, всегда могу поменять на водку или сигареты.</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_znakomstvo_6">
    <rus>Что за мазь?</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_znakomstvo_7">
    <rus>Мазь как мазь, не буду же я тебе рецепт рассказывать. Просто запомни, выводит радиацию и останавливает кровотечение. \nЕсли вдруг понадобится такая — меняю её на водку или сигареты. Запомни: за одну баночку мази — либо 3 бутылки водки, либо 3 пачки сигарет.</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_change_0">
    <rus>Калмык, я за мазью пришёл.</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_change_1">
    <rus>Водка или сигареты есть? Запомни — за одну баночку мази либо 3 бутылки водки, либо 3 пачки сигарет.</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_change_2">
    <rus>Вот, есть сигареты.</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_change_3">
    <rus>Водка? А как же, знаю, что у вас с ней туго.</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_change_4">
    <rus>Эх, ну я и простофиля. Ведь нёс же с собой. Ну да ладно, в следующий раз.</rus>
  </string>
  <string id="vasil_first_0">
    <rus>Оба-на, Сидор, ты что ли?</rus>
  </string>
  <string id="vasil_first_1">
    <rus>Сам ты Сидор... Брат я его двоюродный, Василий. Нас с ним часто путали, кстати. \nЯ ремонтник здешний, полгода назад сюда пришёл. Раньше в Чернигове на заводе работал. Слесарем. Шестого разряда. Только в том году завод мой закрыли и всех работяг, и меня в том числе, вышвырнули на улицу. Чё делать, не знал, от безнадёги даже бухать начал. А тут каморка эта пустовала. Технарь здешний, Новиков, к центру Зоны с большей частью группировки ушёл, да там все они и пропали. И вот братишка меня сюда и направил, за что ему огромное спасибо. Да только, пока я сюда с проводником шёл, на нас у старой церкви утырки какие-то налетели. Мы кое-как от них отбились, да один урод ногу мне прострелил. Теперь вот хромаю я.</rus>
  </string>
  <string id="vasil_first_2">
    <rus>Да уж... А что ты ремонтируешь?</rus>
  </string>
  <string id="vasil_first_3">
    <rus>Да ничего, пока.</rus>
  </string>
  <string id="vasil_first_4">
    <rus>А что так?</rus>
  </string>
  <string id="vasil_first_5">
    <rus>Нога ноет, особенно по ночам. Рана не заживает... Так что плохой пока из меня ремонтник.</rus>
  </string>
  <string id="vasil_first_6">
    <rus>Может, я чем помогу?</rus>
  </string>
  <string id="vasil_first_7">
    <rus>Да есть тут один мужик — Калмыком кличут, так вот он прекрасные мази делает, мне они раньше помогали, да только я к нему пойти не могу.\nМы с ним последнее время не общаемся. Он тут как-то раз пьяный пришёл, ну и давай хамить ни с того ни с сего. А я не люблю, когда мне хамят. Ну и пошло-поехало, в итоге он буянить начал, в драку полез. Пришлось "чистонебовцев" звать, чтобы выпроводили его. Он же когда напьётся, ему сам чёрт не брат. Ребята из "Чистого неба" его вшестером скрутили и в прямом смысле выкинули за пределы базы. \nВот с той поры ему сюда путь заказан. А я мучаюсь тут...</rus>
  </string>
  <string id="vasil_first_8">
    <rus>Так давай я поищу его, раздобуду мази для тебя.</rus>
  </string>
  <string id="vasil_first_9">
    <rus>Ну, если раздобудешь мне 3 баночки мази, тогда я снова вернусь в строй и смогу ремонтом заниматься, в том числе и для тебя.</rus>
  </string>
  <string id="vasil_first_10">
    <rus>Ага, непростая история... Ладно, пойду дальше, не буду отвлекать.</rus>
  </string>
  <string id="vasil_second_0">
    <rus>Привет, Василий, танцуй!</rus>
  </string>
  <string id="vasil_second_1">
    <rus>Опять шутишь? Я стоять-то толком не могу...</rus>
  </string>
  <string id="vasil_second_2">
    <rus>Да нет, Василий, не шучу. Я нашёл, что обещал. Вот, держи 3 баночки мази, как и договаривались.</rus>
  </string>
  <string id="vasil_second_3">
    <rus>Ну выручил! Ну, теперь ты для меня самый лучший клиент, я тебя всегда без очереди обслужу.</rus>
  </string>
  <string id="dyak_zamena_start_0">
    <rus>Здорово, Дьяк. Чего приуныл?</rus>
  </string>
  <string id="dyak_zamena_start_1">
    <rus>Хреново мне, брат. У меня ещё пять лет назад язву обнаружили, ну я ни хера не лечился, на обезболивающих сидел. А последние пару месяцев прижало меня конкретно. Мне тут Калмык несколько баночек своей мази дал, да только не помогает мне она.</rus>
  </string>
  <string id="dyak_zamena_start_2">
    <rus>Ох ты, меня как раз Василий просил ему этой мази раздобыть. Не поделишься?</rus>
  </string>
  <string id="dyak_zamena_start_3">
    <rus>Запросто, только ты это, взамен мне артефакт "Душа" принеси, говорят, он только так язву лечит, да и не только её.</rus>
  </string>
  <string id="dyak_zamena_start_4">
    <rus>Лады, попробую раздобыть.</rus>
  </string>
  <string id="dyak_zamena_finish_0">
    <rus>Дьяк, здорово, хлопец, уговор наш ещё не забыл?</rus>
  </string>
  <string id="dyak_zamena_finish_1">
    <rus>Ты про мазь? Помню-помню. Арт раздобыл?</rus>
  </string>
  <string id="dyak_zamena_finish_2">
    <rus>Вот он, красавец.</rus>
  </string>
  <string id="dyak_zamena_finish_3">
    <rus>Ну, спасибо, выручил. Тебе сколько нужно, баночки три хватит? Вот, держи.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_privet_dialog_0">
    <rus>Приветствую, Вы тут главный?</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_privet_dialog_1">
    <rus>Ну, последние полгода, так я. Мы — группировка "Чистое небо", нашей главной задачей является изучение Зоны, но не так, как это делают учёные. Вернее, у нас разные интересы и взгляды на её будущее.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_privet_dialog_2">
    <rus>И в чём же отличия? По-моему, в Зоне большинство из-за бабок.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_privet_dialog_3">
    <rus>Да, большинство, но не все. Есть фанатики, типа "Монолита", есть и другие — часть из которых вообще непонятно, люди или нет... Мы не фанатики, мы не молимся никому, но и не затем мы пришли, чтобы набивать мошну. Мы действительно изучаем Зону, и главное наше отличие от учёных — мы не зависим от власти. Это как наше преимущество, так и недостаток.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_privet_dialog_4">
    <rus>И чем же вам так власть не угодила?</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_privet_dialog_5">
    <rus>Да, собственно, угодила. Только это не значит, что мы готовы с ними сотрудничать. Знаете, что бы они не говорили про то, что у них, дескать, добрые намерения, я уверен, что в итоге вся их научная деятельность сводится к поиску дешёвой электроэнергии, а что ещё хуже — к поиску нового оружия массового уничтожения. Этого мы больше всего и боимся. Видно, Вы человек опытный и всякое повидали в Зоне. Так что сами можете представить, что будет, если всеми этими, пока необъяснимыми явлениями, будет управлять человек — самый коварный и опасный из монстров, особенно когда он у власти... Да наши кровососы просто шавки против них.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_first_zadan_0">
    <rus>Так что же, вы совсем с учёными никак не общаетесь?</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_first_zadan_1">
    <rus>Ну почему же? Мы поддерживаем неофициальные контакты с некоторыми учёными из лаборатории Янтаря. Мы не богаты, и у нас зачастую просто нет нужного оборудования, так что здесь мы проводим полевую работу, ну а на стадии, когда требуется лаборатория, мы обращаемся к учёным. Кстати, не хотите поработать на науку?</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_first_zadan_2">
    <rus>Что за работа?</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_first_zadan_3">
    <rus>Последнее время мы наблюдаем определённую мутацию среди монстров. Мы пока не знаем, с чем это связано, но нам не хватает материала для исследования.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_first_zadan_4">
    <rus>Уж не меня ли вы препарировать решили?</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_first_zadan_5">
    <rus>Нет, ну что Вы! Недавно на Болотах, на северо-западе, мы обнаружили одного из таких мутировавших контролёров. Надо раздобыть какую-нибудь часть этого монстра, ну а вот её бы мы с удовольствием препарировали. Меточку я Вам поставлю на место, где обитает наш "клиент".</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_first_zadan_6">
    <rus>Ну что ж, я не против поработать на науку, скидывайте данные, и я пошёл искать.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_first_zadan_7">
    <rus>Контролёры — это не ко мне. На науку работать хорошо, пока живой. Так что я пас.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_first_zadan_end_0">
    <rus>Вот, посмотрите, этот мозг контролёра?</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_first_zadan_end_1">
    <rus>Дайте-ка взгляну... Да, необычный экземпляр. Какой крупный!</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_first_zadan_end_2">
    <rus>Если это то, что Вам нужно, я бы хотел получить некоторое материальное вознаграждение, потому как эта сволочь сильно меня потрепала.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_first_zadan_end_3">
    <rus>Да, конечно-конечно. Вот, возьмите. Да, хотел сказать, если Вы обнаружите ещё необычные экземпляры, мы с большим удовольствием купим их у Вас.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_change_0">
    <rus>Посмотрите, вроде как у меня кое-что есть для Вас.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_change_1">
    <rus>Давайте-ка взглянем, что Вы принесли.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_change_2">
    <rus>У меня есть красные щупальца.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_change_3">
    <rus>У меня есть красная рука бюрера.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_change_4">
    <rus>Не, Свиблов, пока ничего нет — пил я вчера, ну вот с похмелья-то и причудилось.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_change_5">
    <rus>Ух ты, необычный какой экземпляр. Вот, возьмите взамен.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_change_6">
    <rus>Первый раз такие вижу — интересный экземпляр. Да, вот это Вам.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_weapons_need_0">
    <rus>Что, Свиблов, так задумчивы?</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_weapons_need_1">
    <rus>Да вот, ребят собираюсь в рейд послать, но вот с оружием худо. Нужен хороший мощный ствол, на крупного зверя идут.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_weapons_need_2">
    <rus>Есть идеи?</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_weapons_need_3">
    <rus>Есть одна идейка. В общем так: тут есть заброшенный механизаторский двор, там бандиты недавно обосновались. Наш человек узнал, что есть у них ружьишко неплохое, крупнокалиберное... На кой чёрт оно им сдалось, я не знаю, но это заставляет меня нервничать. Когда мы вновь вернулись сюда, после неудачной попытки прорваться к центру Зоны, в которой мы потеряли нашего основателя Лебедева и большинство ветеранов, Болота практически полностью принадлежали бандитам. Мы кое-как смогли отбить эту базу и подходы к ней — спасибо охотникам, помогли. Ну так к чему это я — если Вы сможете выкрасть у них это оружие, то мы решим сразу две проблемы.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_weapons_need_4">
    <rus>То есть Вы предлагаете всё сделать по-тихому?</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_weapons_need_5">
    <rus>Не люблю я эти перестрелки, я и своим говорю — применяйте оружие только в крайнем случае. Так что да, постарайтесь, чтобы Вас никто не заметил. Мой человек уже ждёт, Вы с ним поговорите, он все подробности расскажет.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_weapons_need_6">
    <rus>Понимаю проблему, но сейчас у меня своих забот хватает. На это дело я не пойду.</rus>
  </string>
  <string id="kashei_weapons_need_0">
    <rus>Привет, как тут дела? С тобой на задание идём?</rus>
  </string>
  <string id="kashei_weapons_need_1">
    <rus>Привет, ты от Свиблова? Ну так вот, бандюков сейчас семеро: четверо на улице и ещё трое в здании. Как проберёшься на ферму — ищи рюкзак, они в нём пожитки все хранят.</rus>
  </string>
  <string id="kashei_weapons_need_2">
    <rus>Ты со мной не пойдёшь?</rus>
  </string>
  <string id="kashei_weapons_need_3">
    <rus>Нет, иди один, вдвоём мы больше шуму наделаем. Постарайся не попасться им на глаза.</rus>
  </string>
  <string id="kashei_weapons_need_4">
    <rus>Лады, тогда жди меня здесь, если что — прикроешь.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_weapons_est_0">
    <rus>Принёс я это ваше оружие.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_weapons_est_1">
    <rus>Ну что, как прошло?</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_weapons_est_2">
    <rus>Скажем, не совсем так, как мы планировали. В самый интересный момент налетели охотники, так что пришлось немного пострелять. Зато ружьишко у меня. Махонькое такое... на тушканов.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_weapons_est_3">
    <rus>Ну что, Вы как всегда отлично справились. Вот, возьмите в качестве презента.</rus>
  </string>
  <string id="dan_speak_about_kot_0">
    <rus>Что у тебя за дело?</rus>
  </string>
  <string id="dan_speak_about_kot_1">
    <rus>Да спросить хотел, ты "монолитовцев" видел? Я имею в виду здесь, на Болотах.</rus>
  </string>
  <string id="dan_speak_about_kot_2">
    <rus>Нет, а что?</rus>
  </string>
  <string id="dan_speak_about_kot_3">
    <rus>Да так, ничего, просто интересно, чего они тут делают, да и как они сюда попали? Они же дальше Радара обычно свой нос не суют. Не нравится мне это, ох не нравится... Фанатики чёртовы.</rus>
  </string>
  <string id="dan_speak_about_kot_4">
    <rus>А что так переживаешь?</rus>
  </string>
  <string id="dan_speak_about_kot_5">
    <rus>Да мля, от этих безмозглых всего ожидать можно. И уж точно не за артефактами они сюда пришли. Слушай, тут мужик есть один, не хочешь с ним познакомиться?</rus>
  </string>
  <string id="dan_speak_about_kot_6">
    <rus>Что за мужик?</rus>
  </string>
  <string id="dan_speak_about_kot_7">
    <rus>Нормальный, без комплексов и звёздной болезни. Котом кличут, по-моему, бывший гэбешник. Он тут кое-что накопал, в подробности я не вдавался. Думаю, тебе стоит его послушать. Отношения между группировками в Зоне более или менее устоялись, и если одна начинает мутить воду на территории другой, то жди войны, и мне, если честно, это совсем не нужно.</rus>
  </string>
  <string id="dan_speak_about_kot_8">
    <rus>Ох, не люблю я дела иметь с гэбешниками! Даже с бывшими. Но "монолитовцы" тут, на окраинах Зоны — это не шутки... Пожалуй, стоит поговорить с твоим Котом. А там видно будет. Говори, где его найти.</rus>
  </string>
  <string id="dan_speak_about_kot_9">
    <rus>Вот и отлично! Кот не мой, а так, случайно встретились. Но информация про фанатиков меня беспокоит... Давай я тебе меточку на ПДА сброшу, где Кота искать.</rus>
  </string>
  <string id="dan_speak_about_kot_10">
    <rus>Звучит мутно... Дэн, без обид, но влезать в эту движуху с фанатиками я не хочу.</rus>
  </string>
  <string id="kot_first_speak_0">
    <rus>Здоров, мужик, я так понимаю, ты Кот?</rus>
  </string>
  <string id="kot_first_speak_1">
    <rus>Да, я Кот. Тебя Дэн послал? Я его просил найти толкового помощника.</rus>
  </string>
  <string id="kot_first_speak_2">
    <rus>Помощника? Я, вообще-то, сам по себе. Один работаю. Так что...</rus>
  </string>
  <string id="kot_first_speak_3">
    <rus>Погоди. Выслушай меня сперва. Если бы я не схватил практически смертельную дозу радиации, мне вообще никто был бы не нужен... Знаешь, мы чем-то похожи — я тоже по жизни одиночка.</rus>
  </string>
  <string id="kot_first_speak_4">
    <rus>Так что хотел?</rus>
  </string>
  <string id="kot_first_speak_5">
    <rus>Дэн тебе говорил про "монолитовцев"? Так вот, это только часть информации. Наверное, я был первым, кто заметил что-то неладное. "Монолит" активизировался. Сначала мне сказали, что их видели на Агропроме, затем я сам лично видел их в Тёмной Долине. Проследил за ними прямо до Радара. Правда, там наблюдение пришлось оставить — фонит там так, что схватил двухгодовую дозу радиации. Не готов я был к такому походу. Вот с тех пор моё здоровье дало сбой. Ну, а теперь я увидел их здесь, мне повезло больше — один из них попал в радиоактивную зону и скопытился в ней. Теперь нужно обшмонать труп и попытаться что-нибудь узнать. Поверь, если эти фанатики что-то задумали, то это "что-то" кончится плохо для всех остальных.</rus>
  </string>
  <string id="kot_first_speak_6">
    <rus>Да? Ты уж извиняй, но что-то меня терзают смутные сомнения относительно твоей искренности. От вас, гэбистов, ведь тоже хорошего ждать нечего.</rus>
  </string>
  <string id="kot_first_speak_7">
    <rus>Ты прав, я служил в органах. Но потом со мной приключилась довольно неприятная история, пришлось всё бросить и уйти в Зону. Если учесть, что до аварии я курировал ЧАЭС, то, как ты понимаешь, Зону я знал хорошо. Да и деваться мне больше было некуда. ТАМ меня ждёт только пуля в висок, ну или цианид в кофе, это уж зависит от фантазии моих "друзей". Мало в Зоне людей, которые заинтересованы в ней больше, чем я. Так что это теперь мой дом и ТУДА мне дороги нет.</rus>
  </string>
  <string id="kot_first_speak_8">
    <rus>Ну, допустим, я тебе поверил. Что дальше?</rus>
  </string>
  <string id="kot_first_speak_9">
    <rus>Ну, тогда начнем с покойничка — надо обшмонать его. Я видел как он, бывший ещё в этом грешном мире, ставил отметки на карте. Двое других ушли чуть вперёд, а этот влез в радиоактивную зону и буквально за пять секунд загнулся, его как парализовало. Я уже тебе объяснял — сам бы пошёл, но не могу. Для меня это верная смерть, я и так почти все волосы потерял и харкаю кровью каждые пять минут.</rus>
  </string>
  <string id="kot_first_speak_10">
    <rus>Ладно, показывай место.</rus>
  </string>
  <string id="kot_first_speak_11">
    <rus>Хорошо, только не спеши, мне трудно ходить. Я тебя до места доведу, там будут развалины дома, вот в них труп поищи.</rus>
  </string>
  <string id="kot_second_speak_0">
    <rus>Вот, держи, какая-то карта.</rus>
  </string>
  <string id="kot_second_speak_1">
    <rus>Давай гляну. Так это карта Болот! Тут вот, видно, он какие-то пометки делал. Странно, нихера не пойму, что они здесь задумали?! Зачем эти отметки?</rus>
  </string>
  <string id="kot_second_speak_2">
    <rus>Ну так что?</rus>
  </string>
  <string id="kot_second_speak_3">
    <rus>Да хрень какая-то. Видишь, они пометили здесь одно место. Ещё одно — на юго-западе. Тут какие-то цифры... Вот это понятно — высота, ширина и длина. А вот остальное... Ладно, сделаем так: я сейчас в бар к "чистонебовцам", полечусь немного, да и обдумать кое-чего надо. Давай пересечёмся там. Как дела уладишь свои, заходи.</rus>
  </string>
  <string id="kot_nebo_first_speak_0">
    <rus>Ну что, Кот, подлечился? Пришёл я дело до конца доводить, коль уж взялся.</rus>
  </string>
  <string id="kot_nebo_first_speak_1">
    <rus>Да, вот только водка и спасает. Знаешь, такое чувство, что радиация на мозги влияет, раньше я такие задачки как орехи решал, а сейчас ни одной маломальской идеи.</rus>
  </string>
  <string id="kot_nebo_first_speak_2">
    <rus>Так что же делать будем?</rus>
  </string>
  <string id="kot_nebo_first_speak_3">
    <rus>Ну, собственно, что остаётся? Найти тех двоих. Возможно, у них мы сможем узнать больше.</rus>
  </string>
  <string id="kot_nebo_first_speak_4">
    <rus>Как же мы их найдем?</rus>
  </string>
  <string id="kot_nebo_first_speak_5">
    <rus>Мы же на базе "Чистого неба", здесь каждый второй имеет кандидатскую, а то и выше. Вон сам Свиблов — профессор биологии, так что надо с ребятами местными пообщаться, наверняка кто-нибудь да выручит. Давай так: найди тут человека, который сможет нам помочь. Нужно отыскать оставшихся "монолитовцев", возможно, они единственная ниточка ко всему, что происходит. Как найдёшь информацию, неси её мне, вместе проанализируем.</rus>
  </string>
  <string id="kot_nebo_first_speak_6">
    <rus>Понял. Пообщаюсь с местными, узнаю, кто может помочь. Как что-то нарою — сразу вернусь.</rus>
  </string>
  <string id="tv_need_first_0">
    <rus>Приветствую, что-то хотел?</rus>
  </string>
  <string id="tv_need_first_1">
    <rus>Послушай, ты не знаешь кого-нибудь, кто бы мне помог? Мне необходимо найти двух людей.</rus>
  </string>
  <string id="tv_need_first_2">
    <rus>Ага, как я понимаю, ты хочешь отследить кого-то? Как бы "повесить" метку на них. На кого именно?</rus>
  </string>
  <string id="tv_need_first_3">
    <rus>Всё верно понимаешь, на двух "монолитовцев". У меня есть ПДА одного из их группы, ты сможешь по нему определить где остальные?</rus>
  </string>
  <string id="tv_need_first_4">
    <rus>Ну что ж, я могу тебе помочь. Давай сюда этот ПДА, но взамен ты должен оказать и мне услугу.</rus>
  </string>
  <string id="tv_need_first_5">
    <rus>Почти удивил. Что же ты хочешь?</rus>
  </string>
  <string id="tv_need_first_6">
    <rus>Я увлекаюсь радиоэлектроникой. Я не профи, конечно, скорее любитель. Мне удалось собрать плеер, а вот с теликом проблема, никак не могу найти подходящие детали. Ты бы не смог раздобыть телевизор?</rus>
  </string>
  <string id="tv_need_first_7">
    <rus>Блин, а где же я телевизор-то видал?! А ты точно повесишь мне метку на того, кого я ищу?</rus>
  </string>
  <string id="tv_need_first_8">
    <rus>Однажды я это уже делал, так что, думаю, и второй раз смогу.</rus>
  </string>
  <string id="tv_need_first_9">
    <rus>Лады, погнал тогда я за теликом. Вроде у Акима рабочий видел.</rus>
  </string>
  <string id="tv_need_second_0">
    <rus>Ну что, принёс?</rus>
  </string>
  <string id="tv_need_second_1">
    <rus>Да. Вот, держи. Не новый, конечно, но что есть — в Зоне магазинов нет.</rus>
  </string>
  <string id="tv_need_second_2">
    <rus>Ладно, и на этом спасибо. Так, смотри, я тут смог поймать несколько подозрительных сигналов. Некоторые варианты отбросил, это оказались монстры. Осталось пять мест, откуда идут сигналы. Точно указать не смогу, сам понимаешь, какие в Зоне помехи. Так что давай я скину на твой ПДА примерные координаты этих мест, чуть побегать придётся.</rus>
  </string>
  <string id="tv_need_second_3">
    <rus>Многовато в последнее время бегать приходится... Ну да ладно, главное, чтобы они ещё тут были.</rus>
  </string>
  <string id="kot_nebo_second_speak_0">
    <rus>Здорово, Кот, нашёл я фанатиков наших. Вот, посмотри, у одного из них был блокнот с собой.</rus>
  </string>
  <string id="kot_nebo_second_speak_1">
    <rus>Интересно, интересно... Знаешь, похоже, они собираются здесь что-то построить, но вот что, понять пока не могу.</rus>
  </string>
  <string id="kot_nebo_second_speak_2">
    <rus>Что дальше?</rus>
  </string>
  <string id="kot_nebo_second_speak_3">
    <rus>Буду думать...</rus>
  </string>
  <string id="marsh_barman_help_0">
    <rus>Привет новым знакомым!</rus>
  </string>
  <string id="marsh_barman_help_1">
    <rus>Привет, странник! Заходи, выпей, отдохни — мы хорошим людям всегда рады!</rus>
  </string>
  <string id="marsh_barman_help_2">
    <rus>Ну, раз так хорошо принимают, то почему бы и нет. Смотри, у тебя горит там что-то.</rus>
  </string>
  <string id="marsh_barman_help_3">
    <rus>Твою мать, опять сгорело... Чем же я народ кормить буду?</rus>
  </string>
  <string id="marsh_barman_help_4">
    <rus>Слушай, ну и вонь... Ты чего жарил-то?</rus>
  </string>
  <string id="marsh_barman_help_5">
    <rus>Да вон, мужики принесли кабана, только вот у диких свинюшек мясо жёсткое и воняет, когда жаришь. А так даже ничего, но вот если бы псевдогиганта раздобыть... У них мясо по вкусу куриное напоминает, только в сто раз лучше. Слушай, заработать не хочешь?</rus>
  </string>
  <string id="marsh_barman_help_6">
    <rus>Чего делать надо?</rus>
  </string>
  <string id="marsh_barman_help_7">
    <rus>Да работёнка не пыльная, но побегать придётся.</rus>
  </string>
  <string id="marsh_barman_help_8">
    <rus>Тебе не кажется, что одно противоречит другому?</rus>
  </string>
  <string id="marsh_barman_help_9">
    <rus>Я о том, что убивать никого не надо, всё чинно и пристойно. Ребята на днях видели на Агропроме красного псевдогиганта. Хер знает откуда он, но таких очень-очень мало, а их мясо... Ум-м-м... Тебе такого даже в лучшем ресторане никогда не приготовят.</rus>
  </string>
  <string id="marsh_barman_help_10">
    <rus>Ты же вроде сказал, что убивать никого не надо?</rus>
  </string>
  <string id="marsh_barman_help_11">
    <rus>А тебе и не надо его убивать — ты из него решето сделаешь, потом только в помойку его. Нет, пусть охотой занимаются профи, для этого я специально охотников нанимаю. Как они это делают, я не знаю, но убивают без единой дырки в тушке. Твоя задача: нужно найти и поставить метку на красного псевдогиганта, а уж потом я вышлю охотников. Понял? Только запомни: не вздумай убивать его, мне тухлятина не нужна. Я дам тебе винтовку СВУ с прицелом и к ней один магазин, который снаряжён специальными патронами с микродатчиками. Приблизился, выстрелил, убедился, что зверь помечен, и ко мне. Да, пушку не вздумай присвоить, если не вернёшь — разговора не будет, слишком дорого она мне обошлась. А вот прицел можешь себе оставить.</rus>
  </string>
  <string id="marsh_barman_help_12">
    <rus>Надеюсь, хорошо заплатишь?</rus>
  </string>
  <string id="marsh_barman_help_13">
    <rus>Не беспокойся на этот счёт. Ты лучше своё дело хорошо выполни.</rus>
  </string>
  <string id="marsh_barman_no_ammo_0">
    <rus>Холод, слушай... Те спецпатроны с датчиками, что ты давал — закончились. Есть ещё?</rus>
  </string>
  <string id="marsh_barman_no_ammo_1">
    <rus>Закончились, значит... Быстро ты их спустил. Ладно, наскрёб одну обойму — последнюю. Больше нет, и не проси.</rus>
  </string>
  <string id="marsh_barman_no_ammo_2">
    <rus>Понял, спасибо. Постараюсь в этот раз не облажаться.</rus>
  </string>
  <string id="marsh_barman_help_est_0">
    <rus>Привет, бармен.</rus>
  </string>
  <string id="marsh_barman_help_est_1">
    <rus>Привет, кормилец. Сделал всё как надо, вот он у меня, красавец, в ПДА отображается. Я Дэну уже сообщил, так что скоро будет шикарный завтрак, ужин и всё это не на один день.</rus>
  </string>
  <string id="marsh_barman_help_est_2">
    <rus>Ну, если всё тип-топ, может и рассчитаешься со мной?</rus>
  </string>
  <string id="marsh_barman_help_est_3">
    <rus>Конечно-конечно. Вот, держи.</rus>
  </string>
  <string id="kot_need_lekar_0">
    <rus>Что-то ты, Кот, совсем хреново выглядишь.</rus>
  </string>
  <string id="kot_need_lekar_1">
    <rus>Да уж, припёрло меня конкретно. Чувствую, сдохну скоро, ломит меня не по-детски.</rus>
  </string>
  <string id="kot_need_lekar_2">
    <rus>Может могу чем помочь?</rus>
  </string>
  <string id="kot_need_lekar_3">
    <rus>Ну, мля, чем тут поможешь? Высосешь радиацию? Бляха, как же мутит... Хотя... если к Калмыку сходить...</rus>
  </string>
  <string id="kot_need_lekar_4">
    <rus>А сам чего не сходишь? Здесь же недалеко до насосной станции.</rus>
  </string>
  <string id="kot_need_lekar_5">
    <rus>Не получится к Калмыку сходить, мёртв он.</rus>
  </string>
  <string id="kot_need_lekar_6">
    <rus>Да был я у него разок, да только разругались мы тогда. По каким-то причинам он не желает мне помогать. А у него, говорят, есть лекарство какое-то, радиацию только так выводит. Вот если бы его раздобыть. Поможешь?</rus>
  </string>
  <string id="kot_need_lekar_7">
    <rus>Вот дерьмо, у него, говорят, лекарство было, радиацию только так выводит.</rus>
  </string>
  <string id="kot_need_lekar_8">
    <rus>Ладно, Кот, схожу к нему, попрошу для тебя лекарство.</rus>
  </string>
  <string id="kot_need_lekar_9">
    <rus>Варианты ещё есть?</rus>
  </string>
  <string id="kot_need_lekar_10">
    <rus>Калмык дружил с Холодом, возможно, у него есть рецепт и он сможет приготовить лекарство.</rus>
  </string>
  <string id="kot_need_lekar_11">
    <rus>Ладно, схожу к Холоду.</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_need_lekar_first_0">
    <rus>Привет, Калмык.</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_need_lekar_first_1">
    <rus>О, за лекарствами пришёл?</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_need_lekar_first_2">
    <rus>Да, но только в этот раз за особенным. Кота знаешь? Ну так вот, схватил он дозу радиации нехилую, ну и хиреет день ото дня.</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_need_lekar_first_3">
    <rus>Крысу гэбешную? Знаю, много они нам в своё время крови попили. Я ему и помогать-то не хочу.</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_need_lekar_first_4">
    <rus>Мужик, я же вас выручил. Помоги мне, не ему.</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_need_lekar_first_5">
    <rus>Ну, только ради тебя, но учти: во-первых, необходимо раздобыть ингредиенты, а во-вторых, лекарство радиоактивно, так что будь готов схватить дозу, пока его нести будешь. Запасись антирадами, ну или мазью моей.</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_need_lekar_first_6">
    <rus>Какие ингредиенты нужны?</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_need_lekar_first_7">
    <rus>Нужен артефакт "Ночная звезда" и сушёная лапа медведя. Всё остальное у меня есть. Всё понял?</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_need_lekar_first_8">
    <rus>Лапа медведя?! М-да, к медведю в пасть меня ещё не посылали... И эту пасть ещё найти нужно! Сушёная... Мне что, её на солнце сушить или в печке у Бармена?</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_need_lekar_first_9">
    <rus>Медведей по лесам ищи. А лапа "сушёная" не на солнце, а в "Холодце". Влага лишняя из неё уходит, да и тащить тебе легче будет. Сброшу тебе рецепт в ПДА, чтоб не забыл.</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_need_lekar_first_10">
    <rus>Лады. Пойду искать.</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_need_lekar_second_0">
    <rus>Привет, Калмык. Любишь детские стишки? Как там: "Уронили мишку на пол, оторвали мишке лапу"... Вот тебе лапа сушёная и "Ночная звезда".</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_need_lekar_second_1">
    <rus>Давай сюда. Так, мне нужно время, чтобы сварить лекарство это, а ты погуляй немного. Приходи через 12 часов, но не задерживайся. Лекарство испортится, и ничего не получишь.</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_lekar_iz_not_ready_0">
    <rus>Ну как там лекарство, готово?</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_lekar_iz_not_ready_1">
    <rus>Рано пришёл, не готово ещё.</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_lekar_iz_ready_0">
    <rus>Здорово, Калмык. Что там с лекарством?</rus>
  </string>
  <string id="kalmyak_lekar_iz_ready_1">
    <rus>Вот, забирай, готово. Надеюсь, антирады заготовил?</rus>
  </string>
  <string id="kot_est_lekar_holod_0">
    <rus>Ну, мля, Кот, скорей забирай эту хрень.</rus>
  </string>
  <string id="kot_est_lekar_holod_1">
    <rus>Ты про что?</rus>
  </string>
  <string id="kot_est_lekar_holod_2">
    <rus>Я говорю, бери своё лекарство, а то ещё немного, и я сам харкать кровью начну.</rus>
  </string>
  <string id="kot_est_lekar_holod_3">
    <rus>Принёс?! Вот спасибо, давай-давай его сюда. Слушай, я просто не могу тебя не отблагодарить. Смотри, вот костюм есть как у меня. Держи, он твой.</rus>
  </string>
  <string id="kot_est_lekar_holod_4">
    <rus>Что дальше?</rus>
  </string>
  <string id="kot_est_lekar_holod_5">
    <rus>Ты давай пока займись своими делами, а я подлечусь и в сторону Бара выдвинусь, знаешь "100 Рентген"? Ну так вот, давай чуть позже пересечёмся там, мне надо кое с кем проконсультироваться.</rus>
  </string>
  <string id="kot_est_lekar_kalmyak_0">
    <rus>Ну, мля, Кот, скорей забирай эту хрень.</rus>
  </string>
  <string id="kot_est_lekar_kalmyak_1">
    <rus>Ты про что?</rus>
  </string>
  <string id="kot_est_lekar_kalmyak_2">
    <rus>Я говорю, бери своё лекарство, а то ещё немного и я сам харкать кровью начну.</rus>
  </string>
  <string id="kot_est_lekar_kalmyak_3">
    <rus>Принёс?! Вот спасибо, давай-давай его сюда. Слушай, я просто не могу тебя не отблагодарить. Смотри, вот костюм есть как у меня. Держи, он твой.</rus>
  </string>
  <string id="kot_est_lekar_kalmyak_4">
    <rus>Что дальше?</rus>
  </string>
  <string id="kot_est_lekar_kalmyak_5">
    <rus>Ты давай пока займись своими делами, а я подлечусь и в сторону Бара выдвинусь, знаешь "100 Рентген"? Ну так вот, давай чуть позже пересечёмся там, мне надо кое с кем проконсультироваться.</rus>
  </string>
  <string id="holod_need_lekar_0">
    <rus>Здорово, трудяга.</rus>
  </string>
  <string id="holod_need_lekar_1">
    <rus>И тебе не хворать, отдохнуть пришёл? Ассортимент у нас скромный, но гостям всегда рады.</rus>
  </string>
  <string id="holod_need_lekar_2">
    <rus>Говорят, ты с Калмыком в хороших отношениях был?</rus>
  </string>
  <string id="holod_need_lekar_3">
    <rus>Да не то чтобы в хороших. Он иногда заходил выпить, ну а как напьётся — начинал жаловаться, что вот умрёт, а ремесло своё передать некому. Сам понимаешь, под градусом человек разговорчивый. Вот и делился рецептами. А однажды принёс какую-то хрень: "Бери, пригодится. Радиацию как рукой снимает. Только храни осторожно, зараза она радиоактивная". Вот, собственно, и вся наша дружба.</rus>
  </string>
  <string id="holod_need_lekar_4">
    <rus>Слушай, а не мог бы ты отдать это лекарство? Надо одному человеку.</rus>
  </string>
  <string id="holod_need_lekar_5">
    <rus>Ну, ты сам понимаешь, мы люди бедные...</rus>
  </string>
  <string id="holod_need_lekar_6">
    <rus>Чего хочешь?</rus>
  </string>
  <string id="holod_need_lekar_7">
    <rus>Артефакт один — "Симбион". У меня на него заказ есть от учёных.</rus>
  </string>
  <string id="holod_need_lekar_8">
    <rus>Ладно, попробую раздобыть.</rus>
  </string>
  <string id="holod_est_simbion_lekar_0">
    <rus>Здорово, Холод. Глянь, вроде то, что тебе нужно.</rus>
  </string>
  <string id="holod_est_simbion_lekar_1">
    <rus>Опа, "Симбион", он самый. Ну, молодец, нашёл-таки — я, если честно, сомневался.</rus>
  </string>
  <string id="holod_est_simbion_lekar_2">
    <rus>Ладно, брат, некогда мне, лекарство мне нужно.</rus>
  </string>
  <string id="holod_est_simbion_lekar_3">
    <rus>Ах да, вот, держи. Только аккуратнее — оно радиоактивное. Неси быстрее, пока сам дозу не хапнул.</rus>
  </string>
  <string id="holod_change_0">
    <rus>Хочу прикупить кое-что у тебя.</rus>
  </string>
  <string id="holod_change_1">
    <rus>Вот, смотри.</rus>
  </string>
  <string id="holod_change_2">
    <rus>Что хочешь?</rus>
  </string>
  <string id="holod_change_3">
    <rus>Четыре гранаты поменяю на артефакт "Грави" или "Ломоть мяса", или на два "Выверта". За пять аптечек дам "Слизняк" или два "Бенгальских огня", либо пару артов "Кровь камня".</rus>
  </string>
  <string id="holod_change_31">
    <rus>У меня есть артефакт "Грави". Вот, держи.</rus>
  </string>
  <string id="holod_change_32">
    <rus>Грены нужны, вот тебе "Ломоть мяса".</rus>
  </string>
  <string id="holod_change_33">
    <rus>На вот два "Выверта", давай гранаты.</rus>
  </string>
  <string id="holod_change_34">
    <rus>Да, без аптечек в Зоне никуда, давай, вот тебе "Слизняк".</rus>
  </string>
  <string id="holod_change_35">
    <rus>Аптечки нужны, а у меня как раз с собой парочка "Бенгальских огней".</rus>
  </string>
  <string id="holod_change_36">
    <rus>Да у меня этих "Кровей камня", как грязи. Вот, возьми два и давай аптечки.</rus>
  </string>
  <string id="holod_change_37">
    <rus>Пустой сегодня, не до артефактов было.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_razborki_need_0">
    <rus>Чего Вы такой смурной?</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_razborki_need_1">
    <rus>Да проблема тут одна есть...</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_razborki_need_2">
    <rus>Рассказывайте о своей проблеме.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_razborki_need_3">
    <rus>Да есть у нас хороший курьер, Халява зовут. Мы его с напарником отправили к учёным, отнести кое-какие запчасти мутантов да артефакты редкие. Назад они должны нести кейс с немалой суммой денег, которые заплатили учёные. Получили от них сигнал, что они зашли на территорию Болот со стороны железной дороги... и как в воду канули. На связь не выходят. Вот и думаю, кого послать на розыски. Может, Вы согласитесь?</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_razborki_need_4">
    <rus>Просите разыскать своего курьера?</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_razborki_need_5">
    <rus>Поймите, нам эти деньги позарез необходимы, но главное — мои люди. Халява хороший мужик и неплохой курьер, мне бы не хотелось его потерять.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_razborki_need_6">
    <rus>Хорошо, я возьмусь за это дело.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_razborki_need_7">
    <rus>Сочувствую вашей ситуации, Свиблов, но я не смогу заняться поисками. Ищите другого сталкера.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_razborki_est_0">
    <rus>Нашёл я Вашего курьера. Их наёмники по дороге перехватили, пришлось повоевать.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_razborki_est_1">
    <rus>Сволочи... А с Халявой что? Он живой?</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_razborki_est_2">
    <rus>Живой, живой. Немного в себя придёт и вернётся сюда.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_razborki_est_3">
    <rus>Вот это хорошая новость! Спасибо Вам в очередной раз за помощь и возьмите кое-что. Большой ящик для барахла и хороший ствол, для себя брал, но раз Вы нас снова крепко выручили — дарю.</rus>
  </string>
  <string id="kot_agro_mono_need_0">
    <rus>Как дело наше, Кот?</rus>
  </string>
  <string id="kot_agro_mono_need_1">
    <rus>Есть у меня информация кое-какая, надо бы проверить.</rus>
  </string>
  <string id="kot_agro_mono_need_2">
    <rus>Что там у тебя?</rus>
  </string>
  <string id="kot_agro_mono_need_3">
    <rus>Недавно опять группу "монолитовцев" заметили, на Агропроме. Слушай, надо найти их, в конце концов надо же разобраться, что происходит! Вот бы "языка" нам раздобыть...</rus>
  </string>
  <string id="kot_agro_mono_need_33">
    <rus>Есть слушок, что группа "монолитовцев" движет на НИИ "Агропром". Но там сейчас у вояк и без этого неспокойно, проверки у них какие-то что ли... Как там потише станет — надо разведать будет. Ты позже подойди, ещё раз эту тему обсудим. Я пока постараюсь побольше об этой ситуации разузнать.</rus>
  </string>
  <string id="kot_agro_mono_need_4">
    <rus>"Языка" раздобыть, это хорошо, конечно, только вот эти суки живыми не сдаются. Но я попробую.</rus>
  </string>
  <string id="gek_and_chuk_first_0">
    <rus>Мужики, вы кто?</rus>
  </string>
  <string id="gek_and_chuk_first_1">
    <rus>Блин, мужик, давай все подробности потом, здесь, м-м-мать, небезопасно! Выведи нас к центральному комплексу, там свои сталкеры, вот там обо всём и переговорим.</rus>
  </string>
  <string id="gek_and_chuk_second_0">
    <rus>Ну, давай рассказывай.</rus>
  </string>
  <string id="gek_and_chuk_second_1">
    <rus>Так чего здесь говорить, мы это... с братом в рейде были в Тёмной Долине, ну а эти черти сумасшедшие хвать нас и сюда. Говорят, копай яму глубокую, метра на два.</rus>
  </string>
  <string id="gek_and_chuk_second_2">
    <rus>Зачем яму-то копать?</rus>
  </string>
  <string id="gek_and_chuk_second_3">
    <rus>Так кто ж этих фанатиков отмороженных поймет! Мы это, сначала подумали, что для нас это копаем, я-то со страху в штаны чуть не наложил. А потом кумекаю, на кой ляд им нас сюда вести, убивать и хоронить здесь? Не, они хоть и отмороженные, но не тупые, там бы в Долине и положили. На крайняк бы в аномалию трупы кинули.</rus>
  </string>
  <string id="gek_and_chuk_second_4">
    <rus>Ну а ты что думаешь?</rus>
  </string>
  <string id="gek_and_chuk_second_5">
    <rus>А что я думаю? Жив и ладно, у этих засранцев особо не забалуешь, спрашивать что и для чего, ну его, себе дороже. Хотя один из них что-то про вышки говорил, какой-то сигнал передавать... агась. Они ещё какого-то мужика всё упоминали, да так уважительно, "ОН" будет недоволен, "ОН" сказал... Всё, больше ничего не знаю.</rus>
  </string>
  <string id="kot_agro_mono_est_0">
    <rus>Ну что, Кот, смог я "языка" раздобыть.</rus>
  </string>
  <string id="kot_agro_mono_est_1">
    <rus>Рассказывай.</rus>
  </string>
  <string id="kot_agro_mono_est_2">
    <rus>Нашёл я "монолитовцев", правда, побегать пришлось. Ясен пень, живыми они не сдались, но вот с ними было пару пленных, два брата — Чук и Гек. Они для них яму для ретрансляторной вышки копали. Для чего, правда, братья не знают. Да "монолитовцы" упоминали всё время про кого-то, уважительно так, "ОН" сказал, "ОН" приказал и т.д.</rus>
  </string>
  <string id="kot_agro_mono_est_3">
    <rus>Наверное, хозяин их... Слышал я легенду про Чёрного Доктора, но раньше я думал, что это только легенда, а сейчас...</rus>
  </string>
  <string id="kot_poisk_trader_need_0">
    <rus>Ну что, Кот, какие идеи?</rus>
  </string>
  <string id="kot_poisk_trader_need_1">
    <rus>Есть один вариант, правда, мутный немного.</rus>
  </string>
  <string id="kot_poisk_trader_need_2">
    <rus>Давай, выкладывай, я уже привык.</rus>
  </string>
  <string id="kot_poisk_trader_need_3">
    <rus>Есть торгаш один, Рабиновичем кличут. Не, он не еврей, он сибиряк чистокровный, но хватка деловая у него, дай Бог любому еврею. Снабжает всех, лишь бы бабки были, в том числе и этих одержимых.</rus>
  </string>
  <string id="kot_poisk_trader_need_4">
    <rus>"Монолит"?</rus>
  </string>
  <string id="kot_poisk_trader_need_5">
    <rus>Угу. Говорят, он даже строительный кран кому-то смог раздобыть, правда, я в это не очень-то верю. Нахрен он здесь кому нужен?! Так вот, этот Раби чуть ли не единственный работает с ними, ну, ты сам знаешь, как к ним относятся...</rus>
  </string>
  <string id="kot_poisk_trader_need_6">
    <rus>Предлагаешь найти его?</rus>
  </string>
  <string id="kot_poisk_trader_need_7">
    <rus>Сразу скажу, будет сложно, правда, есть маленькая зацепка. Знаю, что дня два назад его видели на базе "Свободы". Поговори со Скрягой, он в основном с ним дело имел.</rus>
  </string>
  <string id="kot_poisk_trader_need_8">
    <rus>Хорошо, как буду на базе "Свободы" — обязательно переговорю.</rus>
  </string>
  <string id="freetrader_poisk_trader_need_0">
    <rus>Здорово, земеля, как жизнь удалая?</rus>
  </string>
  <string id="freetrader_poisk_trader_need_1">
    <rus>Пока "Барьер" держим — всё путём, будет и водка, и селёдка, и кое-что ещё...</rus>
  </string>
  <string id="freetrader_poisk_trader_need_2">
    <rus>Человека одного ищу, нужна помощь твоя, Раби кличут...</rus>
  </string>
  <string id="freetrader_poisk_trader_need_3">
    <rus>Раби... Раби... что-то не зна...</rus>
  </string>
  <string id="freetrader_poisk_trader_need_4">
    <rus>Не лечи меня, знаю, что знаешь. Я никак не пойму, зачем вы с ним дела делаете? Он же "Монолит" снабжает, а они же потом вас "его" оружием убивают. Или деньги важнее?</rus>
  </string>
  <string id="freetrader_poisk_trader_need_5">
    <rus>Да гнида он. Сам бы пристрелил, но не могу, не могу я... Можно сказать "крыша" у него хорошая, сам понимаешь. Мы здесь долго бы не протянули, если бы не помощь с Большой земли. Давай так: был он здесь, ушёл вчера, куда — не знаю. Поищи Скромного, он его сопровождал. Говорят, вчера же вечером Скромный и вернулся. Сейчас в деревне заброшенной. Знаешь Джокера? Ну вот они корешки, у него и затусил.</rus>
  </string>
  <string id="joker_first_poisk_trader_need_0">
    <rus>Здорово, мужик, где Скромного найти, не знаешь?</rus>
  </string>
  <string id="joker_first_poisk_trader_need_1">
    <rus>Ой, мля... Слышишь, мэн, есть выпить что? Не могу, голова после вчерашнего...</rus>
  </string>
  <string id="joker_first_poisk_trader_need_2">
    <rus>Погодь, сейчас принесу.</rus>
  </string>
  <string id="joker_first_poisk_trader_need_3">
    <rus>Спасай, без бутылки никак. У меня тут кореш где-то, ой, мля... Ик!</rus>
  </string>
  <string id="joker_second_poisk_trader_need_0">
    <rus>Вот пузырь. Получишь на руки, когда я получу инфу о Скромном.</rus>
  </string>
  <string id="joker_second_poisk_trader_need_1">
    <rus>Да у меня руки дрожат и голова бо-бо. Давай тяпнем по маленькой, а?</rus>
  </string>
  <string id="joker_second_poisk_trader_need_2">
    <rus>Щас ты тяпнешь и вообще улетишь в никуда. Сначала инфа.</rus>
  </string>
  <string id="joker_second_poisk_trader_need_3">
    <rus>Ну что ты за человек, ну трубы же горят.</rus>
  </string>
  <string id="joker_second_poisk_trader_need_4">
    <rus>Ты сам себя задерживаешь. Смотри, вот он, пузырёк. Прям на тебя глядит.</rus>
  </string>
  <string id="joker_second_poisk_trader_need_5">
    <rus>Ну давай, давай за Скромного, он парень знаешь какой, да я, да я за него кому хошь...</rus>
  </string>
  <string id="joker_second_poisk_trader_need_6">
    <rus>Не тяни кота за хвост, дядя. Колись давай, где Скромный!</rus>
  </string>
  <string id="joker_second_poisk_trader_need_7">
    <rus>Ладно, ладно, понял тебя. Скромный малость того, свихнулся. Мы тут вчера чуток на грудь приняли. Ну, значится, сидим... Тепло, хорошо, на небе звездочки, вдруг он вскакивает и говорит: "Вылазь сука, кому говорю, вылазь, я тебя, дескать, вижу" и всё такое. Ага, и пальцем туда показывает, в глубь деревни. Ну, я смотрю, нет там никого. Я говорю: "Сядь, Колян, успокойся, нет там ни души, на вот, ещё малость осталось". Ну, он сначала вроде как присесть решил, а потом вдруг рванул и туда. Всё, больше я его и не видел, а меня сморило, ну и отрубился я. Так что если и жив Скромный, ищи его в деревне.</rus>
  </string>
  <string id="scromnyi_poisk_trader_need_0">
    <rus>Кто тебя так?</rus>
  </string>
  <string id="scromnyi_poisk_trader_need_1">
    <rus>Кто, не знаю, но вот из-за кого — догадываюсь.</rus>
  </string>
  <string id="scromnyi_poisk_trader_need_2">
    <rus>Человечка ищу одного, Раби кличут.</rus>
  </string>
  <string id="scromnyi_poisk_trader_need_3">
    <rus>Да я бы тоже хотел знать где он, гнида. Мы его с Джокером до "Барьера" довели, а он нам, типа — спасибо ребят, дальше я сам. Ага, сам... Ты скажи, есть ли человек, кто за "Барьер" в одиночку ходит? Паскуда он, и нашим, и вашим. Его там отморозки эти наверняка ждали. Думаю, он в сторону Припяти рванул, у этих фанатиков штаб там, так что в том районе его и ищи.</rus>
  </string>
  <string id="rabi_poisk_trader_need_0">
    <rus>Рабинович? Можешь не отвечать, знаю, что это ты.</rus>
  </string>
  <string id="rabi_poisk_trader_need_1">
    <rus>Ну, Рабинович... А ты, что за хрен с бугра?</rus>
  </string>
  <string id="rabi_poisk_trader_need_2">
    <rus>А это уж ты сам выбирай. Хочешь, по мирному разойдёмся, а нет — так нет.</rus>
  </string>
  <string id="rabi_poisk_trader_need_3">
    <rus>По мирному уже не получится. И ты тут не при чём. Спрашивай, только быстро! Времени уже не осталось. Чего ты хочешь?</rus>
  </string>
  <string id="rabi_poisk_trader_need_4">
    <rus>Мне нужна информация. Зачем и для чего "Монолит" собирается строить ретрансляторные вышки?</rus>
  </string>
  <string id="rabi_poisk_trader_need_5">
    <rus>Я-то здесь при чём? Я простой посредник. Мне заказывают — я добываю. Хочешь, и тебе что-нибудь раздобуду?</rus>
  </string>
  <string id="rabi_poisk_trader_need_6">
    <rus>Раздобудешь-раздобудешь. Куда ты денешься с подводной лодки? Только дуру не гони! Все знают, что через тебя идут поставки "Монолиту" с Большой земли. Так что если уж они что-то задумали, то тебе это должно быть известно.</rus>
  </string>
  <string id="rabi_poisk_trader_need_7">
    <rus>О чём ты шепчешь? Какие поставки? Я простой посредник. Подробностей не знаю и знать не хочу! Опасно для жизни. Я мелкая сошка. Ну, поставляю оружие местным торгашам. И что? Это не запрещено. У Скряги спроси, если не веришь. А про какие-то там установки мне не докладывали, а я не спрашивал.</rus>
  </string>
  <string id="rabi_poisk_trader_need_8">
    <rus>Может и не спрашивал, но знать что-то должен. Насмотрелся я на таких, как ты. Ради шкурного интереса везде свой шнобель засунете. Всё, Рабиновский! Надоел ты мне. Считаю до одного. Или мы с тобой сейчас выходим на конструктивный диалог, или начинай прощаться с беззаботной жизнью.</rus>
  </string>
  <string id="rabi_poisk_trader_need_9">
    <rus>Давно уже попрощался... Ладно, не быкуй. Мне действительно заказали несколько вышек и спутниковые антенны. Для чего? Ну, для чего нужны вышки и спутники? Сигнал передавать. Что за сигнал — не знаю. Заказ поступил от Чёрного Доктора. Кто он? Не в курсе. Я его не видел ни разу. Знаю, что его база где-то в Госпитале.</rus>
  </string>
  <string id="rabi_poisk_trader_need_10">
    <rus>В Госпитале, говоришь? Когда должны прибыть вышки и спутниковые антенны? Где будут устанавливать?</rus>
  </string>
  <string id="rabi_poisk_trader_need_11">
    <rus>Дня через три-четыре, а устанавливать... Мне карту не показывали! Краем уха слышал, что одну антенну где-то на Болотах будут мастырить. Всё, я покойник! Ходячий мертвец. Отстань! Отстань от меня! Мне теперь уже всё равно! Никогда не думал, что так всё скоропостижно... Нелепо всё как-то вышло...</rus>
  </string>
  <string id="rabi_poisk_trader_need_12">
    <rus>Ну, не преувеличивай, Рабиновский. Всё не так плохо. Снял груз с души и правильно сделал. Может, ещё какой секретной информацией располагаешь? По роже вижу, что располагаешь. Алё, ты с нами? Рабиновский?</rus>
  </string>
  <string id="rabi_poisk_trader_need_13">
    <rus>Что? А... Ну да. Мне уже не пригодится. Чудаки какие-то, вроде бывшие афганцы, охрана Чёрного Доктора, мемориал устроили на памятнике Ленину. Контейнер, урна с прахом, жетон. Командира своего увековечили таким странным образом. Слышал, что в не рабочее время пасут какого-то очкарика — айтишника самопального. Наёмников даже подключают. Вскрыл он их пароли, секрет там какой-то выведал. В подробности не посвящали меня. Кстати, может из-за этой траблы установки и антенны они и заказывали. А теперь уходи! Мне одному побыть надо... Одному... Один ухожу...</rus>
  </string>
  <string id="rabi_poisk_trader_need_14">
    <rus>Постой, Рабиновский... Ты что удумал, подлец? Успокойся... вот же ситуёвина!</rus>
  </string>
  <string id="kot_poisk_trader_est_0">
    <rus>Ну что, Кот, нашёл я нашего Раби.</rus>
  </string>
  <string id="kot_poisk_trader_est_1">
    <rus>Как всё прошло?</rus>
  </string>
  <string id="kot_poisk_trader_est_2">
    <rus>Наверное, удачно, хотя из Раби удалось выбить не так уж и много. Выяснил, что этот деятель работал на некоего Чёрного Доктора, о котором кроме имени он больше ничего не знает. Зато Раби сказал, что у Чёрного Доктора, оказывается, есть база в Госпитале, откуда он и присылал свои заказы. Теперь мне нужно добраться до туда и поставить точку в этой истории. Вот только пока не представляю, как туда попасть. Может, ты знаешь дорожку?</rus>
  </string>
  <string id="kot_poisk_trader_est_3">
    <rus>М-да, путь не близкий... Когда-то давно, до аварии, бывал я в тех местах. Но сейчас Зона все дорожки перекрутила. Одно знаю наверняка — путь в Госпиталь лежит через Лиманск. Знаешь что, тебе стоит поговорить с Захаром. Его охотники по всей Зоне промышляют, наверняка знают тайные тропки. Может, и подскажет путь в Лиманск...</rus>
  </string>
  <string id="kot_poisk_trader_est_4">
    <rus>Так и сделаю. Ну, пожелай мне удачи.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_need_perehod_0">
    <rus>Здорово, Захар, нужна помощь твоя по тропке.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_need_perehod_1">
    <rus>Что именно?</rus>
  </string>
  <string id="zahar_need_perehod_2">
    <rus>Мне нужно в Лиманск.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_need_perehod_3">
    <rus>В Лиманск? Самой тропки я не знаю, но знаю людей, у которых может быть нужная инфа. Могу свести тебя с ними, но и ты нам помоги.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_need_perehod_4">
    <rus>Что, опять?! Чего хочешь?</rus>
  </string>
  <string id="zahar_need_perehod_5">
    <rus>Мы через одного человека периодически выполняли заказы с Большой земли, так вот, не так давно приняли большой заказ на арты, а человек, через которого должна была состояться сделка, пропал. У него какие-то проблемы были с "мстителями", а ты ведь в курсе, что с ними лучше не шутить. Так что, вероятно, он в бегах. Нужно найти его.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_need_perehod_6">
    <rus>Есть зацепки?</rus>
  </string>
  <string id="zahar_need_perehod_7">
    <rus>Знаешь в Лощине три неприметных домика, не так далеко от блокпоста "Долга"? Ну так вот, есть наводка, что там затихарилась некая каста "неприкасаемых" — "Братство десяти" называется. А это братство и есть руководство "мстителей". Один из главарей сейчас как раз там и находится. Зовут его — Брат Луис. Возьми его живьём, уж он-то наверняка знает, где наш человек. Посредника, кстати, кличут Француз.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_need_perehod_8">
    <rus>Ладно, попробую.</rus>
  </string>
  <string id="brat_luis_dialog_0">
    <rus>Приветствую.</rus>
  </string>
  <string id="brat_luis_dialog_1">
    <rus>Кто ты такой, мля?</rus>
  </string>
  <string id="brat_luis_dialog_2">
    <rus>По делу я к тебе.</rus>
  </string>
  <string id="brat_luis_dialog_3">
    <rus>Уж не Захар тебя послал? Он дождётся своего... Тебе нужен Француз?</rus>
  </string>
  <string id="brat_luis_dialog_4">
    <rus>Было бы неплохо.</rus>
  </string>
  <string id="brat_luis_dialog_5">
    <rus>Поздно, мы нашли его раньше, но ты можешь попробовать успеть, хе-хе. Ищи его на базе "Свободы".</rus>
  </string>
  <string id="brat_luis_dialog_6">
    <rus>Ну что ж, приятно побеседовали, надеюсь, не в последний раз.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_est_perehod_0">
    <rus>Привет, Захар, был я на базе "мстителей"...</rus>
  </string>
  <string id="zahar_est_perehod_1">
    <rus>Ну, и какие успехи? Нашёл Француза?</rus>
  </string>
  <string id="zahar_est_perehod_2">
    <rus>Опоздал я малёк, Захар, нету Француза, убили его. Вот его ПДА, возьми, возможно, он тебе поможет.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_est_perehod_3">
    <rus>Чёрт, жалко мужика, дельный был. Ладно, уговор есть уговор. Насчёт пути в Лиманск — я точной инфы не знаю, но слышал, что у Лукаша, главаря "Свободы", может быть нужная информация. Поспрашивай у него.</rus>
  </string>
  <string id="sahar_need_kurier_0">
    <rus>Здравствуйте, профессор, получил от Вас сообщение. Вот проходил мимо, решил заглянуть. Что случилось?</rus>
  </string>
  <string id="sahar_need_kurier_1">
    <rus>Хорошо, что Вы заглянули. У нас курьер пропал на Радаре. У него с собой кое-какие интересные образцы для дальнейших исследований. До Радара всё было нормально, а там сигнал пропал. Образцы очень ценные и в единственном экземпляре. Нужно найти курьера обязательно.</rus>
  </string>
  <string id="sahar_need_kurier_2">
    <rus>Что за срочность? Да у Вас на подобные задания от добровольцев отбоя не должно быть.</rus>
  </string>
  <string id="sahar_need_kurier_3">
    <rus>Повторяю, у курьера с собой очень ценный материал. Здесь абы кого не пошлёшь, нужен проверенный человек!</rus>
  </string>
  <string id="sahar_need_kurier_4">
    <rus>Очень лестно слышать такие слова, но, как известно, лесть порождает друзей, а правда — ненавистников. Не хотелось бы после выполнения задания стать ненавистником. Итак?</rus>
  </string>
  <string id="sahar_need_kurier_5">
    <rus>Вы неправильно меня поняли, Меченый, ибо лесть — помощница пороков. И хоть я и не святой, но обманывать Вас не собираюсь. Этот спецконтейнер с чрезвычайно радиоактивным материалом, и хотя курьер был снабжён необходимыми артефактами, что-то всё-таки произошло. Нам очень нужен этот контейнер. Артами Вас снабжать смысла нет, у Вас их и так уже в достатке. Но всё же будьте предельно аккуратны. Это пока всё, что я могу сказать. Путь на Радар Вы знаете, отсюда недалеко.</rus>
  </string>
  <string id="sahar_need_kurier_6">
    <rus>Хорошо, постараюсь разыскать курьера и контейнер. Артефакты от радиации у меня есть, так что двину, пожалуй, на Радар.</rus>
  </string>
  <string id="kurier_need_kurier_0">
    <rus>Ох, мля, чувак, что с тобой? Хреново выглядишь.</rus>
  </string>
  <string id="kurier_need_kurier_1">
    <rus>Хреново мне... кх-кх... Погоди... Кха-кха-кха!!! Извини, кровь так и хлещет.</rus>
  </string>
  <string id="kurier_need_kurier_2">
    <rus>Ты, наверное, и есть курьер от Сахарова?</rus>
  </string>
  <string id="kurier_need_kurier_3">
    <rus>Да. Слушай... слушай меня... Кх-кхы... Необходимо... Кх-кх-кх-кх... Доставить образцы профессору, это очень важно. ВАЖНО, понимаешь. Я... Уже... Не могу.</rus>
  </string>
  <string id="kurier_need_kurier_4">
    <rus>Спокойно, братуха, сейчас аптечку примешь, и всё будет путём.</rus>
  </string>
  <string id="kurier_need_kurier_5">
    <rus>Ты думаешь, я не пробовал? М-м-мх... Ни хрена не помогает... Ых-Кхы!!! Послушай, пообещай мне доставить этот кейс Сахарову.</rus>
  </string>
  <string id="kurier_need_kurier_6">
    <rus>Что за кейс?</rus>
  </string>
  <string id="kurier_need_kurier_7">
    <rus>Вот он, там дейст... действительно... Кх... Ых!... Важ... важные...</rus>
  </string>
  <string id="kurier_need_kurier_8">
    <rus>Погоди умирать!..</rus>
  </string>
  <string id="saharov_need_kurier_0">
    <rus>Профессор, во... возьмите это.</rus>
  </string>
  <string id="saharov_need_kurier_1">
    <rus>Спокойно, вот, примите это, Вам надо немного поспать.</rus>
  </string>
  <string id="saharov_need_kurier_2">
    <rus>Проф...</rus>
  </string>
  <string id="saharov_need_kurier_3">
    <rus>Спите...</rus>
  </string>
  <string id="saharov_est_kurier_0">
    <rus>Ох, проф, голова чумная.</rus>
  </string>
  <string id="saharov_est_kurier_1">
    <rus>Ничего, это постэффект от снотворного.</rus>
  </string>
  <string id="saharov_est_kurier_2">
    <rus>Надеюсь, Вы объясните мне, что же за хрень была в кейсе? От неё же прёт радиацией так, что меня обходили даже зомби.</rus>
  </string>
  <string id="saharov_est_kurier_3">
    <rus>Опытный образец вакцины от ВИЧ инфекций. Если мы окажемся правы, то сможем вернуть миллионы людей к нормальной жизни. Простите, что заставили Вас так рисковать, но случай экстраординарный. Субстанция пока сильно нестабильна, что приводит к различным реакциям организма, вплоть до летальных исходов.</rus>
  </string>
  <string id="saharov_est_kurier_4">
    <rus>Ну, проф, я чуть копыта не отбросил.</rus>
  </string>
  <string id="saharov_est_kurier_5">
    <rus>Вот, возьмите этот артефакт, как небольшую компенсацию за проделанную работу.</rus>
  </string>
  <string id="kot_hosp_first_0">
    <rus>Ты чего здесь делаешь? Ты же говорил, что не знаешь путь в Госпиталь!</rus>
  </string>
  <string id="kot_hosp_first_1">
    <rus>Тише ты, Стрелок, ну не мог же я тебя одного отправить! Поговорил с Захаром, объяснил ситуацию. А он как раз рассказал, что охотники недавно нашли путь в Лиманск. Вот я и решил вас догнать. Я парней привёл в помощь. Все спецназовцы, то есть бывшие, конечно.</rus>
  </string>
  <string id="kot_hosp_first_2">
    <rus>"Монолитовцев" сколько?</rus>
  </string>
  <string id="kot_hosp_first_3">
    <rus>В первой комнате человек восемь-десять. А дальше... хрен знает, что дальше. Как раз, как ты любишь.</rus>
  </string>
  <string id="kot_hosp_first_4">
    <rus>Ну что, мужики, давайте — я первый, вы за мной.</rus>
  </string>
  <string id="black_doctor_dialog_0">
    <rus>Вы и есть знаменитый Чёрный Доктор?</rus>
  </string>
  <string id="black_doctor_dialog_1">
    <rus>А ты — Стрелок? Возмутитель Зоны? Да уж, ошиблись мы тогда.</rus>
  </string>
  <string id="black_doctor_dialog_2">
    <rus>Вероятно. Ну, раз уж мы встретились, может расскажете, что происходит? Было бы интересно услышать информацию из первых уст.</rus>
  </string>
  <string id="black_doctor_dialog_3">
    <rus>Время у меня есть, так что готов ответить на ваши вопросы.</rus>
  </string>
  <string id="black_doctor_dialog_4">
    <rus>Что же вы задумали?</rus>
  </string>
  <string id="black_doctor_dialog_5">
    <rus>Всё очень просто. Мы собирались увеличить Зону. Она, конечно, и так расширяется. Но мы хотели ускорить процесс.</rus>
  </string>
  <string id="black_doctor_dialog_6">
    <rus>Каким образом?</rus>
  </string>
  <string id="black_doctor_dialog_7">
    <rus>Мы разработали новую пси-установку и собирались ей воздействовать на ближайшие села и даже города. Кроме того, имеются и подобные мобильные установки.</rus>
  </string>
  <string id="black_doctor_dialog_8">
    <rus>То есть люди, которые живут рядом с Зоной, могли подвергнуться пси-атаке? Что мешает вам сделать это сейчас?</rus>
  </string>
  <string id="black_doctor_dialog_9">
    <rus>Отчасти виновником являетесь Вы. Если бы не Ваши неосторожные действия, то, возможно, сейчас мы бы монтировали наши переносные ретрансляторы. Наша новая пси-установка требует колоссального количества энергии. А у нас нет такого количества. Конечно, до аварии мощностей АЭС хватило бы с избытком, но сейчас, когда не работает ни один реактор, нам необходимо было получить её иным способом. К тому же, есть и ещё одна причина, весьма конфузная... Наш общий болтливый друг не успел Вам всё рассказать.</rus>
  </string>
  <string id="black_doctor_dialog_10">
    <rus>Раби? И что же он не успел?</rus>
  </string>
  <string id="black_doctor_dialog_11">
    <rus>Кроме ретрансляторов, мы заказали несколько автономных генераторов и, если бы получили их, то смогли бы запустить нашу установку на полную мощность и ретранслировать сигнал в радиусе 200-300 километров для начала. Но, как я уже говорил, дело прогорело из-за Вас и подполковника СБУ Котова. Так что пока мы довольствуемся только переносными пси-антеннами, и то — только для защиты. Кроме того, как Вы уже, наверное, знаете, запасной вариант получения безграничного источника питания — тоже под вопросом.</rus>
  </string>
  <string id="black_doctor_dialog_12">
    <rus>Погодите, что? Подполковник Котов? Кот?! Бляха, как я сразу не догад...</rus>
  </string>
  <string id="black_doctor_dialog_12_shepot">
    <rus>Подполковник Котов, говоришь? Кот, с-сука, значит, он агент спецслужб... Вот о ком говорил Шёпот! Получается, я правильно сделал, что ему поверил! Нужно срочно встретиться с Шёпотом...</rus>
  </string>
  <string id="black_doctor_dialog_13">
    <rus>Посмею прервать Ваш бессомненно важный поток мыслей, однако я продолжу. Не знаю как, но спецслужбы узнали, пусть и не в деталях, наш план. И срочно запустили в Зону своих агентов. Один из них — ваш знакомый, как Вы уже поняли. Ну а дальше в результате Ваших действий, наш контрагент с Большой земли и ещё несколько людей убиты, договор расторгнут, груз уничтожен. Ко всему прочему, эта школьница... Никогда бы не подумал, что агентами могут быть даже дети... Вы, возможно, уже в курсе или нет — девчонка стащила у нас редчайший артефакт, без которого получить альтернативный источник энергии невозможно. Её ищут мои люди, но пока — безуспешно. И прошу учесть — ищут, не за тем, чтобы убить.</rus>
  </string>
  <string id="black_doctor_dialog_14">
    <rus>Что дальше?</rus>
  </string>
  <string id="black_doctor_dialog_15">
    <rus>Дальше, увы, но нам придётся расстаться. У каждого — своя Зона. Для кого-то это источник зла, а для кого-то — вторая жизнь. Но самого главного я Вам так и не сказал — боюсь, сейчас для этого ещё не время. Вас ждёт телепорт, спускайтесь вниз по лестнице — он перенесёт в первый отсек разрушенного госпиталя. Но прежде — сон! Надеюсь, он внесёт некоторую ясность в Ваше сознание.</rus>
  </string>
  <string id="black_doctor_dialog_16">
    <rus>Какой сон? Какой ещё нахрен сон...</rus>
  </string>
  
  <string id="kot_after_doctor_dialog_0">
    <rus>Скажу прямо: я сейчас изо всех сил пытаюсь заставить себя не продырявить тебе башку. Попользовался мной, подполковник Котов? Крыса СБУшная.</rus>
  </string>
  <string id="kot_after_doctor_dialog_1">
    <rus>Стрелок, не кипятись, успокойся! Пойми, ситуация быстро и непредсказуемо развивалась, нужно было быстро принимать решения.</rus>
  </string>
  <string id="kot_after_doctor_dialog_2">
    <rus>И ты решил всё это время мне мозги компостировать, чтобы своим инструментом меня сделать? А потом, как ненужного свидетеля в расход пустил бы?</rus>
  </string>
  <string id="kot_after_doctor_dialog_3">
    <rus>А ты бы стал помогать самостоятельно? Ну скажи, стал бы? А?</rus>
  </string>
  <string id="kot_after_doctor_dialog_4">
    <rus>Закрой пасть, с-сука. Не дай бог тебе приблизиться ко мне на десяток метров. Зона всё видит и всех рассудит.</rus>
  </string>
  <string id="kot_after_doctor_dialog_0_shepot">
    <rus>Ну что, товарищ Котов, подполковник СБУ, ничего не хочешь мне рассказать? Решил воспользоваться мной, как своим ручным псом? Моими руками решил устаканить свои проблемы?</rus>
  </string>
  <string id="kot_after_doctor_dialog_1_shepot">
    <rus>Стрелок, не гони коней! Пойми, ситуация развивалась слишком стремительно, нужно было действовать...</rus>
  </string>
  <string id="kot_after_doctor_dialog_2_shepot">
    <rus>Закрой пасть и отвечай на мои вопросы, пока я тебе башку не продырявил. Сколько ещё агентов действует сейчас в Зоне?</rus>
  </string>
  <string id="kot_after_doctor_dialog_3_shepot">
    <rus>Чего? Давай мы оба сейчас успокоимся, выпустим пар, и попробуем поговорить спокойно.</rus>
  </string>
  <string id="kot_after_doctor_dialog_4_shepot">
    <rus>Повторяю вопрос — сколько сейчас агентов действует в Зоне?</rus>
  </string>
  <string id="kot_after_doctor_dialog_5_shepot">
    <rus>Не, Стрелок, так дело не пойдёт. Давай ты успокоишься и...</rus>
  </string>
  <string id="kot_after_doctor_dialog_6_shepot">
    <rus>Ну, будь по-твоему. Я не прощаюсь. И скоро тебе привет передаст кое-кто ещё.</rus>
  </string>
  
  <string id="shadowman_most_need_0">
    <rus>Здорово, мужики.</rus>
  </string>
  <string id="shadowman_most_need_1">
    <rus>Сталкер, ты как раз кстати! Помочь не хочешь?</rus>
  </string>
  <string id="idi_nah_ya_zanyat_text">
    <rus>Нет, я сейчас занят. Позже.</rus>
  </string>
  <string id="shadowman_most_need_2">
    <rus>Что надо?</rus>
  </string>
  <string id="shadowman_most_need_3">
    <rus>Тут неподалёку мост. За ним дорога в Лиманск. Недавно там колонна военных проходила — с бронетехникой. Только далеко они не ушли: наёмники устроили засаду. Бой был серьёзный. Теперь эти ублюдки окопались у моста и никого дальше не пускают.</rus>
  </string>
  <string id="shadowman_most_need_4">
    <rus>Я как раз ищу эту колонну по одному делу.</rus>
  </string>
  <string id="shadowman_most_need_5">
    <rus>Вот как... Тогда ты заинтересован в этом деле не меньше нашего. Мы как раз собираемся выбить этих уродов с дороги, да людей маловато. Поможешь — быстрее управимся.</rus>
  </string>
  <string id="shadowman_most_need_6">
    <rus>Добро, помогу вам.</rus>
  </string>
  <string id="shadowman_most_need_7">
    <rus>Отлично. Тогда попробуй отвлечь их с дороги, а мы зайдём через лес. Если всё выйдет — мост будет наш.</rus>
  </string>
  <string id="shadowman_most_need_8">
    <rus>Что ж, не грех лишний раз потрепать наёмников. За работу.</rus>
  </string>
  <string id="shadowman_most_est_0">
    <rus>Ну и заварушка тут у нас была.</rus>
  </string>
  <string id="shadowman_most_est_1">
    <rus>Это точно. Зато дорога в Лиманск теперь свободна. Спасибо за помощь, сталкер. Без тебя мы бы долго тут ковырялись. Держи армейские аптечки — немного, но всё же благодарность. \nИ вот ещё — скинул тебе на ПДА метки укрытий здесь, в Красном Лесу. Если выброс накроет — пригодится. Ну, если что — заходи.</rus>
  </string>
  <string id="shadowman_most_est_2_1">
    <rus>Ладно, пойду посмотрю, что осталось от той колонны.</rus>
  </string>
  <string id="shadowman_most_est_2_2">
    <rus>Ладно, не буду задерживаться. Пора в Лиманск двигать.</rus>
  </string>
  <string id="shadowman_most_need1_0">
    <rus>Здорово.</rus>
  </string>
  <string id="shadowman_most_need1_1">
    <rus>О, сталкер. Это ты наёмников у моста прижал? Выручил нас здорово.</rus>
  </string>
  <string id="shadowman_most_need1_2">
    <rus>Да, пришлось пошуметь. Мне через мост в Лиманск надо, да и колонну военных искал по одному делу.</rus>
  </string>
  <string id="shadowman_most_need1_3">
    <rus>Понятно. Ну, спасибо тебе за помощь, сталкер. Без тебя мы бы долго тут ковырялись. Держи армейские аптечки — немного, но всё же благодарность. \nИ вот ещё — скинул тебе на ПДА метки укрытий здесь, в Красном Лесу. Если выброс накроет — пригодится. Ну, если что — заходи.</rus>
  </string>
  <string id="shadowman_most_need1_4">
    <rus>Ладно, не буду задерживаться. Пора в Лиманск двигать.</rus>
  </string>

  <string id="xolod_need_grib_0">
    <rus>Чего такой радостный?</rus>
  </string>
  <string id="xolod_need_grib_1">
    <rus>Да вот, деловое предложение к тебе у меня есть.</rus>
  </string>
  <string id="xolod_need_grib_2">
    <rus>Что за бизнес?</rus>
  </string>
  <string id="xolod_need_grib_3">
    <rus>Мухоморы! Мне нужны мухоморы. Ну, не совсем мне, но я свою долю имею.</rus>
  </string>
  <string id="xolod_need_grib_4">
    <rus>Да не, Холод, не за грибами я в Зоне, вон — молодняка сколько.</rus>
  </string>
  <string id="xolod_need_grib_5">
    <rus>А ты подумай, подумай! За один гриб антирадов или аптечку армейскую дам, за два — уже более интересных препаратов, ну а коль три принесёшь — патронов редких отсыплю, тут уж Свиблову спасибо. Только эти грибы радиоактивные малость. Список скину на ПДА.</rus>
  </string>
  <string id="grib_ghange_0">
    <rus>Мухоморы, Холод, принимай. Даже азарт появился — давно по грибы не ходил...</rus>
  </string>
  <string id="grib_ghange_1">
    <rus>Давай, показывай.</rus>
  </string>
  <string id="green_need_doc_0">
    <rus>Здорово, сталкер.</rus>
  </string>
  <string id="green_need_doc_1">
    <rus>Здорово, хлопцы. Дело у меня к вам.</rus>
  </string>
  <string id="green_need_doc_2">
    <rus>Чего хотел?</rus>
  </string>
  <string id="green_need_doc_3">
    <rus>Я от Клыка, за документом.</rus>
  </string>
  <string id="green_need_doc_4">
    <rus>Да не до тебя сейчас.</rus>
  </string>
  <string id="green_need_doc_5">
    <rus>Что случилось?</rus>
  </string>
  <string id="green_need_doc_6">
    <rus>Да прибился к нам сталкер один, с виду нормальный. А потом вдруг взял и исчез. Рюкзак наш слямзил. В рюкзаке — почти все наши пожитки. А смена через две недели. Вот скажи, как... как мы здесь ещё столько проживем? Ни еды толком, ни патронов.</rus>
  </string>
  <string id="green_need_doc_7">
    <rus>А где его искать, знаете?</rus>
  </string>
  <string id="green_need_doc_8">
    <rus>Вот это другой разговор! Если найдёшь, выручишь нас сильно. Далеко он уйти, скорее всего, ещё не успел. Поспрашивай у сталков в районе вышки Лесника. Может, кто видел этого засранца.</rus>
  </string>
  <string id="green_need_doc_9">
    <rus>Ладно, понял. Ждите.</rus>
  </string>
  <string id="green_need_doc_10">
    <rus>А воришку не Митяем, случайно, кличут?</rus>
  </string>
  <string id="green_need_doc_11">
    <rus>Точно так, Митяй.</rus>
  </string>
  <string id="green_need_doc_12">
    <rus>Тогда я знаю, где его искать. Ждите.</rus>
  </string>
  <string id="mitya_oxrana_0">
    <rus>Здоров. Кого охраняем?</rus>
  </string>
  <string id="mitya_oxrana_1">
    <rus>Митяя воришку. Вещички наши прибрать решил, да жадность сгубила, заметили.</rus>
  </string>
  <string id="mitya_oxrana_2">
    <rus>Понятно. И что будете с ним делать?</rus>
  </string>
  <string id="mitya_oxrana_3">
    <rus>Да вот решаем: то ли к дереву привязать под "Жгучим пухом", пущай почешется, то ли голым задом в "Кисель" посадить...</rus>
  </string>
  <string id="mitya_oxrana_4">
    <rus>Ну вы даёте. Но наказать, конечно, надо, чтобы неповадно было. Ладно, пойду я.</rus>
  </string>
  <string id="mitya_oxrana2_0">
    <rus>Слушай, а у этого Митяя, случайно, охотничьего рюкзака не было?</rus>
  </string>
  <string id="mitya_oxrana2_1">
    <rus>Был. А что?</rus>
  </string>
  <string id="mitya_oxrana2_2">
    <rus>Да этот рюкзак он у охотников спёр, а в нём их пожитки: патроны, еда. Вернуть бы надо.</rus>
  </string>
  <string id="mitya_oxrana2_3">
    <rus>А мы-то думаем, у кого он мог этот рюкзак стащить, вещи ведь явно не его. Держи, отдай охотникам. Нам их добро ни к чему.</rus>
  </string>
  <string id="mitya_oxrana2_4">
    <rus>Спасибо. Пойду обрадую, что рюкзак их нашёлся.</rus>
  </string>
  <string id="mitya_oxrana3_0">
    <rus>Здоров. Кого охраняем?</rus>
  </string>
  <string id="mitya_oxrana3_1">
    <rus>Митяя воришку. Вещички наши прибрать решил, да жадность сгубила, заметили.</rus>
  </string>
  <string id="mitya_oxrana3_2">
    <rus>Понятно. И что будете с ним делать?</rus>
  </string>
  <string id="mitya_oxrana3_3">
    <rus>Да вот решаем: то ли к дереву привязать под "Жгучим пухом", пусть почешется, то ли голым задом в "Кисель" посадить.</rus>
  </string>
  <string id="mitya_oxrana3_4">
    <rus>Ну вы даёте. Но наказать, конечно, надо, чтобы неповадно было. Слушай, а у этого Митяя, случайно, охотничьего рюкзака не было?</rus>
  </string>
  <string id="mitya_oxrana3_5">
    <rus>Был. А что?</rus>
  </string>
  <string id="mitya_oxrana3_6">
    <rus>Да этот рюкзак он у охотников спёр, а в нём их пожитки: патроны, еда. Вернуть бы надо.</rus>
  </string>
  <string id="mitya_oxrana3_7">
    <rus>А мы всё думаем, у кого он мог этот рюкзак стащить? Вещи-то явно не его. Держи, отдай охотникам. Нам их добро ни к чему.</rus>
  </string>
  <string id="mitya_oxrana3_8">
    <rus>Спасибо. Пойду обрадую, что рюкзак их нашёлся.</rus>
  </string>
  <string id="green_est_doc_0">
    <rus>Стрелок, привет.</rus>
  </string>
  <string id="green_est_doc_1">
    <rus>Здорово, мужики. Глянь-ка, не ваша пропажа?</rus>
  </string>
  <string id="green_est_doc_2">
    <rus>Дай-ка посмотрю. Опа, это ж наш рюкзак! Ну, выручил, братишка.</rus>
  </string>
  <string id="green_est_doc_3">
    <rus>Ты извини, спешу я. Давай доки.</rus>
  </string>
  <string id="green_est_doc_4">
    <rus>Да-да, конечно, только они у меня не с собой. Мы теперь перестраховываемся. Значит так, выйдешь из пещеры, иди всё время прямо мимо кострища, до танка, вот возле него и поищи рюкзак, документы в нём.</rus>
  </string>
  <string id="denis_need_denis_0">
    <rus>Здоров, ты Денис?</rus>
  </string>
  <string id="denis_need_denis_1">
    <rus>Ой, мужик, спасибо тебе, спасибо, в голове так мутно... Тебя Клык отправил?</rus>
  </string>
  <string id="denis_need_denis_2">
    <rus>Ага, задницу твою прикрыть.</rus>
  </string>
  <string id="denis_need_denis_3">
    <rus>Он часто так делает, одно и то же дело может двум разным людям поручить, для перестраховки.</rus>
  </string>
  <string id="denis_need_denis_4">
    <rus>Документы у тебя?</rus>
  </string>
  <string id="denis_need_denis_5">
    <rus>Пусто! Пустой тайник оказался. Я только проверить успел, тут меня и "накрыло", первый раз контролёру попался. Эй, дружище, окажи услугу, выведи меня отсюда, а то у меня ноги трясутся, боюсь, один не дойду. Мне бы до базы сталкеров добраться, что тут недалеко, я бы у них пару-тройку дней перекантовался. В таком состоянии мне сейчас далеко не уйти, а если ещё монстр какой попадется, всё — пиши пропало.</rus>
  </string>
  <string id="denis_need_denis_6">
    <rus>Ладно, иди за мной. Спешить не буду, доведу до базы сталкеров.</rus>
  </string>
  <string id="klyak_est_denis_0">
    <rus>Ну что, Клык, хоть тайник и оказался пустым, но часть документов у охотников осталась в целости и сохранности. Правда, пришлось им помочь немного.</rus>
  </string>
  <string id="klyak_est_denis_1">
    <rus>Да уж, видно кто-то до нас покопался в тайничке. В общем, будем разбираться. Пилигрим пока разведывает другие тропы, жду от него вестей.</rus>
  </string>
  <string id="klyak_est_denis_2">
    <rus>Что дальше?</rus>
  </string>
  <string id="klyak_est_denis_3">
    <rus>А дальше дело такое. Тут знакомый наш общий, Звездочёт, засветился: СМС мне скинул — на Кордоне он, в лагере новичков... До тебя достучаться не может. Я ему сказал, что мы виделись, и пообещал, что если тебя увижу — к нему отправлю. Про старую карту он не в курсе. Копию карты ведь ты сделал, вот и отдай её, иначе разговор у вас может не получиться. Как говорится, доверяй, но проверяй. Я тут справки навёл, с Доком Болотным связался, чтобы он в курсе был, что я жив, а заодно и про Звездочёта спросил... Так вот, оказывается, они познакомились только на Кордоне, перед тем, как он тебя из "Грузовика смерти" вытащил, а не раньше... Делай выводы. Парень вроде и неплох, но что-то у него своё на уме, не наше... Короче, сходи в лагерь новичков.</rus>
  </string>
  <string id="serj_dialog_0">
    <rus>Ты как тут оказался?</rus>
  </string>
  <string id="serj_dialog_1">
    <rus>Я бежал на завод, хотел там отсидеться. Поискать, чем обработать раны и прийти в себя. Да, как сам видишь, не хватило сил.</rus>
  </string>
  <string id="serj_dialog_2">
    <rus>Считай, тебе повезло, что ты не смог добраться до завода. Там наёмники засели и вместо лечения, получил бы пулю.</rus>
  </string>
  <string id="serj_dialog_3">
    <rus>Вот как. Да уж, повезло. Но, с другой стороны, я бы и тут загнулся, если бы ты меня не нашёл.</rus>
  </string>
  <string id="serj_dialog_4">
    <rus>Так что с тобой случилось? Кто тебя так?</rus>
  </string>
  <string id="serj_dialog_5">
    <rus>Да бандиты, сволочи. У нас лагерь на станции, что-то типа бара. Сталки приходят поесть да выпить рюмку другую. Кто-то приходит отоспаться, да и просто поболтать. А тут бандиты заявились, нас в этот момент всего трое там было. И подгадали же момент! Как они узнали, что нас мало, без понятия. Обычно, они на окраинах кантуются, дальше не лезут, а тут осмелели. Учёных с собой притащили...</rus>
  </string>
  <string id="serj_dialog_6">
    <rus>Учёных, говоришь? А я как раз и ищу их.</rus>
  </string>
  <string id="serj_dialog_7">
    <rus>Видно, чего-то от них хотят, а, может, уже и убили... Ну, спасибо тебе за помощь. Пойду я, надо нашу станцию назад отбить.</rus>
  </string>
  <string id="serj_dialog_8">
    <rus>Я помогу тебе в этом. Мне всё равно надо узнать о судьбе учёных. Так что идём вместе.</rus>
  </string>
  <string id="saharov_poisk_0">
    <rus>Вы как тут, живые? Профессор Сахаров переживает, что с вами пропала связь. Теперь понятно, почему.</rus>
  </string>
  <string id="saharov_poisk_1">
    <rus>С нами всё в порядке. Спасибо Вам.</rus>
  </string>
  <string id="saharov_poisk_2">
    <rus>Как вы попали к бандитам?</rus>
  </string>
  <string id="saharov_poisk_3">
    <rus>Нас обманули. Пришёл какой-то сталкер и сказал, что принёс артефакты на продажу. Ничего не подозревая, мы впустили его в бункер. А он впустил бандитов. Они там всё разгромили, забрали всё ценное. Мы думали, что нас прямо там и убьют, но они решили, что из нас можно выбить ещё что-то и забрали сюда.</rus>
  </string>
  <string id="saharov_poisk_4">
    <rus>Сволочи! Никому от них покоя нет. Ну, теперь уже всё позади. Я провожу вас до бункера, а то мало ли что.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_ok_0">
    <rus>Ну вот, дошли.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_ok_1">
    <rus>Спасибо Вам ещё раз. Даже не знаю, чем Вас отблагодарить. Хотя постойте, бандиты говорили о каком-то общаке или как там это у них называется. В общем, сложили они всё ценное в рюкзак и послали одного его припрятать. Так вот, я слышал, как он им рассказывал, где рюкзак спрятал. В каком-то большом помещении, на маленькой станции, недалеко отсюда. Говорил, что кровососы там обитают, типа, охранять будут. Может, Вам будет это интересно.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_ok_2">
    <rus>Бандитский тайничок? Интересно, спасибо.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_ok_3">
    <rus>Заходите к нам, мы покупаем артефакты и части монстров, а также даём некоторую работу. Разумеется, за плату.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_ok_4">
    <rus>Буду иметь в виду. До встречи.</rus>
  </string>
  <string id="serj_dialog2_0">
    <rus>Станция опять ваша.</rus>
  </string>
  <string id="serj_dialog2_1">
    <rus>Спасибо тебе, Стрелок. Ты здорово помог.</rus>
  </string>
  <string id="serj_dialog2_2">
    <rus>А вообще, кто здесь обычно обитает? Народу на станции как-то маловато.</rus>
  </string>
  <string id="serj_dialog2_3">
    <rus>Обычно здесь много народу, но сейчас многие отсутствуют по разным причинам. Наш проводник повёл каких-то сталкеров к ЧАЭС. Местный охотник на мутантов, Зверобой, отправился тестировать какой-то сканер учёных в районе цементного завода. Пока ещё не вернулся... Может, случилось чего. Хрен его знает.\nТехник наш, Шурик Фрост, пару дней назад ушёл в Восточную Припять по своим делам. С тех пор на связь не выходил. Надеюсь, просто занят где-то, а не влип в неприятности... Вот такие дела.</rus>
  </string>
  <string id="serj_dialog2_4">
    <rus>Понятно. Знаешь, у меня есть подозрения, что среди сталкеров завелась крыса. Посуди сам, бандюки явились именно в тот момент, когда вас тут было мало, и вы не смогли дать им достойный отпор. И в бункер учёных они тоже проникли с помощью какого-то сталкера...</rus>
  </string>
  <string id="serj_dialog2_42">
    <rus>Насчёт Шурика можешь не переживать. Я его видел. Вляпался он в одну неприятную историю, но сейчас с ним всё в порядке. Скоро вернётся на станцию, вот тогда сам всё и расскажет.</rus>
  </string>
  <string id="serj_dialog2_422">
    <rus>Ну и хорошо. Будем ждать его возвращения.</rus>
  </string>
  <string id="serj_dialog2_4222">
    <rus>Кстати, насчёт того, что здесь произошло... У меня есть подозрения, что среди сталкеров завелась крыса. Посуди сам, бандюки явились именно в тот момент, когда вас тут было мало, и вы не смогли дать им достойный отпор. И в бункер учёных они тоже проникли с помощью какого-то сталкера...</rus>
  </string>
  <string id="serj_dialog2_5">
    <rus>Вот чёрт, кажется, твои подозрения небезосновательны. Перед нападением заходил какой-то сталк. Имя у него ещё какое-то интересное, порода собак такая есть вроде. Походил по станции, позаглядывал в комнаты и ушёл. А через какое-то время заявились бандиты. Знать бы, где эта крыса скрывается... Я бы ему оторвал кое-что...</rus>
  </string>
  <string id="serj_dialog2_6">
    <rus>Сейчас мы можем только гадать, где он. Просто теперь будьте осторожны. Ну бывай, ещё увидимся.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_0">
    <rus>Здравствуйте. Вы говорили, что у Вас есть работа?</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_1">
    <rus>Да, есть. Нам нужны некоторые вещи для экспериментов.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_0">
    <rus>Здравствуйте. Вы говорили, что у Вас есть работа?</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_1">
    <rus>Да, есть. Нам необходим некоторый перечень вещей. Планируем провести серию экспериментов в области...</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_2">
    <rus>Для чего это вам — меня мало интересует. Говорите, что нужно.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_3">
    <rus>Кхм, как скажете. Сейчас пройдусь по списку.
    \n%c[255,255,1,1]Первое%c[default] — в заводском комплексе, здесь, на Юпитере, был сейф с научными документами. Они представляют некоторую ценность для нас. Я, конечно, понимаю, что, скорее всего, сейф давно вскрыт, и там всё уже разграблено, но, возможно, документы в нём ещё сохранились. Зачем они мародёрам... Поищите, пожалуйста, этот сейф и тщательно исследуйте его содержимое.
    \n%c[255,255,1,1]Второе%c[default] — до нас дошли слухи, что на территории Юпитера упал беспилотник. Не могли бы Вы проверить эту информацию? Может, там есть что-либо, представляющее интерес для науки — его задачей был сбор перечня самых разнообразных данных об окружающей среде. Примерное место падения я Вам дам.
    \n%c[255,255,1,1]Третье%c[default] — Вы как-то обмолвились, что ходили через Путепровод. Тогда Вы знаете, что там обитает. Я имею ввиду, конечно же, местных паукообразных. Так вот, нам нужны части тел этих организмов — по лапе с трёх разных особей. И артефакт "Чёрный кристалл". То, что он рождаются именно там, в Путепроводе, Вы тоже, наверняка, в курсе.
    \n%c[255,255,1,1]Четвёртое%c[default] — нам нужны три научных костюма. У меня есть информация, что такие экземпляры имеются на территории цементного завода.
    \n%c[255,255,1,1]И последнее%c[default] — кроме костюмов, нам нужны дозиметры в количестве четырёх штук. Они могут быть у военных на ЗРК "Волхов".</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_4">
    <rus>Хорошо, профессор, принесу.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_42">
    <rus>Не, не буду я пока брать такую работу.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_prines_0">
    <rus>Вот, принёс я вам костюмчики.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_prines_1">
    <rus>Очень хорошо, весьма кстати!</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_prines_2">
    <rus>Ага, забирайте, пока эти вещи не прохудились.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_prines_3">
    <rus>Благодарю! Вот Ваша оплата.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_prines_4">
    <rus>Спасибо. До скорых встреч.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_prines2_0">
    <rus>Нашёл я ваши документы.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_prines2_1">
    <rus>Замечательно. Вы нас очень сильно выручаете!</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_prines2_2">
    <rus>Забирайте.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_prines2_3">
    <rus>Возьмите деньги, Вы их заработали.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_prines2_4">
    <rus>Спасибо, профессор. До встречи.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_prines3_0">
    <rus>Проверил я место падения беспилотника.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_prines3_1">
    <rus>Нашли чего-нибудь полезного?</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_prines3_2">
    <rus>Нашёл контейнер какой-то, но он закрыт наглухо. Не знаю, будет ли он вам полезен, но я его принёс. Еле к нему подобрался, чтобы взять. Там аномальное поле.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_prines3_3">
    <rus>Давайте контейнер сюда, мы попробуем его вскрыть и посмотреть, что в нём. А в награду за Ваши труды, я отмечу Вам на карте тропку в Восточную Припять. Мы её недавно разведали, информацию, кхм, "сняли" наши сотрудники с мёртвого фанатика. Как выяснилось, гравитационные аномалии есть и под толщей воды, и целое стабильное поле вышеозвученных аномалий создало брод. Очень узкий и опасный, если не знать его траекторию, но мы рассчитали даже вектор дрейфа аномалий и самого брода. Данные о тропке передал Вам на ПДА. Она выведет Вас прямо на "Речной вокзал". Думаю то, что на той стороне Вы, вероятно, встретите и других пользователей этого брода, Вам объяснять не нужно.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_prines3_4">
    <rus>Спасибо, профессор, эта информация мне пригодится. Через Путепровод ходить не особо хочется. До встречи.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_prines4_0">
    <rus>Принёс я вам части пауков.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_prines4_1">
    <rus>Замечательно, мы как раз хотели начать один любопытный эксперимент... "Чёрный кристалл" тоже принесли?</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_prines4_2">
    <rus>Принёс, принёс. Забирайте.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_prines4_3">
    <rus>Вот Ваши деньги за работу и артефакт неплохой.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_prines4_4">
    <rus>Спасибо, профессор. До встречи.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_prines5_0">
    <rus>Нашёл я этот дипломат и принёс его содержимое.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_prines5_1">
    <rus>Это превосходно, Вы нам очень помогли!</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_prines5_2">
    <rus>Держите ваши дозиметры. Как просили, 4 штуки.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_prines5_3">
    <rus>Вот Ваша оплата за работу.</rus>
  </string>
  <string id="nayka_nabor_prines5_4">
    <rus>Спасибо. До встречи.</rus>
  </string>
  <string id="xalyava_dialog_1">
    <rus>Ну что, полегче?</rus>
  </string>
  <string id="xalyava_dialog_2">
    <rus>Полегче. Спасибо тебе, а то так бы и подохли тут.</rus>
  </string>
  <string id="xalyava_dialog_3">
    <rus>Да не за что. Ладно, вы тут приходите в себя, а я пойду Свиблову доложу, что всё в порядке.</rus>
  </string>
  <string id="xalyava_dialog_4">
    <rus>Да, иди, а мы потихоньку доберёмся до базы сами.</rus>
  </string>
  <string id="bar_drunk_dolg_start_0">
    <rus>Привет, чего такой грустный и пьяный не в меру?</rus>
  </string>
  <string id="bar_drunk_dolg_start_1">
    <rus>Ик... Готовлюсь к пендалю из "Долга".</rus>
  </string>
  <string id="bar_drunk_dolg_start_2">
    <rus>Почему? Чего натворил?</rus>
  </string>
  <string id="bar_drunk_dolg_start_3">
    <rus>Э-эх, ик... Расскажу тебе, так и быть. Всё равно все узнают. Мой квад нёс Воронину кейс с какими-то экспериментальными образцами оружия. Когда зашли в Лощину, стемнело уже. Решили там переждать, так как опасно по ночам-то ходить. Зашли в какой-то домик, устроились. Сидим, бутылку по кругу гоняем, ну и набрались слегка. И вдруг вопли, рычание, топот. Залетают в домик бандиты, видимо, от мутантов решили спрятаться, а тут мы. Что тут началось... Стрельба, крики, беготня... Пару бандитов мы всё-таки подстрелили, остальные свалили. Когда очухались, а кейса-то нет. Обыскали всё вокруг, не нашли. Подозреваю, что в этой суматохе кто-то из бандитов его и прихватил. Да где теперь только искать того бандюка... Вот, теперь надо идти к Воронину с повинной. Только за такое попрёт он меня с "Долга", а я другой жизни себе уже и не представляю, вот и напиваюсь с горя.</rus>
  </string>
  <string id="bar_drunk_dolg_start_4">
    <rus>Да, не весело. А знаешь что, ты погоди идти к Воронину. Буду в Лощине, попробую поискать кейс. Может, не всё ещё потеряно.</rus>
  </string>
  <string id="bar_drunk_dolg_start_5">
    <rus>Ты хочешь мне помочь? Да я тебе по гроб буду обязан, если найдёшь его!</rus>
  </string>
  <string id="bar_drunk_dolg_start_6">
    <rus>Жди. Дам знать, если что.</rus>
  </string>
  <string id="bar_drunk_dolg_start_42">
    <rus>Ну что тебе сказать, видать, судьба у тебя такая. Бывай.</rus>
  </string>
  <string id="bar_drunk_dolg_finish_0">
    <rus>Привет, Бром. Нашёл я твой кейс. Бандиты его себе на базу в Лощине притащили, да вскрыть, видимо, не смогли.</rus>
  </string>
  <string id="bar_drunk_dolg_finish_1">
    <rus>Вот спасибо, выручил ты меня! Отнесу Воронину. За задержку, конечно, вставит, но хоть не выгонит. Скинул тебе в благодарность рецепт на ПДА, и ещё вот немного тебе подарков.</rus>
  </string>
  <string id="bar_drunk_dolg_finish_2">
    <rus>Спасибо. Ну, бывай, ещё увидимся.</rus>
  </string>
  <string id="del_dolg_brom_start_0">
    <rus>Привет, Меченый.</rus>
  </string>
  <string id="del_dolg_brom_start_1">
    <rus>Привет. Ты чего здесь?</rus>
  </string>
  <string id="del_dolg_brom_start_2">
    <rus>Да Воронин в наказание отправил сюда, на заставу. Я и этому рад, главное, что не выгнал.</rus>
  </string>
  <string id="del_dolg_brom_start_3">
    <rus>Понятно. Не унывай, до встречи.</rus>
  </string>
  <!--Диалог с Гектором-->
  <string id="opr_remont_0">
    <rus>Привет. Ты и есть ремонтник Гектор?</rus>
  </string>
  <string id="opr_remont_1">
    <rus>Ага, так и есть. Что тут случилось? Я по делам уходил, возвращаюсь и слышу выстрелы.</rus>
  </string>
  <string id="opr_remont_2">
    <rus>Да мы тут с Матвеем библиотекарей погоняли. Они решили, что у вас тут уютненько и можно себе логово устроить.</rus>
  </string>
  <string id="opr_remont_3">
    <rus>Вот заразы, места им больше не нашлось... Ну, спасибо тебе и от меня, что помог Матвею.</rus>
  </string>
  <string id="opr_remont_4">
    <rus>Всегда пожалуйста.</rus>
  </string>
  <!--Об торговле на Болотах-->
  <string id="marsh_trader_exist_0">
    <rus>Холод, а у вас тут нет человечка, которому хабар можно было бы загнать?</rus>
  </string>
  <string id="marsh_trader_exist_1">
    <rus>Мы же учёные, а не бизнесмены. Хотя, бывает, тут оседает один мужик. Он интересуется хламом всяким и оборудование нам достаёт. Но сейчас он отсутствует.</rus>
  </string>
  <string id="marsh_trader_exist_2">
    <rus>Ясно. А когда он будет? А то до Сидоровича идти далековато.</rus>
  </string>
  <string id="marsh_trader_exist_3">
    <rus>Да чёрт его знает. Он человек занятой — нередко на Большую землю улетает и нас он в курсе не держит. Так что дуй к Сидору или складируй хабар у нас, потом загонишь. А если что по мелочи, то можешь и мне показать.</rus>
  </string>
  <string id="mar_sedoy_hello_0">
    <rus>Опачки, какие лица. Меченый собственной персоной. Какими судьбами занесло тебя на забытые богом Болота? Впрочем, чему тут удивляться? Там, где слышны выстрелы, встретить тебя шанс больше, чем найти "Медузу" после выброса.</rus>
  </string>
  <string id="mar_sedoy_hello_1">
    <rus>И я рад тебя видеть, Седой. Не издевайся, а лучше скажи — металлолом принимаешь?</rus>
  </string>
  <string id="mar_sedoy_hello_2">
    <rus>Обычно я сюда прилетаю что-то доставить, а не скупить, но зная тебя — предложить тебе есть что. Давай посмотрим. \nКстати, раз уж ты просёк про это место, то я здесь засяду. Так что ты почаще заглядывай.</rus>
  </string>
  <string id="mar_sedoy_order_0">
    <rus>А что насчёт моего заказа?</rus>
  </string>
  <string id="mar_sedoy_order_1">
    <rus>Как будет готово, я тебе сообщу. Ты же меня знаешь.</rus>
  </string>
  <string id="mar_sedoy_vint_0">
    <rus>Да уж, Седой. Ну ты и жук. Говорил, достанешь мне "Винторез", а по итогу что? Деньги забрал, а пушку не достал.</rus>
  </string>
  <string id="mar_sedoy_vint_1">
    <rus>Сказал же, что у Шурупа. Если надо — иди забирай. Что ты ещё от меня хочешь?</rus>
  </string>
  <string id="mar_sedoy_vint_2">
    <rus>Но залог же ты себе прикарманил! Как-то неправильно всё это, так что требую объяснений.</rus>
  </string>
  <string id="mar_sedoy_vint_3">
    <rus>Объяснения ему нужны... Слушай, хочешь ствол, я сказал, где его достать. Считай, что ты заплатил за информацию.</rus>
  </string>
  <string id="mar_sedoy_vint_4">
    <rus>Всё ясно с тобой, не верю я тебе, короче, больше, и заказывать хрен, что ещё буду.</rus>
  </string>
  <string id="mar_sedoy_vint_5">
    <rus>Не хочешь — не надо. Хотя у меня есть кое-что, что тебя могло бы заинтересовать. Ну, а раз ты больше не заинтересован — найду другого клиента...</rus>
  </string>
  <string id="mar_sedoy_vint_6">
    <rus>Опять какой-то ствол, за которым нужно бегать на Армейские Склады к Шурупу?</rus>
  </string>
  <string id="mar_sedoy_vint_7">
    <rus>Да что ты пристал к Шурупу-то?! Это и вообще не ствол, а рецепт! Очень интересный — сразу скажу.</rus>
  </string>
  <string id="mar_sedoy_vint_8">
    <rus>Интересный, говоришь? Мне скорее интересно, сколько стоит и какой залог.</rus>
  </string>
  <string id="mar_sedoy_vint_9">
    <rus>Денег я с тебя больше брать не буду, а то будешь потом бредни ещё пускать про меня. Но вот за небольшое поручение...</rus>
  </string>
  <string id="mar_sedoy_vint_10">
    <rus>Как же мне надоели все эти поручения... Рассказывай, что там?</rus>
  </string>
  <string id="mar_sedoy_vint_11">
    <rus>Зато никаких залогов не надо. Разве тебя это не радует? Задача простая: надо уговорить Свиблова снизить аренду этой лавки. Я с ним уже разговаривал и мои условия он знает, но всячески противится их принять. Ты, Меченый, человек авторитетный, может, у тебя получится договориться с ним?</rus>
  </string>
  <string id="mar_sedoy_vint_111">
    <rus>Нет, я в тёрки между вами встревать не стану. Ищи кого-нибудь другого.</rus>
  </string>
  <string id="mar_sedoy_vint_12">
    <rus>Я, конечно, могу попробовать. Но что-то мне подсказывает, что ты там такую планку зарядил, что Свиблов её примет только под дулом пистолета. Ладно, пойду испытаю мастерство Карнеги...</rus>
  </string>
  <string id="prapor_buddy_search_0">
    <rus>Привет, Прапор, дело есть. Лис давеча говорил, что посылку тебе для него оставляли, так я за ней пришёл. Ты уж отдай, не жилься.</rus>
  </string>
  <string id="prapor_buddy_search_1">
    <rus>Ага, сейчас! Я вам что, передаст посылок? Ну уж нет! Выполнишь одно моё небольшое поручение — это будет оплата. За хранение, так сказать.</rus>
  </string>
  <string id="prapor_buddy_search_2">
    <rus>Какая ещё оплата? Я думал у вас с Лисом все схвачено. Ладно уж говори, что надо. Я ведь ему обещал, что помогу.</rus>
  </string>
  <string id="prapor_buddy_search_3">
    <rus>Я тут повздорил с одним из своих подчиненых. Он обиделся, да ушёл в сторону Тёмной Долины. Переживаю я за него. Как бы он сгоряча не натворил чего. Найди его, и уговори его вернуться.</rus>
  </string>
  <string id="prapor_buddy_search_4">
    <rus>Понял, пойду искать твоего бедолагу.</rus>
  </string>
  <string id="prapor_buddy_search_5">
    <rus>Мне сейчас не до этого. Да и не по дороге.</rus>
  </string>
  <string id="torch_upgrade_0">
    <rus>Что там насчёт двухрежимного фонарика?</rus>
  </string>
  <string id="torch_upgrade_1">
    <rus>Могу установить такой на твой обычный фонарик или ПНВ. За работу беру 5 тысяч.</rus>
  </string>
  <string id="torch_upgrade_2">
    <rus>По рукам, вот, держи.</rus>
  </string>
  <string id="torch_upgrade_3">
    <rus>Нет, пока не интересует.</rus>
  </string>
  <string id="torch_upgrade_4">
    <rus>Так, ну посмотрим. Та-а-ак... Вроде всё. Видишь, работает.</rus>
  </string>
  <string id="torch_upgrade_5">
    <rus>Спасибо, пойду опробую.</rus>
  </string>
  <string id="bar_osvedomitel_transmut_0">
    <rus>Рецепты рецептами, но варить артефакты — дело опасное. Неудивительно, что мало тех, кто рискует этим заниматься. Ведь пока бросаешь арты в аномалию, просто ветерок может подуть, и ты труп.</rus>
  </string>
  <string id="bar_osvedomitel_transmut_1">
    <rus>Тут навык нужен. Хотя есть прибор, который сильно облегчает это занятие. Для варщика — незаменимая вещь. Вместо того, чтобы рисковать задницей, аккуратно подходишь к аномалии, запускаешь приборчик, и за миг — всё готово. У меня есть такой один. Если поможешь мне во взаимовыгодном деле, то я готов тебе отдать его.</rus>
  </string>
  <string id="bar_osvedomitel_transmut_2">
    <rus>Что за дело?</rus>
  </string>
  <string id="bar_osvedomitel_transmut_3">
    <rus>Нужно проверить информацию. А если подробнее — рецепт. Я много разных ПДА перебираю и вот нашёл один очень занятный, в котором указан рецептик, а я такой раньше ещё не встречал. Но чёрт его знает, рабочий он или нет. Да и не ясно, что за артефакт получается от варки. Сразу говорю, придётся лезть в "Холодец". Моя-то задница мне ещё дорога, хе-хе.</rus>
  </string>
  <string id="bar_osvedomitel_transmut_4">
    <rus>Было б чем дорожить... На тебе, небось, уже и пробу ставить негде! "Холодец", говоришь?  Ради такого приборчика можно рискнуть — рассказывай, что за рецепт.</rus>
  </string>
  <string id="bar_osvedomitel_transmut_5">
    <rus>Шутишь? Я на днях только сапогами новыми разжился — и сразу в эту дрянь зелёную лезть? Нет уж, спасибо! Обойдусь пока без твоего прибора...</rus>
  </string>
  <string id="bar_osvedomitel_transmut_6">
    <rus>В общем, всё просто, тебе нужен всего один ингредиент — "Булыжник". Также тебе надо отыскать сам "Холодец", закинуть туда артефакт и подождать один час. Если что-то с этого выйдет, то принеси мне результат.</rus>
  </string>
  <string id="bar_osvedomitel_transmut_7">
    <rus>Понял, вроде не первый день в Зоне. Жди.</rus>
  </string>
  <string id="bar_osvedomitel_transmut_end_0">
    <rus>Привет, торговец воздухом. Докладываю — рецепт рабочий.</rus>
  </string>
  <string id="bar_osvedomitel_transmut_end_1">
    <rus>Рабочий? "Результат" принёс?</rus>
  </string>
  <string id="bar_osvedomitel_transmut_end_2">
    <rus>Да, вот, смотри — классная штука. Правда, раньше я не встречал таких.</rus>
  </string>
  <string id="bar_osvedomitel_transmut_end_3">
    <rus>Похож на "Изумрудный булыжник". Ладно, держи приборчик для варки, заслужил. Им управлять несложно, думаю, без проблем разберёшься. Рецептом тоже пользуйся на здоровье. Штука весьма полезная! Только никому не рассказывай про него пока, надо пару рецептиков успеть продать будет...</rus>
  </string>

  <string id="trade_dialog_jup_barman_0">
    <rus>Чего у тебя есть на обмен, Петрович?</rus>
  </string>
</string_table>
