<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="esc_kuznetsov_vodka_name">
    <rus>Принести Кузнецову водку</rus>
  </string>
  <string id="esc_kuznetsov_vodka_text">
    <rus>Майор Кузнецов заказал десять бутылок водки.</rus>
  </string>
  <string id="esc_kuznetsov_art_name">
    <rus>Принести Кузнецову артефакты</rus>
  </string>
  <string id="esc_kuznetsov_art_text">
    <rus>Майор Кузнецов заказал парочку артов. Обещал поделиться рецептом на получение какого-то артефакта.</rus>
  </string>
  <string id="about_enciclopedia">
    <rus>Этот раздел — энциклопедия. В процессе игры информация об окружающем мире будет заноситься сюда и сортироваться по темам.</rus>
  </string>
  <string id="about_pda">
    <rus>Об энциклопедии</rus>
  </string>
  <string id="Bandit's flash">
    <rus>КПК бандита с фабрики</rus>
  </string>
  <string id="esc_blokpost_case">
    <rus>Торговец: залезть на блокпост и оттуда украсть кейс с отчётом военной экспедиции с севера Зоны.</rus>
  </string>
  <string id="Dead novice's flash">
    <rus>КПК мёртвого новичка</rus>
  </string>
  <string id="defend_lager_name">
    <rus>Защитить лагерь новичков от наёмников</rus>
  </string>
  <string id="defend_lager_text">
    <rus>Фанат просит помочь отбиться от наёмников, которые пришли и потребовали новичков освободить лагерь. Все ныкаются, чтобы на глаза не попадаться, пропускают наёмников в лагерь, а потом по команде атакуем.</rus>
  </string>
  <string id="doctor_meet">
    <rus>КПК Проводника</rus>
  </string>
  <string id="doctor_meet_2">
    <rus>Встреча с Доктором</rus>
  </string>
  <string id="doctor_meet_quest_text">
    <rus>Доктор: "Я буду ждать человека от Стрелка в тайнике его группировки. Если это свой — он знает место".</rus>
  </string>
  <string id="doctor_meet_text">
    <rus>"Хорошо, я встречусь с человеком Призрака. Буду ждать его в тайнике Стрелка. Если это кто-то из своих — значит, знает, где меня искать. \n \nДоктор."</rus>
  </string>
  <string id="esc_blokpost_case_name">
    <rus>Украсть ящик с блокпоста</rus>
  </string>
  <string id="esc_flash_task_descr">
    <rus>Торговец: "... мои ребята возвращались с задания и пропали. Один из них — звать Шустрый — нёс мне кое-какую инфу... И пропали совсем рядом, под боком, потому что мост прошли. Не знаю, что и думать. Решили кому другому инфу скинуть или сидят водку глушат? Короче: найди Шустрого, живого или мёртвого — главное, чтобы флешка при нём была. Принесёшь мне. Шустрый был из людей Волка, а он тут, в лагере. Спроси его, он наверняка что-то знает."</rus>
  </string>
  <string id="esc_fox_info">
    <rus>Серый Лису:\n"Один знакомый попросил встретить группу сталкеров, раскопавших тайник Стрелка, я буду cо своими людьми на Свалке в ангаре, если что — подходи."</rus>
  </string>
  <string id="esc_kolyan_lost">
    <rus>"Один братан вчера ушёл на разведку на заброшенную мельницу, и о нём до сих пор ничего не слышно. Надо бы сходить узнать, куда он подевался."</rus>
  </string>
  <string id="factory_dynamit_text">
    <rus>Волк: принести динамит, спёртый бандитами на фабрике. В помощь — под мостом разведчики; подойти, сказать: "Привет из преисподней" (пароль). Повести их в атаку.</rus>
  </string>
  <string id="factory_trader_text">
    <rus>Волк: уничтожить бандитов на фабрике с помощью моих разведчиков за мостом, потом прийти и отчитаться.</rus>
  </string>
  <string id="Flash dead stalker">
    <rus>КПК мёртвого сталкера</rus>
  </string>
  <string id="gunslinger_clan_cache">
    <rus>... очнулся в каком-то подвале, ничего не помню. При себе только КПК и фотография какого-то мужика. В КПК одна запись — убить Стрелка. Сталкер, что меня спас, посоветовал поговорить с торговцем местным, Сидоровичем кличут. Поглядим, сможет ли он чем-нибудь мне помочь.</rus>
  </string>
  <string id="help_to_fox">
    <rus>Торговец: "Вернулся из рейда Лис, просит о помощи. Возможно, знает о Стрелке."</rus>
  </string>
  <string id="meet_seryi_text">
    <rus>Лис: "Серый сидит в ангаре на Свалке, он знает о Стрелке больше."</rus>
  </string>
  <string id="military_case_text">
    <rus>Торговец: "На НИИ "Агропром" у военных выкрасть результаты экспедиции и отнести в бар "100 Рентген" Бармену."</rus>
  </string>
  <string id="Seryi flash">
    <rus>КПК Лиса</rus>
  </string>
  <string id="storyline_fox_flash_info">
    <rus>"Сидорович нанял меня проследить за экспедицией военных, которая отправилась к заброшенному НИИ "Агропром". Вскоре я понял интерес Сидоровича к этой экспедиции. Больше всего это напоминало карательный рейд. Вояки приехали на нескольких БТРах, устроили там пальбу. Рядом со зданием НИИ был крупный лагерь бандитов, теперь его там нет, всех кого нашли, вояки постреляли. Некоторым, правда, удалось сбежать. Техника уехала, но одна группа солдат там расквартировалась. Что то ищут. Остальная инфомация секретна и передаётся условленым кодом: kajr3 64g(Ynqrrjgj ^%$^**ckjs vlk 9*U)7^7245kf jajfk5% ^$(*kfjqJF9^$mmmc) )Fs+Fk;lfm F*^#R#O; lNASNJCV{F+_fw kfm8F7 834F;LSM LKSDAG(_)gES KLQ....."</rus>
  </string>
  <string id="storyline_seryi_info">
    <rus>Серый Лису:\n"Один знакомый попросил встретить группу сталкеров, раскопавших тайник Стрелка, я буду на Свалке, если что — подходи."</rus>
  </string>
  <string id="Tolik flash">
    <rus>Данные с флешки Шустрого</rus>
  </string>
  <string id="tutorial_artefact_find">
    <rus>Торговец: "Тут рядом поле аномалий "Мясорубка". Артефакт в её центре. Достать."</rus>
  </string>
  <string id="tutorial_moving_anomaly_text">
    <rus>"Тут какая-то очень странная аномалия. Похоже, что она передвигается. Я попытаюсь вычислить её траекторию и время перемещения, потому что платить солдатам на мосту за проход у меня нет денег. Да и как альтернативы водки тоже нет..."</rus>
  </string>
  <string id="tutorial_secret_place">
    <rus>"Я оставил на заброшенной ферме небольшой тайник. Там немного еды, патроны. Нести уже не могу, силы на исходе. Не уверен, смогу ли я добраться до лагеря."</rus>
  </string>
  <string id="esc_trader_job_name">
    <rus>Получить спецзадание у торговца</rus>
  </string>
  <string id="esc_trader_job_desc">
    <rus>Надо наведаться к Сидоровичу, может у его найдётся работёнка для меня.</rus>
  </string>
</string_table>