<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

  <!-- ===== TASK ARTICLES ===== -->

  <string id="natasha_story_talk_to_voronin">
    <rus>Какого чёрта?!</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_natasha_story_start_text">
    <rus>Узнать подробности о произошедшем на посту "Долга" у генерала Воронина.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_resident_return">
    <rus>Возвращение резидента</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_storyline_pri_sam_shepot_text">
    <rus>Проконтролирую эту ситуацию... надо пощупать этого агента, который шлёт загадочные сообщения с явками и паролями. Дети шпионов, бляха-муха. И главное, надо оградить Наташу от неприятностей. Хватило ей и Гоблина!</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_strangers_among_ours">
    <rus>Чужие среди своих</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_storyline_random_agent_die_text">
    <rus>В своих путешествиях с Наташей по Зоне буду обращать внимание на подозрительных личностей. Это даст нам шанс выйти на более крупного зверя.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_small_fry">
    <rus>Мелкие сошки</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_storyline_random_agent_pda_text">
    <rus>Начнём с самых низов... Понятно, что верхушка этой агентуры будет посылать к Наташе своих шестёрок. Надо быть внимательным и осторожным. Любая информация очень пригодится в этой запутанной ситуации.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_sources_of_information">
    <rus>Источники информации</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_storyline_sources_of_information_text">
    <rus>Что я понял из разговора с Шёпотом? Что у перевёртышей, которые будут охотиться на Наташу, может быть ценная информация. В каком виде? Обыщем труп — узнаем. Может блокнот, может рация, пейджер или тот же КПК. Мне этих продажных шкур не жалко. Это их выбор. Поэтому шмонать надо будет тщательно. Главное — ничего и никого не пропустить. Стоп! Почти все знают, что моя хибара на болоте... И Наташу там многие видели. Вот это номер! Они уже на болоте? Интуиция — страшная сила.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_data_storage">
    <rus>Накопители данных</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_storyline_sources_of_information_2_text">
    <rus>Отлично! Теперь опыт есть. Мочим перевёртышей, забираем КПК, говорим Наташе, чтобы связалась с Шёпотом. Всё ясно.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_center_of_information">
    <rus>Средоточие сведений</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_storyline_sources_of_information_3_text">
    <rus>Пойдём по накатанному пути: Органайзеры — Наташа — Шёпот.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_secret_files">
    <rus>Секретные материалы</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_storyline_sources_of_information_4_text">
    <rus>Ну, скоро наступит момент истины. Шёпот сказал, что остался крайний куратор, наступающий на пятки. Последний бой — он трудный самый. Ищем информацию, говорим Наташе, идём к Шёпоту.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_resident_plans">
    <rus>Планы резидента</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_storyline_pripyt_talk_shepot_text">
    <rus>Началось... Шёпот в Восточной Припяти в здании школы, напротив Юбилейного. Выдвигаемся с Наташей к нему. Что он затеял? Сперва поговорим, а там уже, как это всегда со мной бывает, по обстоятельствам. Неужели бабушка приехала?</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_fox_hunt">
    <rus>Охота на лис</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_storyline_foxes_hunting_text">
    <rus>Какая-то спортивная радиопеленгация... Цифры — они должны быть, вроде как, ближе к нулю. Пример: если значение -108, то я далеко от владельца передатчика; если -12, то я рядом с ним. Не думаю, что этот лис будет светиться в центре базы на глазах у всех. Скорее всего, он будет находиться за забором. Пойдём по следу.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_fox_hunt_continues">
    <rus>Охота на лис продолжается</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_storyline_foxes_hunting_2_text">
    <rus>Легко сказать — прошерсти все укромные места... Но, если мыслить логически, то можно выдвинуть гипотезу, что они не только от меня прячутся. Они, скорее всего, убегают и от хозяев. Значит маскироваться будут под обычных сталков и, вероятно, разделятся. Но сначала к Шёпоту за девайсом.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_wolf_in_sheeps_clothing">
    <rus>Волк в овечьей шкуре</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_storyline_need_info_about_shepot_text">
    <rus>Нужно опять найти Шёпота. Либо самостоятельно, либо через Наташку и прояснить ситуацию на предмет его причастности к наёмным организациям.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_responsible_decision">
    <rus>Ответственное решение</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_shepot_itog_reshenie_text">
    <rus>Нужно принять чью-то сторону. Если Кот говорит правду, то мне следует остановить Шёпота. Воронин ждёт от меня хоть какой-нибудь информации. Вот к нему и можно обратиться. Его бойцы смогут выловить Шёпота. Однако, если Шёпот чист, то к Воронину идти не стоит. Тогда нужно дождаться от Шёпота сообщения. Придётся принять это ответственное решение.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_waiting_equals_death">
    <rus>Ожидание смерти подобно</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_storyline_bar_talk_voronin_text">
    <rus>Ничего нету хуже, чем ждать и догонять. Займусь другими делами. Воронин обещал маякнуть, если прокачает Шёпота.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_prison_visitor">
    <rus>Тюремный посетитель</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_storyline_need_info_about_shepot_2_text">
    <rus>Бойцы Воронина отведут Шёпота в Тёмную Долину на нашу Базу. Пристроят в подвал за решётку. Пойду, поговорю с ним, может быть, в последний раз.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_air_raid_alarm">
    <rus>Воздушная тревога</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_storyline_air_raid_alarm_text">
    <rus>Покой мне только снится. РПГ и заряды на крыше, над кабинетом Халявы. Надо как-то сбить вертолёт. Пока не поздно!</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_own_interests">
    <rus>Свои интересы</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_storyline_their_interests_text">
    <rus>Так... Слухами земля полнится. Уже даже Кот прознал про нашу базу. Теперь понятно, что у него свои интересы в этой мутной истории. Но он мне об этом открыто никогда не скажет. Значит надо попробовать прояснить ситуацию.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_serious_talk">
    <rus>Серьёзный разговор</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_storyline_their_interests_2_text">
    <rus>Спрошу у Наташи, где сейчас находится Шёпот, и потопаем к нему на разговор.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_resident_bait">
    <rus>Приманка резидента</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_storyline_red_forest_shepot_text">
    <rus>Вроде, всё просто... В Красном Лесу надо найти Шёпота и поговорить с ним. Но купится ли Кот на нашу приманку? Он хоть и кот, но хитрый лис.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_on_razors_edge">
    <rus>По лезвию бритвы</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_storyline_the_razors_edge_text">
    <rus>Так... Следую за Шёпотом и выполняю его указания. А там уже, как карта ляжет... Спиной чую — реальная подстава.</rus>
  </string>


  <!-- ===== JOURNAL GROUPS ===== -->

  <string id="natasha_story_found_pdas_on_agents_corpses">
    <rus>Найденные ПДА в трупах агентов</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_found_pdas_on_attackers_corpses">
    <rus>Найденные ПДА в трупах нападавших</rus>
  </string>


  <!-- ===== JOURNAL ARTICLES ===== -->

  <string id="natasha_story_unknown_pda">
    <rus>Неизвестный ПДА</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_pda_freedom_svaznoy_text">
    <rus>ТУТ ОПИСАНИЕ</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_pda_160x2010x2001">
    <rus>ПДА инкогнито №160x2010x2001</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_pda_verb1_text">
    <rus>ПДА с неизвестной мне системой. При включении требует логин и пароль, а также устойчивое соединение с какой-то защищённой сетью. На тыльной стороне ПДА какой-то инвентарный номер: 160x2010x2001. Чтобы обойти авторизацию, видимо, нужен специалист.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_pda_160x2010x2002">
    <rus>ПДА инкогнито №160x2010x2002</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_pda_verb2_text">
    <rus>Этот ПДА не включается, однако на тыльной стороне есть какой-то инвентарный номер: 160x2010x2002. К устройству приклеена маленькая бумажка с текстом: "Затребовать оплату за доп. инфу".</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_pda_160x2010x2003">
    <rus>ПДА инкогнито №160x2010x2003</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_pda_verb3_text">
    <rus>ПДА получается включить. При загрузке на экране логотип неизвестной группировки. Далее ПДА запрашивает логин и пароль для авторизации, а также требует устойчивое соединение с защищённой сетью. На тыльной стороне инвентарный номер: 160x2010x2003.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_pda_160x2010x2004">
    <rus>ПДА инкогнито №160x2010x2004</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_pda_verb4_text">
    <rus>ПДА был включен, отображался главный экран неизвестной мне системы. Дальше работать с ним не получилось, так как ПДА требовал хорошего сигнала с какой-то защищённой сетью. При выключении экрана и повторном включении ПДА запросил логин и пароль. На тыльной стороне есть номер: 160x2010x2004.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_pda_160x2020x2001">
    <rus>ПДА инкогнито №160x2020x2001</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_pda_verb5_text">
    <rus>ПДА с разбитым экраном. Подсветка включается, однако на экране сплошные цветовые артефакты. При включении ПДА один раз протяжно и громко пищит, затем выключается, и так по кругу. На тыльной стороне есть инвентарный номер: 160x2020x2001.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_pda_160x2020x2002">
    <rus>ПДА инкогнито №160x2020x2002</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_pda_verb6_text">
    <rus>Очень странный ПДА. На весь экран отображается и моргает огромная надпись "ALARM". На тыльной стороне номер: 160x2020x2002.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_pda_160x2020x2003">
    <rus>ПДА инкогнито №160x2020x2003</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_pda_verb7_text">
    <rus>ПДА погас почти сразу, как попал ко мне в руки, однако за мгновение до этого я успел увидеть на экране открытый чат, где бывшый владелец этого КПК спрашивал у кого-то: "Девка с мужиком, что делать?". На тыльной стороне есть номер: 160x2020x2003.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_pda_160x2020x2004">
    <rus>ПДА инкогнито №160x2020x2004</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_pda_verb8_text">
    <rus>Когда я взял в руки этот ПДА, то на экране было открыто диалоговое окно какой-то программы с вопросом "Стереть данные?". На всякий случай ничего не трогал, просто выключил экран. На тыльной стороне присутствует номер: 160x2020x2004.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_pda_160x2030x2001">
    <rus>ПДА инкогнито №160x2030x2001</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_pda_verb9_text">
    <rus>На тыльной стороне ПДА написан номер: 160x2030x2001. На экране, к моему удивлению, отображалась фотография Наташи. Фото было сделано не в Зоне, тут таких мест точно нет. Что-то другое запустить на этом устройстве не получилось, вылезала ошибка: "Защищённая сеть не найдена".</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_pda_160x2030x2002">
    <rus>ПДА инкогнито №160x2030x2002</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_pda_verb10_text">
    <rus>Этот ПДА или сломан, или разряжен, включить не получается. На тыльной стороне выбит номер: 160x2030x2002.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_pda_160x2030x2003">
    <rus>ПДА инкогнито №160x2030x2003</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_pda_verb11_text">
    <rus>На тыльной стороне ПДА есть номер: 160x2030x2003. Также на этом ПДА открыта карта текущей местности. В Тёмной Долине, в районе бывшей базы Борова, какая-то отметка. А вот это уже любопытно... Однако никакой текстовой подписи к отметке нет. Больше ничего интересного.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_pda_160x2030x2004">
    <rus>ПДА инкогнито №160x2030x2004</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_pda_verb12_text">
    <rus>На тыльной стороне ПДА выбит номер: 160x2030x2004. Устройство с небольшими следами крови и царапинами по краям корпуса на стыках. Впечатление, что бывший владелец настолько сильно хотел вскрыть заднюю крышку, что повредил себе ноготь. Либо он хотел вынуть аккумулятор, либо избавиться от номера.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_pda_160x2040x2001">
    <rus>ПДА инкогнито №160x2040x2001</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_pda_verb13_text">
    <rus>На тыльной стороне ПДА присутствует номер: 160x2040x2001. С этим КПК вообще загадка: ни авторизации, ни требования хорошего сигнала, ничего. Он включает экран, загружается и будто зависает. Возможно, с него успели стереть всю информацию? Может быть, кто-то это делает удалённо?</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_pda_160x2040x2002">
    <rus>ПДА инкогнито №160x2040x2002</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_pda_verb14_text">
    <rus>Это, наверное, самый интересный ПДА из всех, что мне удалось подобрать у нападавших. Тут был открыт чат с каким-то анонимом, который спрашивал про статус и последние новости, а также требовал немедленно отыскать первого информатора. Похоже, что дела у них шли не совсем гладко. На тыльной стороне ПДА есть номер: 160x2040x2002.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_pda_160x2040x2003">
    <rus>ПДА инкогнито №160x2040x2003</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_pda_verb15_text">
    <rus>ПДА не включается, просит зарядки. На тыльной стороне присутствует номер: 160x2040x2003.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_story_pda_160x2040x2004">
    <rus>ПДА инкогнито №160x2040x2004</rus>
  </string>
  <string id="natasha_story_pda_verb16_text">
    <rus>Классическая ситуация, ПДА требует логин и пароль, а также защищённую сеть. К сожалению, большей информации самостоятельно вытянуть не получается. На тыльной стороне выбит номер: 160x2040x2004.</rus>
  </string>

</string_table>
