<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<!-- COMPANION STALKER -->

    <string id="vorinin_before_natasha_start_0">
        <rus>Приветствую! Не сочтите за наглость, но у меня есть вопрос.</rus>
    </string>
    <string id="vorinin_before_natasha_start_1">
        <rus>О! Меченый! Погоди со своим вопросом. Не знаю зачем, но ребята на южном КПП просили тебя подойти, что-то они у тебя спросить хотели. Метнись сначала к ним.</rus>
    </string>

    <string id="vorinin_natasha_start_0">
        <rus>Товарищ генерал, это что за херня сейчас была? Почему ваши люди сначала начинают атаковать меня, а потом друг в друга стреляют?</rus>
    </string>
    <string id="vorinin_natasha_start_1">
        <rus>Не психуй! Я пока и сам ни хрена не понимаю. Сейчас мои парни выясняют, что это за чёрт, и откуда он взялся.</rus>
    </string>
    <string id="vorinin_natasha_start_2">
        <rus>Проходной двор какой-то...</rus>
    </string>
    <string id="vorinin_natasha_start_3">
        <rus>Я сказал, не психуй! Не забывай, на чьей ты сейчас территории!</rus>
    </string>
    <string id="vorinin_natasha_start_4">
        <rus>Ага, забудешь тут. Ваши бойцы мимо северного КПП на Кордоне тащили какого-то упыря. Не спрашивайте, откуда я знаю. В качестве моральной компенсации, мне нужно, чтобы Вы рассказали, что это был за кадр.</rus>
    </string>
    <string id="vorinin_natasha_start_5">
        <rus>Ё-моё. Да моя разведка не так эффективно работает, как ты. А тебе-то чего до этого тела? Ну поймали мои бойцы какого-то мужика, подумали, что шпион. Околачивался возле наших позиций, вооружённый до зубов. Пока больше нет информации, но скоро, думаю, разговорим его.</rus>.
    </string>
    <string id="vorinin_natasha_start_6">
        <rus>Ясно. Ладно, если что — зайду позже, поинтересуюсь, что удалось из него выбить. Есть у меня чуйка, что эта заварушка на блокпосту и ваш пленник как-то связаны.</rus>
    </string>

    <string id="natasha_unknown_sms_0">
        <rus>А в тебе загадок оказывается больше, чем я мог предположить. Что скажешь по поводу этой странной СМС-ки?</rus>
    </string>
    <string id="natasha_unknown_sms_1">
        <rus>Выглядит так, будто со мной хочет встретиться мой бывший коллега по разведке...</rus>
    </string>
    <string id="natasha_unknown_sms_2">
        <rus>Какой ещё коллега? И что значит "Код пятый"?</rus>
    </string>
    <string id="natasha_unknown_sms_3">
        <rus>Помнишь ту банду, про которую я рассказывала тебе? Так вот, разнюхивать информацию про них мне помогал коллега, Александр. Позывной у него был — Шёпот. "Код пятый" значит, что необходима экстренная встреча первоочерёдной важности, а тематика такой встречи — угроза жизни.</rus>
    </string>
    <string id="natasha_unknown_sms_4">
        <rus>А седьмой опорник — это что за место?</rus>
    </string>
    <string id="natasha_unknown_sms_5">
        <rus>Это... у нас седьмым опорником обозначалось то здание, куда я тебя притащила без сознания после того, как ты влетел в мою ловушку. Слушай, нужно встретиться с этим человеком. Сегодня в полночь. Если пойдёшь со мной — буду рада.</rus>.
    </string>
    <string id="natasha_unknown_sms_6">
        <rus>М-да, попахивает вся эта история, конечно... Ну хорошо, будь по-твоему. К полуночи будем на месте.</rus>
    </string>

    <string id="natasha_dialog_ne_uspevaem_0">
        <rus>Что случилось?</rus>
    </string>
    <string id="natasha_dialog_ne_uspevaem_1">
        <rus>Ну, кроме того, что мы не успеваем в Припять к моему знакомому — ничего. Слушай, дальше ты иди своей дорогой, а я пойду, куда планировала, пока ещё не поздно.</rus>
    </string>
    <string id="natasha_dialog_ne_uspevaem_2">
        <rus>Чёрт, я совсем забыл. Хорошо, я постараюсь быть на месте вовремя.</rus>
    </string>

    <string id="first_meet_shepot_0">
        <rus>А вот и ты. Что тут происходит и что это за мужик?</rus>
    </string>
    <string id="first_meet_shepot_1">
        <rus>Это мой приятель, мы с ним вместе на разведку работали. Похоже, что дело действительно — дрянь. Очень серьёзные люди хотят мне голову открутить...</rus>
    </string>
    <string id="first_meet_shepot_2">
        <rus>Ну, я об этом уже догадался. Ты в курсе, что одной тебе сейчас совсем нежелательно по Зоне шастать?</rus>
    </string>
    <string id="first_meet_shepot_3">
        <rus>Да, в курсе, но...</rus>
    </string>
    <string id="first_meet_shepot_4">
        <rus>Но мне должно быть всё равно, так? Как зовут приятеля твоего?</rus>
    </string>
    <string id="first_meet_shepot_5">
        <rus>Шёпот. Имена лучше сейчас не озвучивать...</rus>.
    </string>
    <string id="first_meet_shepot_6">
        <rus>Имя мне и не нужно. Сейчас пообщаемся.</rus>
    </string>

    <string id="shepot_first_gg_dialog_0">
        <rus>Привет.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_first_gg_dialog_1">
        <rus>Ты и есть Меченый, значит? Ната про тебя уже успела рассказать.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_first_gg_dialog_1_2">
        <rus>Ты и есть Меченый, значит?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_first_gg_dialog_2">
        <rus>Да? Ну и что говорила?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_first_gg_dialog_2_2">
        <rus>Да. А ты откуда меня знаешь?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_first_gg_dialog_3">
        <rus>Историю вашего знакомства описала да мыслями личными поделилась. Что же касаемо меня — я работаю на разведку, и сюда я пришёл чтобы помочь Наташке. Короче, в опасности она большой. В Зоне ей оставаться рискованно, но и за периметр живой тоже не уйти. Нехорошие и опасные люди на неё охоту открыли...</rus>
    </string>
    <string id="shepot_first_gg_dialog_3_2">
        <rus>Я работаю на разведку и много чего знаю, просто поверь на слово. Ну не суть. Короче, в опасности она большой. В Зоне ей оставаться рискованно, но и за периметр живой тоже не уйти. Нехорошие и опасные люди на неё охоту открыли...</rus>
    </string>
    <string id="shepot_first_gg_dialog_4">
        <rus>Что за люди? Что им надо?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_first_gg_dialog_5">
        <rus>В двух словах не объяснишь. Мы выслеживали нелегальные поставки через границу Украины из ЧЗО на Запад. Предполагали, что деятельность ведёт какая-нибудь подпольная банда, однако там всё куда серьёзней. Весьма влиятельные люди за границей вливали и вливают огромные бабки, чтобы наладить путь для контрабанды.</rus>.
    </string>
    <string id="shepot_first_gg_dialog_6">
        <rus>Это всё примерно я и так знал. И вы с Наташкой пытались рассекретить всю эту схему, да?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_first_gg_dialog_7">
        <rus>И да, и нет. Конкретно моя задача заключалась в том, чтобы попытаться найти заказчиков и кураторов с той стороны границы, а Наташка должна была, скажем так, неофициально попытаться разузнать, через кого идут поставки уже внутри Украины, до границы. Ну вот она и согласилась начать с ЧЗО, заодно ведь тут история с её отцом была, сам знаешь... Она выполнила задание, но не очень аккуратно. И плохиши смогли выйти на её след, сейчас уже по всей Зоне рыщут.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_first_gg_dialog_8">
        <rus>Кто конкретно её ищет? И к чему быть готовым?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_first_gg_dialog_9">
        <rus>Честно говоря, там такие ресурсы и возможности, что на её поиски могут послать целую роту. Но это малоэффективно в Зоне, сам понимаешь. Вероятно, те люди будут вербовать кого-то из местных, а в подмогу им отправлять своих агентов. В общем, нельзя больше никому доверять, врагом может быть кто угодно. \nТебя они могут и не знать, поэтому стрелять вряд ли станут, либо если и знают, то не о вас с Наташей. А вот если тебя как раз с ней увидят — скорее всего, сразу попытаются убить.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_first_gg_dialog_10">
        <rus>М-да. Весёлые перспективы.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_first_gg_dialog_11">
        <rus>Весёлые — не то слово. Но это ещё не всё. Я же на данный момент тоже всё ещё действующий агент, но передо мной теперь стоят другие задачи. Нужно разрушить их агентурную сеть тут, в ЧЗО. Одному мне это сделать будет трудно, а с тобой и Наташкой — вполне реализуемо. Заодно и её врагов ликвидируем — двух зайцев, так сказать.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_first_gg_dialog_12">
        <rus>Так, и каким образом?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_first_gg_dialog_13">
        <rus>Как я уже сказал, я более чем уверен, что сюда были отправлены агенты, кураторы. Скорее всего, именно через них будет происходить вербовка одиночек. Моя задача — выслеживать этих кураторов. Средства и инструменты у меня свои. Однако расправиться с ними я сам не смогу, поэтому буду просить твоей помощи, если вдруг станет известно месторасположение такого агента. \nОднако сами себя завербованные просто так вряд ли выдадут, но, думаю, спалятся, когда увидят с тобой Наташку. Поэтому придётся тебе рисковать и брать её с собой, чтобы вычислить гадов. Они ищут её по всей Зоне. Но я постараюсь сделать так, чтобы не они вас, а вы их опередили. Чтобы вы были на шаг впереди, так сказать. Это звучит просто, а сделать... Короче, понадобится время. Поэтому на первых порах не спите в шапку. Если моя идея выгорит, то пришлю сообщение.\nСвязь с тобой я буду держать через Нату. Также если тебе вдруг нужно будет со мной связаться — тоже всё через неё. Своё место дислокации я буду периодически менять. Ну, вроде, на этом пока всё. Поговори с Наташей, втолкуй ей, чтобы без тебя она и шагу больше не делала.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_first_gg_dialog_14">
        <rus>Уф-ф-ф... Ладно, понял, разберёмся.</rus>
    </string>

    <string id="shepot_gg_second_dialog_0">
        <rus>Всё слышала?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_gg_second_dialog_1"> 
        <rus>Слышала.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_gg_second_dialog_2">
        <rus>Вот и хорошо. Теперь даже в туалет ходим по моему разрешению. Устала, не?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_gg_second_dialog_3">
        <rus>Есть немного. Голова кругом от всего происходящего...</rus>
    </string>
    <string id="shepot_gg_second_dialog_4">
        <rus>Пошли домой тогда на Болота. Нужно всё хорошенько обдумать и понять, что дальше делать.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_gg_second_dialog_5">
        <rus>С удовольствием. Всё бы отдала сейчас за чашечку горячего вкусного кофе...</rus>.
    </string>
    <string id="shepot_gg_second_dialog_6"> 
        <rus>И чай, и кофе будет, когда до дома дойдём. Пошли, не отставай.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_gg_second_dialog_7"> 
        <rus>Хорошо. Веди.</rus>
    </string>

    <string id="natasha_need_meet_with_natasha_0"> 
        <rus>%c[255,1,255,255]Наташ, Узнай у Шёпота где он сейчас.%c[default]</rus>
    </string>
    <string id="natasha_need_meet_with_natasha_1"> 
        <rus>Хорошо, я напишу ему.</rus>
    </string>
    <string id="natasha_need_meet_with_natasha_2"> 
        <rus>Отлично.</rus>
    </string>

    <string id="shepot_agent1_dialog1_0"> 
        <rus>Ну, здорово. Что тут у нас?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_agent1_dialog1_1"> 
        <rus>Тише, не мелькай особо на открытом пространстве. Привет. Впереди вышка и мост, ведущий в старый город. Вот именно там и наша цель. Но охрана у него не кислая...</rus>
    </string>
    <string id="shepot_agent1_dialog1_2"> 
        <rus>Какие мысли, как будем брать его? Я бы мог и штурмом пойти, зубами их загрызть, Наташка не даст соврать — я могу.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_agent1_dialog1_3"> 
        <rus>Да ну, не. Это не мой стиль работы. Есть идея интереснее. Если моя не сработает — тогда пойдём уже зубами их грызть, как ты говоришь.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_agent1_dialog1_4"> 
        <rus>Внимательно слушаю.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_agent1_dialog1_5"> 
        <rus>Через всю эту кодлу ломиться, как я уже сказал, смысла нет. Сделаем иначе. Вот у меня есть вот такой ПДА интересный. Это один из тех, который ты мне принёс с трупа завербованного. Только аккуратней с ним. Внутри маленькое взрывное устройство. Сильно не бахнет, но осколками башню посечёт, что дробью. Исход должен быть летальным. Взрыв произойдёт, если ПДА в чате уловит ключевое слово, которое мы отправим в сеть, как только этот гад девайс в руки возьмёт.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_agent1_dialog1_6"> 
        <rus>Ни фига себе. Осталось только как-то ПДА этот ему вручить...</rus>
    </string>
    <string id="shepot_agent1_dialog1_7"> 
        <rus>Да, это ключевой момент. Предлагаю вот что: я анонимно отпишусь в сеть, чтобы этот хер вышел на разговор. На встречу пойдёшь ты, но один. Скажешь ему, мол, есть у тебя информация о Наташке, и что на этом нашем ПДА есть её метка с местоположением. Он спросит — нахрена ты её сдаёшь. Скажешь, что в корне не разделяешь с ней взгляды, плюс — она тебя подставила, и ты хочешь отомстить. Но смотри, эти черти непредсказуемые. Могут внезапно и стрелять начать, будь готов. В любом случае наша задача — просто пришить подонка, так или иначе.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_agent1_dialog1_8"> 
        <rus>Ну, чем чёрт не шутит, давай попробуем. Пиши ему и давай сюда этот свой ПДА.</rus>
    </string>

    <string id="kyrator_dialog_gg_1_0"> 
        <rus>Здороваться не буду.</rus>
    </string>
    <string id="kyrator_dialog_gg_1_1"> 
        <rus>Как пожелаешь. Что у тебя за информация?</rus>
    </string>
    <string id="kyrator_dialog_gg_1_2"> 
        <rus>Та, которая тебе нужна. Я знаю, что ты ищешь. Точнее — кого.</rus>
    </string>
    <string id="kyrator_dialog_gg_1_3"> 
        <rus>Я это уже понял. Не буду спрашивать про источник инфы. Что хочешь за всё?</rus>
    </string>
    <string id="kyrator_dialog_gg_1_4"> 
        <rus>Хочу, чтобы твои цепные псы забыли моё лицо и как меня зовут.</rus>
    </string>
    <string id="kyrator_dialog_gg_1_5"> 
        <rus>Это не проблема. Это всё? Твоя очередь.</rus>
    </string>
    <string id="kyrator_dialog_gg_1_6"> 
        <rus>Буду краток. Смотри — это ПДА, который я снял с трупа одной из твоих шавок. В ПДА есть инфа о текущем местоположении девчонки. Но есть момент. ПДА под паролем. Пароль пришлю как только отойду на безопасное расстояние — это мой гарант безопасности, что ты меня не пришьёшь раньше времени.</rus>
    </string>
    <string id="kyrator_dialog_gg_1_7"> 
        <rus>А ты с яйцами. Уважаю. Ну, будь по-твоему, давай сюда девайс. А теперь вали отсюда и не забудь про пароль. Если что — я тебя всё равно найду, поверь.</rus>
    </string>
    <string id="kyrator_dialog_gg_1_8"> 
        <rus>Держи. Надеюсь, больше не свидимся. Как подальше отойду — пришлю СМС с кодом разблокировки девайса, жди.</rus>
    </string>

    <string id="shepot_agent2_dialog1_0">
        <rus>Башка раскалывается... Подожди... А ты откуда тут взялся?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_agent2_dialog1_1">
        <rus>Наташка сообщила, куда вы идёте. Решил подстраховать, но немного опоздал к началу заварушки. Эти идиоты спровоцировали пси-выброс — пытались восстановить работу мозгов. У Фэлкона я нашёл инструкции, настройки каких-то альфа-волн и ещё что-то.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_agent2_dialog1_2">
        <rus>Херь какая-то. Зачем им понадобились эти мозги?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_agent2_dialog1_3">
        <rus>Судя по всему, они пытались адаптировать их под определённое излучение, чтобы мозги воздействовали только на определённых же людей. Больше подробностей у меня пока нет.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_agent2_dialog1_4">
        <rus>Идиоты, других слов нету. Ладно, в любом случае это уже всё в прошлом. Нужно выбираться отсюда.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_agent2_dialog1_5">
        <rus>Полностью поддерживаю.</rus>.
    </string>
    <string id="shepot_agent2_dialog1_6">
        <rus>Лады. Если понадобишься — свяжусь с тобой через Наташку.</rus>
    </string>

    <string id="pri_kot_first_meet_0">
        <rus>А ты какого здесь делаешь?!</rus>
    </string>
    <string id="pri_kot_first_meet_1">
        <rus>Я?! А ты сам что тут забыл?! И что это за хрен с тобой в капюшоне? Пускай пушку опустит!</rus>
    </string>
    <string id="pri_kot_first_meet_2">
        <rus>Опустит, не переживай. Какая разница, что мы здесь делаем? У нас тут дела, раз мы тут. А вот твои цели мне не ясны. Странная встречка, не находишь?</rus>
    </string>
    <string id="pri_kot_first_meet_3">
        <rus>Я ищу кое-кого. И по моей информации, нужный мне контакт должен быть где-то здесь, в Восточной части Припяти. А на вас наткнулся случайно. Так что спокойно, парень! Мы друг другу не враги, если ты вдруг забыл.</rus>
    </string>
    <string id="pri_kot_first_meet_4">
        <rus>Как-то слабо мне верится в такие совпадения, но допустим. Тут в любом случае нет того, кого ты ищешь.</rus>
    </string>
    <string id="pri_kot_first_meet_5">
        <rus>Здесь, пожалуй, соглашусь с тобой. В общем-то на этом тогда предлагаю и разойтись. Удачи тебе, а я пошёл искать своего человека.</rus>
    </string>
    <string id="pri_kot_first_meet_6">
        <rus>Ладно, спасибо. Давай.</rus>
    </string>

    <string id="shepot_agent3_dialog1_0">
        <rus>Мда, ну и встреча. Тесен же мир.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_agent3_dialog1_1">
        <rus>Всё просрали из-за него! Оба контакта успели скрыться! Кто это был? Ты его знаешь?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_agent3_dialog1_2">
        <rus>Вроде того. Мутный тип, честно говоря. Ладно, что будем делать дальше?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_agent3_dialog1_3">
        <rus>Не думаю, что просто так этот хрен тут оказался. Ну ладно, тебе видней. \nДальше тебе нужно к главарю "Свободы", выяснить, что за дела они с наёмниками ведут. Судя по их разговору, это их не первая сделка. Наркоту на арты меняют, торчки хреновы. Теперь-то ясно, через кого эта группировка работает и как арты получает — именно через "Свободу". Но про Наташку они тоже обмолвились. В общем, дальше путь только к Лукашу.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_agent3_dialog1_4">
        <rus>Принял. А ты чем займёшься?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_agent3_dialog1_5">
        <rus>Пока доложу о случившемся своему начальству. Я же тут ещё и задание выполняю — собираю информацию о контрабандистах. Тебя в моём отчете не будет, не переживай.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_agent3_dialog1_6">
        <rus>Ясно. Ну, в таком случае пока расходимся. Как будет время — зайду к Лукашу. Удачи.</rus>
    </string>

    <string id="natasha_drugs_story_1_0">
        <rus>Лукаш! Говори, кто из твоих бойцов недавно рейд в Восточной Припяти проводил?</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_1_1">
        <rus>Ни хрена себе прикол. С чего бы мне тебе рассказывать о всех наших действиях? И вообще, с какого хрена ты сюда вламываешься?</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_1_2">
        <rus>Да с того! Твои люди через наёмников наркоту в Зону ввозят за арты. Но это полбеды. Эти же твои люди и под меня копают, а мне это очень не нравится. Сечёшь?</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_1_3">
        <rus>Слышь, Пинкертон, за такие предъявы и по мордасам можно схлопотать! Ты чё несёшь вообще? Нахрена ты сдался мне и моим людям? И какие нахрен наркотики?!</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_1_4">
        <rus>Тебе видней, какие. Ты из меня лоха, что ли, делаешь?! Повторяю — твои люди какого-то хрена интересуются моими! Я жду ответов.</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_1_5">
        <rus>Слышишь, Меченый. Я тебе ещё раз говорю. Я про это ничего не знаю. Ни про наркотики, ни про твои дела.</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_1_5_0_0">
        <rus>Хм, ну ладно. Поверю тебе... Тогда у меня просьба. Пошурши, пожалуйста, среди своих, потому что кто-то точно недавно был в Восточной Припяти и имел дело с наёмниками. Речь у них шла о наркотиках и о моих людях. Это в твоих же интересах. И если будет, что расссказать мне — отпишись, по рукам?</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_1_5_0_1">
        <rus>Разберёмся. А теперь не мешай мне, пожалуйста.</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_1_5_1_0">
        <rus>Да что ты говоришь? Твои укурыши налево и направо трындят, что косяки да плюхи курят. Плюс — твоих людей не раз замечали с наёмниками. До сих пор не понимаешь, о чём речь?</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_1_5_1_1">
        <rus>Да пошёл ты в задницу! Ты как со мной разговариваешь?! Не забыл вообще, где ты находишься, а?! Пошёл на хрен с базы! Сам не уйдёшь — парни помогут!</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_1_5_1_2">
        <rus>Ах вот как ты запел. Ладно, я ещё не прощаюсь. Если придётся — вырву кадыки каждому на этой базе. Помни об этом.</rus>
    </string>

    <string id="natasha_drugs_story_2_0">
        <rus>Я по поводу твоей СМС.</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_2_1">
        <rus>А, да! Ты мне можешь объяснить, наконец, что в последнее время происходит? Почему к моим ребятам вдруг такой интерес? Мне что-то кажется, ты по-любому в курсе.</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_2_2">
        <rus>Это тебе должно быть видней, с кем твои ребята дела ведут. Какая у тебя информация для меня была, про которую ты писал?</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_2_3">
        <rus>А, вопросом на вопрос, значит, общаться будем? Ладно.</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_2_4">
        <rus>Лукаш, послушай. Скажу прямо и как есть. Я лично стал свидетелем того, как кто-то из твоих бойцов в Восточной Припяти встречался с наёмниками и вёл там разговор об обмене наркоты на артефакты. А также наёмники интересовались и моим человеком. Ты смотри, если так дело пойдёт, то и тебе в затылок от своих же может пуля прилететь.</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_2_5">
        <rus>Меченый, ты абсолютно уверен в том, что сейчас говоришь? Ты же понимаешь, что это очень серьёзное обвинение, которое может сильно пошатнуть ситуацию внутри всей нашей группировки?</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_2_6">
        <rus>Посмотри мне в глаза. Внимательно. Скажи мне, что ты видишь?</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_2_7">
        <rus>Хм. Думаю, что вижу достаточно, чтобы поверить. Ладно. В общем, после того как ты последний раз ушел, спустя несколько часов припёрся какой-то хер в балаклаве. Веришь — нет, но задавал абсолютно все те же самые вопросы, что и ты. Итересовался моим подчинённым, который в Припять ходил, какими-то наркотиками. Я и его послал на хрен с базы и сказал больше сюда не соваться. Слушай, у тебя есть ещё хоть какая-то информация о том, кто из моих это мог бы быть? Может, погоняло или имя где-то засветилось?</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_2_8">
        <rus>Нет, пока абсолютно ничего. Только голос его слышал по рации.</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_2_9">
        <rus>Голос, говоришь...</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_2_10">
        <rus>Вижу по тебе, что ты что-то придумал.</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_2_11">
        <rus>Услышишь его голос ещё раз — узнаешь? Запомнил его?</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_2_12">
        <rus>Думаю, да. Он запоминающийся, немного писклявый такой.</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_2_13">
        <rus>Давай вот как сделаем. Я в рамках тренировочных учений, своим подразделениям раздам различные задания, требующих коммуникаций по рации. Также я им прикажу выбрать ту частоту, на которой я временно запущу РЭПку. Это средство, генерирующее помехи, если вкратце.</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_2_14">
        <rus>Пока не улавливаю суть задумки.</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_2_15">
        <rus>А суть в том, что чем ближе источник сигнала, тем чище будет звук. Твоя задача — побегать между людьми и найти того, рядом с которым звук будет наиболее чистым. Как только слышишь знакомый голос — ищешь, рядом с кем будет меньше помех. Это и будет твой клиент, так сказать.</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_2_16">
        <rus>Ха, ну давай попробуем. Буду ждать от тебя сигнала, когда включишь эти помехи и раздашь заданий своим.</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_2_17">
        <rus>Договорились. Советую тебе уже пойти на улицу и начать ловить переговоры, чтобы никого из виду не упустить. А я сейчас им придумаю дельцев...</rus>
    </string>

    <string id="bar_natasha_shepot_agent_0">
        <rus>О, здорова. Хорошо, что пришёл. А то мне тут светиться совсем не хочется лишний раз. Ставлю под угрозу своё задание.</rus>
    </string>
    <string id="bar_natasha_shepot_agent_1">
        <rus>Что тут у нас интересного? Успел кого-нибудь подозрительного приметить?</rus>
    </string>
    <string id="bar_natasha_shepot_agent_2">
        <rus>Да хрен знает, все, как один — молчаливые, на своей волне.</rus>
    </string>
    <string id="bar_natasha_shepot_agent_3">
        <rus>Это точно. Радоваться тут нечему. Каждый день со смертью в "цу-е-фа" играешь.</rus>
    </string>
    <string id="bar_natasha_shepot_agent_4">
        <rus>Что делать будем? У меня есть информация, что наш клиент должен быть тут. Судя по расшифрованным ПДА, он тут любит тусоваться как раз примерно в это время, слухи собирать и сталкеров вербовать.</rus>
    </string>
    <string id="bar_natasha_shepot_agent_5">
        <rus>Не знаю... Давай попробуем подождать, поглядеть. Может быть, кто-то и начнёт вести себя подозрительно.</rus>
    </string>
    <string id="bar_natasha_shepot_agent_6">
        <rus>Давай попробуем. Я на выходе сверху постою, в стороне. И ты попробуй где-то в сторонке понаблюдать. К Бармену пока только не подходи, чтобы не палиться. Надо узнать, может быть у него тут тесные связи. Увидим, с кем он контактирует.</rus>
    </string>
    <string id="bar_natasha_shepot_agent_6_1">
        <rus>Добро. Давай понаблюдаем, может даже узнаем, с кем он тут контактирует. Уверен что у него тут есть завязки. Только Наташку ты зря притащил, он её увидит — и хана, сразу вас обоих раскусит и стрелять начнёт. Сперва скажи ей, чтоб на Болота топала, у вас же там теперь хата? Ну или куда-нибудь, где безопасно. Меня она хер послушает, упёртая слишком. А ты для неё авторитетом стал. Только это между нами.</rus>
    </string>

    <string id="bar_natasha_shepot_begotnya_0">
        <rus>А чё тут за беготня началась? Кто эт...</rus>
    </string>
    <string id="bar_natasha_shepot_begotnya_1">
        <rus>Да мля, это был тот, кого мы ищем! Чё стоишь, за ним!!!</rus>
    </string>
    <string id="bar_natasha_shepot_begotnya_2">
        <rus>Ё-моё! Дуй на северный КПП! Я на южный! Не дадим ему выйти отсюда!</rus>
    </string>
    <string id="bar_natasha_shepot_begotnya_3">
        <rus>Да, давай бегом только!</rus>
    </string>

    <string id="bar_dolg_zastava_0">
        <rus>Ты чего тут шатаешься, нас отвлекаешь?</rus>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zastava_1">
        <rus>Слушай, командир! Не в службу, а в дружбу, как говорится — не выходил ли кто-то подозрительный в сталкерском экзоскелете с Бара через вас? Буквально за последние 5 минут?</rus>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zastava_2">
        <rus>Не-а. В экзах вообще никто не проходил. А что?</rus>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zastava_3">
        <rus>Да не, ничего. Знакомого ищу. Спасибо.</rus>
    </string>

    <string id="bar_natasha_shepot_agent_2_0">
        <rus>Есть что-нибудь?</rus>
    </string>
    <string id="bar_natasha_shepot_agent_2_1">
        <rus>Не-а, он как сквозь землю провалился!</rus>
    </string>
    <string id="bar_natasha_shepot_agent_2_2">
        <rus>Слушай, он, скорее всего, отрубил на ПДА свою отметку, чтобы мы по карте не могли его отследить, и схоронился где-то в самом тихом и неожиданном месте. Нужно в прямом смысле слова искать его по самым укромным уголкам территории Бара, даже если там не будет на карте отметки.</rus>
    </string>
    <string id="bar_natasha_shepot_agent_2_3">
        <rus>Ладно, пробегусь ещё раз по территории. Ты стой тут, отслеживай любых нейтралов в экзах. На связи.</rus>
    </string>

    <string id="natasha_gg_interesovalis_0">
        <rus>Привет. Ну как тут у тебя, всё тихо-мирно?</rus>
    </string>
    <string id="natasha_gg_interesovalis_1">
        <rus>Ха, а вот и нет! Прикинь! Какой-то хер приходил, тобою интересовался, а вдобавок и мне угрожать начал. Экзу надел и думал что бессмертный, похоже.</rus>
    </string>
    <string id="natasha_gg_interesovalis_2">
        <rus>Ага, я в курсе. Поэтому и спросил. Но с ним я уже разобрался, больше тебя не побеспокоят.</rus>
    </string>
    <string id="natasha_gg_interesovalis_3">
        <rus>Красавчик! Я в тебе и не сомневался! Слушай, а чего за движуха у вас такая, что ему нужно было?</rus>
    </string>
    <string id="natasha_gg_interesovalis_4">
        <rus>Как ты мне однажды заявил — любая информация стоит денег. Раскошелишься — может быть и расскажу. А может и нет. Ещё не решил. Ладно, давай сменим тему.</rus>
    </string>

    <string id="natasha_drugs_story_3_0">
        <rus>Ну что, нашёлся герой. Можешь своим отбой давать.</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_3_1">
        <rus>Ладно, пробегусь ещё раз по территории. Ты стой тут, отслеживай любых нейтралов в экзах. На связи.</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_3_2">
        <rus>Ну как тут у тебя, всё тихо-мирно?</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_3_3">
        <rus>Ха, а вот и нет! Прикинь! Какой-то хер приходил, тобою интересовался, а вдобавок и мне угрожать начал. Экзу надел и думал что бессмертный, похоже.</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_3_4">
        <rus>Ага, я в курсе. Поэтому и спросил. Но с ним я уже разобрался, больше тебя не побеспокоят.</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_3_5">
        <rus>Красавчик! Я в тебе и не сомневался! Слушай, а чего за движуха у вас такая, что ему нужно было?</rus>
    </string>
    <string id="natasha_drugs_story_3_6">
        <rus>Как ты мне однажды заявил — любая информация стоит денег. Раскошелишься — может быть и расскажу. А может и нет. Ещё не решил. Ладно, давай сменим тему.</rus>
    </string>
    
    <string id="peredacha_freedom_detector_0">
        <rus>Привет. Ну что, давай свой чудо-девайс, про который ты говорил.</rus>
    </string>
    <string id="peredacha_freedom_detector_1">
        <rus>Здорова, ща. Как он работает, я тебе вроде рассказал, да?</rus>
    </string>
    <string id="peredacha_freedom_detector_2">
        <rus>Да. В радиусе 500 метров находит сигнатуру ПДА группировки "Свободы" и сигнализирует.</rus>
    </string>
    <string id="peredacha_freedom_detector_3">
        <rus>Почти всё верно. Я потестил его, но с расстоянием немного ошибся. До 200 метров он уловит наши цели. Держи. Имей в виду, скорее всего, эти два чудика будут маскироваться под обычных бродяг, так что прояви бдительность. Удачи, будем надеяться, что голубчики быстро найдутся.</rus>
    </string>
    
    <string id="shepot_svyaznoy_first_dialog_otkaz_0">
        <rus>У меня к тебе вопрос.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_svyaznoy_first_dialog_otkaz_1">
        <rus>А ты кто?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_svyaznoy_first_dialog_otkaz_2">
        <rus>Неважно, На вопрос ответишь?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_svyaznoy_first_dialog_otkaz_3">
        <rus>Стоп мля, ты чё, Меченый?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_svyaznoy_first_dialog_otkaz_4">
        <rus>Опа! откуд...</rus>
    </string>
    <string id="shepot_svyaznoy_first_dialog_otkaz_5">
        <rus>Хана тебе!</rus>
    </string>
    
    <string id="shepot_svyaznoy_second_dialog_soglas_0">
        <rus>Слушай внимательно. Твой дружок на том свете. И ты туда же отправишься, если не ответишь на мои вопросы.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_svyaznoy_second_dialog_soglas_1">
        <rus>Чего? В смысле? Ты Меченый? Как ты нашёл меня?!</rus>
    </string>
    <string id="shepot_svyaznoy_second_dialog_soglas_2">
        <rus>Неважно. Я могу найти кого угодно. Простой вопрос — с кем ваш третий товарищ встречался в Восточной Припяти?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_svyaznoy_second_dialog_soglas_3">
        <rus>Мляха... Ё-моё... Мне хана... Мне нельзя светиться! Мне надо спрятаться...</rus>
    </string>
    <string id="shepot_svyaznoy_second_dialog_soglas_4">
        <rus>Спрятаться от кого?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_svyaznoy_second_dialog_soglas_5">
        <rus>Ты не понимаешь!</rus>
    </string>
    <string id="shepot_svyaznoy_second_dialog_soglas_6">
        <rus>Так объясни мне нормально!</rus>
    </string>
    <string id="shepot_svyaznoy_second_dialog_soglas_7">
        <rus>Всё зашло слишком далеко... Мы некоторое время назад вышли на каких-то челов из-за периметра, которые за арты и информацию платили нам...</rus>
    </string>
    <string id="shepot_svyaznoy_second_dialog_soglas_8">
        <rus>Наркотиками, да?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_svyaznoy_second_dialog_soglas_9">
        <rus>Не только. Наркота тут у каждого второго на самом деле. Хрен ли, спецслужбы ж сюда не полезут облавы устраивать.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_svyaznoy_second_dialog_soglas_10">
        <rus>Ладно, мне на это насрать. Ответь мне — с кем последний раз ваш человек встречался в Восточной Припяти?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_svyaznoy_second_dialog_soglas_11">
        <rus>Кто-то из иностранцев, какие-то новые серьезные люди. А мы их кинули, понимаешь?! Поэтому нас теперь ищут по всей Зоне... Одного уже грохнули, если ты не врёшь...</rus>
    </string>
    <string id="shepot_svyaznoy_second_dialog_soglas_12">
        <rus>Поможешь мне — помогу тебе. Дай больше информации об этом контакте со стороны наёмников.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_svyaznoy_second_dialog_soglas_13">
        <rus>Поможешь? Знаю только, что эти наёмники — не простые барыги. Они очень крутые. Знаю ещё, что у них главный есть. Кто — без понятия, но кто-то, кто уже не первый день в Зоне. Не новичок. Они ещё чьё-то погоняло постоянно упоминали между собой, будто кого-то из их старших, как мне показалось. То ли Тишина, то ли Шёпот, то ли Тихий, что-то такое, связанное с тишиной. Ну и тобой ещё интересовались. Было велено — мочить тебя при первой же встрече. За большие бабки. И какую-то девчонку они ищут. Меченый, это всё, что я знаю, клянусь!</rus>
    </string>
    <string id="shepot_svyaznoy_second_dialog_soglas_14">
        <rus>Шёпот — главный, говоришь... Ладно, обещал помочь — помогу.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_svyaznoy_second_dialog_soglas_15">
        <rus>Как?! Что мне нужно делать?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_svyaznoy_second_dialog_soglas_16_marsh">
        <rus>Советую тебе отправиться на Болота к Свиблову. Это глухое место. Шанс, что тебя там отыщут — маленький.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_svyaznoy_second_dialog_soglas_16_dv">
        <rus>Значит, выдвигайся в сторону Тёмной Долины. Ищи охраняемую базу. На входе скажешь, что ты к Халяве от Меченого. Тебе там выделят уголок. Там безопасно.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_svyaznoy_second_dialog_soglas_17">
        <rus>Хорошо, спасибо тебе! Надеюсь, ты меня не обманываешь... Я в долгу не останусь!</rus>
    </string>
    <string id="shepot_svyaznoy_second_dialog_soglas_18">
        <rus>Давай чеши, пока живой. Удачи.</rus>
    </string>
    
    <string id="pri_kot_second_meet_0">
        <rus>Искал меня? Чего хотел рассказать?</rus>
    </string>
    <string id="pri_kot_second_meet_1">
        <rus>Ты переведи дух для начала, весь взмыленный вон.</rus>
    </string>
    <string id="pri_kot_second_meet_2">
        <rus>Давай, не тяни кота за пальцы... Ой.</rus>
    </string>
    <string id="pri_kot_second_meet_3">
        <rus>Аккуратнее с выражениями! В общем, я в курсе, что в Зону проник некий агент под прикрытием. Прозвище — Шёпот. И мне кажется, что я даже его видел. В Припяти он в меня пушкой тыкал?</rus>
    </string>
    <string id="pri_kot_second_meet_4">
        <rus>Пока не пойму, о чём ты и какой твой интерес?</rus>
    </string>
    <string id="pri_kot_second_meet_5">
        <rus>Меченый, скажу как есть. Твой братан Шёпот — не тот, за кого себя выдаёт. В Припяти тогда я не случайно оказался, как ты уже догадался, наверно. Я в Зоне уже не первый год и всё местное движение, плюс-минус, у меня на карандаше. Даже твоя Наташка уже примелькалась, пока искала Гоблина. Так вот...</rus>
    </string>
    <string id="pri_kot_second_meet_6">
        <rus>Так, стоп! Откуда ты, нахрен, всё это знаешь?!</rus>
    </string>
    <string id="pri_kot_second_meet_7">
        <rus>Работа у меня такая — всё про всех знать. В Зоне информация — важнейший ресурс. Ты сам это прекрасно знаешь. Я продолжу с твоего позволения. В общем, по этому Шёпоту у меня ещё не вся информация собрана. Однако я уже сейчас с уверенностью могу сказать, что он тут занимается переделом сфер влияния между крупными организациями в Зоне. И эти крупные организации, в качестве обменной валюты, не брезгуют и оружием с наркотиками. Смекаешь? Шёпот тебе что говорил? Зачем он в Зону полез? Какая его тут задача?</rus>
    </string>
    <string id="pri_kot_second_meet_8">
        <rus>Не вспомню дословно, но вкратце — поломать планы плохишам по реализации вывоза артефактов и стволов за периметр Зоны.</rus>
    </string>
    <string id="pri_kot_second_meet_9">
        <rus>Ага, ну всё правильно, чтобы его коллеги тут же перехватили, так сказать, уже проложенные дорожки. Сам не смекаешь? У него не было проблем с проникновением в Зону, а также нет проблем с перемещением по весьма опасным районам. Военные ему внегласно всячески помогают, стоит ему только коркой перед ними помахать.</rus>
    </string>
    <string id="pri_kot_second_meet_10">
        <rus>Хочешь сказать, что его организация просто тут устраняет конкурентов?</rus>
    </string>
    <string id="pri_kot_second_meet_11">
        <rus>Именно! Устраняет конкурентов и, внимание, подчищает следы со всеми свидетелями. Весьма грубо и прямолинейно. Если у них на пути встанет простой сталкер — пришьют, не моргнув. Ты с Наташкой же не просто так возишься? Насколько я понял, она тоже в эту историю замешана как-то? Нахрена она этому Шёпотому сдалась?</rus>
    </string>
    <string id="pri_kot_second_meet_12">
        <rus>А у тебя у самого по этому поводу какие мысли? Что о ней думаешь?</rus>
    </string>
    <string id="pri_kot_second_meet_13">
        <rus>Пока не знаю. Надеялся у тебя узнать. То, что она пол Зоны на уши подняла в поисках своего Гоблина, это факт. Но вот нахрена она Шёпоту сдалась, для меня вопрос...</rus>
    </string>
    <string id="pri_kot_second_meet_14">
        <rus>А с чего ты...</rus>
    </string>
    <string id="pri_kot_second_meet_15">
        <rus>Ё-моё, да ему не она, а ты нужен! А она — как ключик-проводник к твоим услугам, если так можно сказать.</rus>
    </string>
    <string id="pri_kot_second_meet_16">
        <rus>Поясни...</rus>
    </string>
    <string id="pri_kot_second_meet_17">
        <rus>До меня только сейчас начало доходить. Он с твоей помощью устраняет конкурентов. А ты и ведёшься под предлогом защиты девчонки. Он же сам, судя по всему, и закинул информацию своим недругам, что за ними по следам идут парень с девкой, чтобы все схемы поломать.</rus>
    </string>
    <string id="pri_kot_second_meet_18">
        <rus>Не слишком ли сложно всё это для схемы?</rus>
    </string>
    <string id="pri_kot_second_meet_19">
        <rus>Да в душе не имею представления. Я лишь оперирую фактами и строю на их основе предположения.</rus>
    </string>
    <string id="pri_kot_second_meet_20">
        <rus>Ладно, я тебя услышал. Мне нужно всё это переварить. Если нужно будет — потом свяжусь с тобой.</rus>
    </string>
    <string id="pri_kot_second_meet_21">
        <rus>Ты обдумай — обдумай. Дело очень серьёзное. Выберешь не ту сторону — сделаешь всем вокруг только хуже.</rus>
    </string>
   
    <string id="sure_about_shepot_0">
        <rus>Скажи мне, дорогая моя, насколько хорошо ты знаешь Шёпота?</rus>
    </string>
    <string id="sure_about_shepot_1">
        <rus>Ну, достаточно хорошо и довольно давно. А что за вопросы такие?</rus>
    </string>
    <string id="sure_about_shepot_2">
        <rus>А та организация, на которую вы с ним работали, она чем занимается?</rus>
    </string>
    <string id="sure_about_shepot_3">
        <rus>В смысле чем занимается? Это госструктура, разведывательный отдел, внедрение в бандформирования и сбор информации, если вкратце. Слушай, я не пойму, к чему эти вопросы все?</rus>
    </string>
    <string id="sure_about_shepot_4">
        <rus>Да не бери в голову. Это я так, чтобы все пазлы сложить. Мозги кипят от всего происходящего в последнее время.</rus>
    </string>
    <string id="sure_about_shepot_5">
        <rus>Ну-ну! Какой-то ты подозрительный!</rus>
    </string>
    
    <string id="need_info_about_shepot_dialog_0">
        <rus>Здорова.</rus>
    </string>
    <string id="need_info_about_shepot_dialog_1">
        <rus>Привет, Стрелок. Есть какие-нибудь новости?</rus>
    </string>
    <string id="need_info_about_shepot_dialog_2">
        <rus>И да и нет.</rus>
    </string>
    <string id="need_info_about_shepot_dialog_3">
        <rus>Эй, не уверен что понял тебя. Это как?</rus>
    </string>
    <string id="need_info_about_shepot_dialog_4">
        <rus>Вот и у меня есть некоторые вопросы, касаемо твоей личности и деятельности.</rus>
    </string>
    <string id="need_info_about_shepot_dialog_5">
        <rus>Ох... Ну что ж, задавай, я постараюсь ответить на всё, что смогу.</rus>
    </string>
    <string id="need_info_about_shepot_dialog_6">
        <rus>Ты уж постарайся. На какую конкретно организацию вы с Наташкой работали за периметром?</rus>
    </string>
    <string id="need_info_about_shepot_dialog_7">
        <rus>Ни хрена себе у тебя вопросики. На секретную, государственную. Это всё, что я могу сказать.</rus>
    </string>
    <string id="need_info_about_shepot_dialog_8">
        <rus>Что будет после устранения твоих противников в Зоне? Какие дальше планы у вашей организации?</rus>
    </string>
    <string id="need_info_about_shepot_dialog_9">
        <rus>Слушай, меня в такие дела не посвящали. Думаешь, что я там всё знаю? У меня есть конкретная задача — сбор информации, а дальше по обстоятельствам. Либо самостоятельно сорвать установленные преступные схемы, либо со всей инфой к начальству. Первый вариант, естественно, лично для меня более выгоден в карьерном плане.</rus>
    </string>
    <string id="need_info_about_shepot_dialog_10">
        <rus>У вас есть связи с военными?</rus>
    </string>
    <string id="need_info_about_shepot_dialog_11">
        <rus>Мне об этом ничего неизвстно. У них своё командывание, у нас — своё.</rus>
    </string>
    <string id="need_info_about_shepot_dialog_12">
        <rus>Разве военные не помогали тебе попасть в Зону, а также беспрепятственно перемещаться внутри?</rus>
    </string>
    <string id="need_info_about_shepot_dialog_13">
        <rus>С чего ты это взял? Я ж не зря капюшон на бошку натягиваю и бандану на морду. Светиться где-то лишний раз мне вообще не на руку.</rus>
    </string>
    <string id="need_info_about_shepot_dialog_14">
        <rus>А вот у меня есть информация, что всё как раз наоборот.</rus>
    </string>
    <string id="need_info_about_shepot_dialog_15">
        <rus>Что ещё за информация? От кого?</rus>
    </string>
    <string id="need_info_about_shepot_dialog_16">
        <rus>Пока сказать не могу, ибо пока не знаю кому стоит верить.</rus>
    </string>
    <string id="need_info_about_shepot_dialog_17">
        <rus>Слушай, мы уже через многое прошли! Я не знаю, кто и что тебе мог напеть, но мы с тобой впервую очередь помогаем Наташке, не забывай! Тот факт, что её преследователи находятся в моей зоне интереса — стечение обстоятельств, не более. Я бы в Зону полез её спасать и без всяких приказов, если нужно.</rus>
    </string>
    <string id="need_info_about_shepot_dialog_18">
        <rus>Помогаем ей — да, это факт. Однако не возникли ли её проблемы искусственно? Вдруг не случайно наводка на неё попала в соответствующие руки?</rus>
    </string>
    <string id="need_info_about_shepot_dialog_19">
        <rus>Я вообще не понимаю, о чём ты? Ты меня в чём-то подозреваешь?</rus>
    </string>
    <string id="need_info_about_shepot_dialog_20">
        <rus>На данный момент — нет, но Зона научила на слово никому не верить. Есть у меня определённые причины немного сомневаться в тебе, ты уж извини.</rus>
    </string>
    <string id="need_info_about_shepot_dialog_21">
        <rus>Стрелок, ты же не дурак! Охлади голову, помозгуй ещё разок, без спешки. Один, никого не слушая. А потом мы ещё раз встретимся и поговорим. А пока мне самому нужно кое-чем заняться. Я напишу тебе, жди СМСку.</rus>
    </string>
    
    <string id="dolg_sdacha_shepot_0">
        <rus>Командир, приветствую. Я к Вам с новостями.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_sdacha_shepot_1">
        <rus>О как! Ну, рассказывай. Внимательно слушаю.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_sdacha_shepot_2">
        <rus>Это по поводу инцидентов с твоими бойцами, которые по мне тогда огонь открыли.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_sdacha_shepot_3">
        <rus>А вот это уже интересно! Ну-ка.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_sdacha_shepot_4">
        <rus>В общем, у меня есть информация о человеке, который как минимум связан со всеми этими событиями.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_sdacha_shepot_5">
        <rus>Что за человек?</rus>
    </string>
    <string id="dolg_sdacha_shepot_6">
        <rus>Всё что я о нём знаю, что это агент из какой-то секретной службы за периметром. Судя по всему, он ведёт деятельность по устранению конкурирующей группировки и налаживанию новых дорог по импорту и экспорту артефактов, оружия и наркотиков. И в этой истории пролилось уже довольно много крови.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_sdacha_shepot_7">
        <rus>Хм. Дай угадаю, в этом ещё и "Свобода" замешана, раз речь о наркотиках идёт?</rus>
    </string>
    <string id="dolg_sdacha_shepot_8">
        <rus>Да хрен их знает. Лукаш клянётся и божится, что сам про это ни сном, ни духом. В принципе, я даже такое допускаю. Те, кто последний раз связывался с наркотиками, как только раскрылись, пустились в бега. Но далеко не убежали.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_sdacha_shepot_9">
        <rus>Фанатики хреновы. Всех бы уже перебили, если бы они проклятый "Барьер" не удерживали самостоятельно...</rus>
    </string>
    <string id="dolg_sdacha_shepot_10">
        <rus>Ближе к делу. Так вот, могу дать наводку на вышеупомянутого спецагента, которого Ваши бойцы могут поймать, и дальше Вы его обо всём самостоятельно расспросите. Уверен, что Вы много интересного сможете из него выбить.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_sdacha_shepot_11">
        <rus>А какой твой интерес в этой ситуации?</rus>
    </string>
    <string id="dolg_sdacha_shepot_12">
        <rus>А я избавляюсь от лишней головной боли, перекладывая её на Вас.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_sdacha_shepot_13">
        <rus>Умно, ничего не сказать. Ну что, рассказывай, что за контакт такой.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_sdacha_shepot_14">
        <rus>Имя и фамилия под вопросом. Его позывной — Шёпот. По Зоне мигрирует, надолго в одном месте не задерживается. Но думаю что для Вас это не проблема.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_sdacha_shepot_15">
        <rus>Понятно. Что-нибудь ещё?</rus>
    </string>
    <string id="dolg_sdacha_shepot_16">
        <rus>Да. Есть вероятность, что ему негласно могут помогать военные. Так что Вашим бойцам нужно работать осторожно.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_sdacha_shepot_17">
        <rus>Военные, говоришь... Возможно, это даже сыграет нам на руку. Но это уже не твоя забота.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_sdacha_shepot_18">
        <rus>Добро. Ну, всё, что знал — рассказал.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_sdacha_shepot_19">
        <rus>Благодарю за наводку, будем работать. Если интересно — буду держать в курсе, коль найдётся чего рассказать.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_sdacha_shepot_20">
        <rus>По рукам! Желаю удачи. Я пошёл.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_sdacha_shepot_21">
        <rus>Удачи, Меченый.</rus>
    </string>
    
    <string id="snatasha_capture_shepot_init">
        <rus>Так, только спокойно...</rus>
    </string>
    <string id="snatasha_capture_shepot_0">
        <rus>Я не поняла, ты чё делаешь, сволочь? Он же тебе верил! А ты ему нож в спину!</rus>
    </string>
    <string id="snatasha_capture_shepot_1">
        <rus>Пойми, так надо. Льётся слишком много крови из-за его подковёрных дел.</rus>
    </string>
    <string id="snatasha_capture_shepot_2">
        <rus>Да каких к чёрту подковёрных дел?! Он меня спасал! Ты совершаешь огромную ошибку! Я не могу его предать!</rus>
    </string>
    <string id="snatasha_capture_shepot_3">
        <rus>Слушай, он совсем не тот, за кого себя выдаёт! Не знаю, как ты ещё не поняла, но он расчищает дорогу для своей организации, устраняя конкурентов. Тебя он использует как мотиватор для меня, чтобы я помогал ему в его делах. И личность твою этим иностранцам, похоже, выдал именно он, как раз чтобы либо с твоей помощью, либо с чьей-то ещё избавляться от ненужных людей.</rus>
    </string>
    <string id="snatasha_capture_shepot_veru">
        <rus>Ты в этом абсолютно уверен? Мне пока трудно во всё это поверить... Ты точно уверен?!</rus>
    </string>
    <string id="snatasha_capture_shepot_ne_veru">
        <rus>Я не верю тебе! И никогда больше не поверю!</rus>
    </string>
    <string id="snatasha_capture_shepot_veru_1">
        <rus>Абсолютно.</rus>
    </string>
    <string id="snatasha_capture_shepot_veru_2">
        <rus>Как же так...</rus>
    </string>
    <string id="snatasha_capture_shepot_veru_3">
        <rus>Вот такая она, Зона. Всегда покажет, кто кем является на самом деле. Мне кажется, в этом её несомненный плюс.</rus>
    </string>
    <string id="snatasha_capture_shepot_veru_4">
        <rus>Ладно, пошли дальше... Мне нужно всё это переварить в голове...</rus>
    </string>
    <string id="snatasha_capture_shepot_ne_veru_1">
        <rus>Наташ, пожалуйста, подумай ещё раз...</rus>
    </string>
    <string id="snatasha_capture_shepot_ne_veru_2">
        <rus>Ну уж нет! Я ошибалась в тебе! Боже, да как я вообще могла находиться рядом с тобой! Сволочь, ненавижу!!!</rus>
    </string>
    <string id="snatasha_capture_shepot_ne_veru_3">
        <rus>Но...</rus>
    </string>
    <string id="snatasha_capture_shepot_ne_veru_4">
        <rus>Прощай.</rus>
    </string>
    
    <string id="natasha_postoy_0">
        <rus>Нат, подожди!</rus>
    </string>
    <string id="natasha_postoy_1">
        <rus>Отвали!!!</rus>
    </string>
    <string id="natasha_postoy_2">
        <rus>...</rus>
    </string>
    
    <string id="dolg_shepot_poiman_0">
        <rus>Здравия желаю, как говорится.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_shepot_poiman_1">
        <rus>Ты давай не это мне тут. Вступишь к нам в "Долг", тогда и будем друг другу честь отдавать. Ну что, непростым элементом, так сказать, оказался твой этот Шёпот.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_shepot_poiman_2">
        <rus>Это я уже и сам успел понять.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_shepot_poiman_3">
        <rus>Успел, да не успел. Короче, мы его успешно отыскали, скрутили, и доставили к нам на базу. Он начал тут нам песни петь, что мы совершаем ошибку, что он тут выполняет важную миссию, и даже дал какие-то контакты с Большой земли, с кем связаться можно и подтвердить его личность.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_shepot_poiman_4">
        <rus>Так, а вы что?</rus>
    </string>
    <string id="dolg_shepot_poiman_5">
        <rus>Ну мы и решили поинтересоваться. На Большой земле у меня тоже весьма влиятельные знакомые имеются. Пробили мы его контакты. И не врал он, оказывается, зараза.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_shepot_poiman_6">
        <rus>Так. Ну, пока что ты практически ничего нового мне не рассказал.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_shepot_poiman_7">
        <rus>Тут самое интересное — на кого он работает. Как бы тебе так объяснить... Это что-то типа окологосударственной конторы, дела которой держатся в строжайшей секретности. Руководство автономно, однако неофициально они подчиняются госорганам. В общем, там весьма запутанная схема, хрен поймёшь без стакана.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_shepot_poiman_8">
        <rus>Частная контора с государственными покровителями?</rus>
    </string>
    <string id="dolg_shepot_poiman_9">
        <rus>Вот да, ты яснее выразился. И в итоге получается, что у одних всегда руки чисты, а у вторых — работа, влияние и бабок до неба.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_shepot_poiman_10">
        <rus>Хорошо, допустим всё так. А что конкретно в Зоне делал этот Шёпот? Он раскололся?</rus>
    </string>
    <string id="dolg_shepot_poiman_11">
        <rus>Он всё твердит одно и то же, что типа пытается сорвать налаженные схемы иностранной группировки. Пытается типа оборвать дорогу, по которой сейчас идут стволы, наркота и артефакты.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_shepot_poiman_12">
        <rus>Ну, в принципе тут он не врёт, этим он действительно занимался. В последний момент мы почти даже вышли на тех, кто работал с этими иностранцами.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_shepot_poiman_13">
        <rus>Ну, собственно, пока это вся информация, которой мы располагаем. Конкретных обвинений я ему выдвинуть никаких не могу. В том, что среди моих бойцов крыса в тот раз оказалась — вина не его, а как раз той самой иностранной конторы. Но тут и наша вина есть, сами проморгали шпиона. Ответственным я уже вставил по самое первое число. В общем тут дело тёмное, сам понимаешь. Может быть этот Шёпот и правду говорит. А может и нет.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_shepot_poiman_14">
        <rus>Понятно. Ну что, мне с него тоже больше нечего спрашивать. Он весь твой. Но хочешь совет? Гони его на хрен за периметр Зоны. Если он государственник, то они его не кинут, но в Зону вряд ли снова забросят. Слишком палевно. Ну ладно, пошёл я дальше Зону топтать, не смею больше отвлекать. Спасибо за информацию.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_shepot_poiman_15">
        <rus>Слушай, а давай знаешь как сделаем, твои бойцы могли бы его доставить ко мне на базу в Тёмную Долину? Помнишь, я там твоих пленников из бандитской клетки вытаскивал? В эту клетку пока что его и кинем. Может чего новое расскажет.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_shepot_poiman_16">
        <rus>Да ради Бога. Считай что он уже там. Нам меньше головной боли.</rus>
    </string>
    <string id="dolg_shepot_poiman_17">
        <rus>Договорились! Ну что, не смею больше отвлекать. Спасибо за информацию, буду ждать пленника у себя.</rus>
    </string>
    
    <string id="shepot_dialog_za_reshetkoy_0">
        <rus>Ну что, снова мы с тобой свиделись.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_dialog_za_reshetkoy_1">
        <rus>Стрелок, не глупи. Отпусти меня! Я же не сделал никому из вас ничего плохого!</rus>
    </string>
    <string id="shepot_dialog_za_reshetkoy_2">
        <rus>Пока не сделал.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_dialog_za_reshetkoy_3">
        <rus>Что ты имеешь в виду? О чём ты?!</rus>
    </string>
    <string id="shepot_dialog_za_reshetkoy_4">
        <rus>Как я уже говорил, я располагаю информацией о том, что ты не просто так тут борешься с иностранцами. Ты устраняешь конкурентов и расчищаешь дорогу для своей конторы.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_dialog_za_reshetkoy_5">
        <rus>Да ёп твою... Я же уже отвечал, что это поклёп! Тебе кто-то конкретно промыл мозги!</rus>
    </string>
    <string id="shepot_dialog_za_reshetkoy_6">
        <rus>Предлагаешь по ещё одному кругу всё начать? Давай, у меня времени много. На кого конкретно ты работаешь?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_dialog_za_reshetkoy_7">
        <rus>Это у тебя времени — вагон! А у меня его почти нет! В моём ПДА был ретранслятор с GPS моей позиции, моё ведомство в курсе, что меня сюда притащили! Ближайшие сутки-двое сюда пришлют вертушку с спецназом для карательной миссии!</rus>
    </string>
    <string id="shepot_dialog_za_reshetkoy_8">
        <rus>Ага, а чего не на танках?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_dialog_za_reshetkoy_9">
        <rus>Я серьёзно! Пока меня сюда тащили я успел по дороге включить маячок SOS! А потом эти дебилы из "Долга" возле базы разбили мой ПДА, но сигнал уже успел уйти!</rus>
    </string>
    <string id="shepot_dialog_za_reshetkoy_10">
        <rus>Безусловно так оно всё и было, и мы все тут очень напуганы что коленки на всю Зону стучат. Однако нам всё ещё дико интересно и непонятно, какого хрена ты делаешь в Зоне, какие истинные цели ты и твоя контора тут преследуете?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_dialog_za_reshetkoy_11">
        <rus>Да я уже сказал всё, что знаю! Ну пристрели меня, если тебе от этого легче будет! Повторяю в десятый раз: мы пресекаем деятельность иностранной организации в Зоне! Они экспортируют кучу оружия и артефактов из Зоны, а потом это оружие светится периодически! То в одном месте людей расстреливают во время терактов, то в другом внезапно возникает новая вооруженная группировка, свергающая действующую власть, проливая тонну крови, и так далее до бесконечности! Ты думаешь откуда всё это оружие ползёт в мир, а?! Из Зоны, потому что в Зоне стволов хоть жопой жри, млять!</rus>
    </string>
    <string id="shepot_dialog_za_reshetkoy_12">
        <rus>Твою мать, а... Звучишь ты убедительно...</rus>
    </string>
    <string id="shepot_dialog_za_reshetkoy_13">
        <rus>Я говорю правду! А тот, кто настроил тебя против меня — истинный лжец и подонок! Вот он в первую очередь и преследует свои интересы!</rus>
    </string>
    <string id="shepot_dialog_za_reshetkoy_14">
        <rus>Чёрт, ладно! Я тебе поверю и выпущу. Но мне вся эта грёбаная ситуация ни хрена не нравится. Дальше действуешь один, и меня больше в это не впутываешь. С Наташкой разбирайся сам.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_dialog_za_reshetkoy_15">
        <rus>Ну наконец-то! Рад, что благоразумие восторжествовало.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_dialog_za_reshetkoy_16">
        <rus>Можешь идти, тебя больше никто не тронет. По крайней мере мне и моим людям ты больше не нужен.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_dialog_za_reshetkoy_17">
        <rus>Спасибо! Обещаю, больше ты обо мне не услышишь!</rus>
    </string>
    <string id="shepot_dialog_za_reshetkoy__14_2">
        <rus>И всё же что-то вся эта ситуация дерьмом воняет. Пока я тебя не отпускаю. Если изменю своё решение — ты узнаешь.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_dialog_za_reshetkoy__15_2">
        <rus>Стрелок, ты совершаешь ошибку! Мои спецслужбы от твоей базы камня на камне не оставят! Подумай ещё раз!</rus>
    </string>
    <string id="shepot_dialog_za_reshetkoy__16_2">
        <rus>Пускай летят, смертники херовы.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_dialog_za_reshetkoy__17_2">
        <rus>Идиот! Ты же всех тут погубишь!!!</rus>
    </string>
    
    <string id="xalyava_shepot_what_was_that_0">
        <rus>Ну нас и потрепало...</rus>
    </string>
    <string id="xalyava_shepot_what_was_that_1">
        <rus>Меченый... Что это было?</rus>
    </string>
    <string id="xalyava_shepot_what_was_that_2">
        <rus>Это называется — перейти дорогу не тем людям. Или нелюдям. Но уже всё в прошлом.</rus>
    </string>
    <string id="xalyava_shepot_what_was_that_3">
        <rus>Ё-моё... Мне так страшно ещё никогда не было... Надо пройтись по базе, выяснить, кто живой... Тебя тут этот лысый хрен уже долго ожидает. Узнал у него, чё ему надо? Тогда пусть проваливает на хрен!</rus>
    </string>
    <string id="xalyava_shepot_what_was_that_4">
        <rus>Да, видел я. А ты приходи в себя. Всё уже закончилось.</rus>
    </string>
    <string id="xalyava_shepot_what_was_that_5">
        <rus>Ага... Приду, как только штаны сменю... Бляха-муха! И деньги со счёта базы почти все пропали после этой заварухи. Во дела!</rus>
    </string>
    
    <string id="lets_start_find_4_agent_0">
        <rus>Я по поводу твоей смс. Есть новости?</rus>
    </string>
    <string id="lets_start_find_4_agent_1">
        <rus>Есть, но для начала я всё-таки должен понять, ты на моей стороне в итоге, или нет.</rus>
    </string>
    <string id="lets_start_find_4_agent_2">
        <rus>Да на твоей, расслабься. Куда я от вас с Наташкой денусь?</rus>
    </string>
    <string id="lets_start_find_4_agent_3">
        <rus>Ну вот и отлично! Значит, слушай. Кроме меня в Зоне, судя по всему, работает ещё один контакт от ещё одной спецслужбы. И работает он тут уже довольно давно. У этой спецслужбы свои весьма специфичные цели. Государству они подчиняются лишь частично. Скажем так — частенько выполняют грязную работу по просьбе сверху. Так что контора весьма влиятельная.</rus>
    </string>
    <string id="lets_start_find_4_agent_4">
        <rus>Ё-моё. В кого ни плюнь — попадёшь в какого-нибудь агента. Развелось вас.</rus>
    </string>
    <string id="lets_start_find_4_agent_5">
        <rus>А что ты хотел? Для любого влиятельного пиджака Зона — неограниченный денежный потенциал, сам же понимаешь. Ну не суть. Значит, этот агент на сегодняшний день курирует сделки от наёмников, представляешь? И он же даёт все наводки и сливает всю инфу иностранцам. И за Наташкой идёт охота всё также по вине этого гада. Именно он предоставил им тогда досье на неё. И выходит что в тот раз, в Припяти, когда мы за "Свободой" и наймом наблюдали, мы были где-то совсем рядом с этим агентом. Он откуда-то должен был наблюдать за сделкой. А после того, как те дурни из "Свободы" кинули наёмников на бабки, он должен был идти за ними по следам, чтоб деньги с них выбить.</rus>
    </string>
    <string id="lets_start_find_4_agent_6">
        <rus>Если я верно понимаю ход твоих мыслей, то найдём этого гада — развалим всю их схему?</rus>
    </string>
    <string id="lets_start_find_4_agent_7">
        <rus>Бинго! И вот теперь главный вопрос — кто он, этот агент? На данном этапе я пока и остановился, больше у меня информации нет, и я очень надеюсь на тебя. Если вдруг у тебя будут какие-то мысли — встречаемся через Наташку, хорошо?</rus>
    </string>
    <string id="lets_start_find_4_agent_8">
        <rus>Договорились.</rus>
    </string>
    <string id="lets_start_find_4_agent_9">
        <rus>Кот!</rus>
    </string>
    <string id="lets_start_find_4_agent_10">
        <rus>Что, кот? Где? Какой кот?</rus>
    </string>
    <string id="lets_start_find_4_agent_11">
        <rus>Имя этого агента — Кот.</rus>
    </string>
    <string id="lets_start_find_4_agent_12">
        <rus>Откуда инфа?!</rus>
    </string>
    <string id="lets_start_find_4_agent_13">
        <rus>Долгая история. И ты был прав, когда говорил, что он должен был наблюдать за сделкой тогда в Припяти. Только он нас там никак не ожидал увидеть.</rus>
    </string>
    <string id="lets_start_find_4_agent_14">
        <rus>Стоп, ты хочешь сказать, что в Припяти мы с этим козлом тогда пушками друг другу в морды тыкали? Это он?</rus>
    </string>
    <string id="lets_start_find_4_agent_15">
        <rus>Именно. А ещё — именно он пытался мне внушить, что ты тут виновник всех бед. Что ты с моей помощью пытаешься для своей конторы дорогу расчистить и устранить конкурентов.</rus>
    </string>
    <string id="lets_start_find_4_agent_16">
        <rus>С-сука, а! Как его найти? Есть мысли?</rus>
    </string>
    <string id="lets_start_find_4_agent_17">
        <rus>Ну, в голову что-то приходит. Он же всё ещё надеется, что я его послушаю и против тебя пойду. Давай на этом и сыграем. Я ему кину весточку, что встретиться хочу и про тебя рассказать что-нибудь новое. А там на месте мы его и грохнем.</rus>
    </string>
    <string id="lets_start_find_4_agent_18">
        <rus>Мне кажется, что лично с тобой он уже побоится встретиться. Надо нам как-то самостоятельно его вычислить, чтобы не спугнуть.</rus>
    </string>
    <string id="lets_start_find_4_agent_19">
        <rus>Я думаю, что нам даже искать его не придётся. Он же сейчас ищет новых контрагентов, потому что "Свобода" его обманула в тот раз, так? Напиши ему своё зашифрованное сообщение, что хочешь с ним поработать, назначь встречу возле Лиманска в Красном Лесу, на мосту. Там мы его и прикончим.</rus>
    </string>
    <string id="lets_start_find_4_agent_20">
        <rus>А тело красиво сбросим в воду с моста. Мне нравится. По-рукам. Как только он ответит, что согласен — сразу ко входу в Лиманск.</rus>
    </string>
    <string id="lets_start_find_4_agent_21">
        <rus>Давай, не прощаемся.</rus>
    </string>
    
    <string id="shepot_this_is_kot_0">
        <rus>Кот!</rus>
    </string>
    <string id="shepot_this_is_kot_1">
        <rus>Что, кот? Где? Какой кот?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_this_is_kot_2">
        <rus>Имя этого агента — Кот.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_this_is_kot_3">
        <rus>Откуда инфа?!</rus>
    </string>
    <string id="shepot_this_is_kot_4">
        <rus>Долгая история. И ты был прав, когда говорил, что он должен был наблюдать за сделкой тогда в Припяти. Только он нас там никак не ожидал увидеть.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_this_is_kot_5">
        <rus>Стоп, ты хочешь сказать, что в Припяти мы с этим козлом тогда пушками друг другу в морды тыкали? Это он?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_this_is_kot_6">
        <rus>Именно. А ещё — именно он пытался мне внушить, что ты тут виновник всех бед. Что ты с моей помощью пытаешься для своей конторы дорогу расчистить и устранить конкурентов.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_this_is_kot_7">
        <rus>С-сука, а! Как его найти? Есть мысли?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_this_is_kot_8">
        <rus>Ну, в голову что-то приходит. Он же всё ещё надеется, что я его послушаю и против тебя пойду. Давай на этом и сыграем. Я ему кину весточку, что встретиться хочу и про тебя рассказать что-нибудь новое. А там на месте мы его и грохнем.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_this_is_kot_9">
        <rus>Не, мне кажется, что лично с тобой он уже побоится встретиться. Надо нам как-то самостоятельно его найти, чтобы не спугнуть.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_this_is_kot_10">
        <rus>Я думаю, что нам даже искать его не придётся. Он же сейчас ищет новых контрагентов, потому что "Свобода" его кинула в последний раз, так? Напиши ему своё зашифрованное сообщение, что хочешь с ним поработать, назначь встречу возле Лиманска в Красном Лесу, на мосту. Там мы его и кончим.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_this_is_kot_11">
        <rus>А тело красиво сбросим в воду с моста. Мне нравится. По-рукам. Как только он согласится — сразу ко входу в Лиманск.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_this_is_kot_12">
        <rus>Давай, не прощаемся.</rus>
    </string>
    
    <string id="second_meet_forest_0">
        <rus>Ну вот мы и снова тут. Каков план действий?</rus>
    </string>
    <string id="second_meet_forest_1">
        <rus>Там, вроде, всё чисто. Кот должен быть в той смотровой будке. Правда, в бинокль я пока его не видел, однако в ПДА на карте там отображается метка нейтрала, думаю это он.</rus>
    </string>
    <string id="second_meet_forest_2">
        <rus>Пойдём и просто пристрелим его?</rus>
    </string>
    <string id="second_meet_forest_3">
        <rus>Не мой метод. Сначала допросим. Погнали?</rus>
    </string>
    <string id="second_meet_forest_4">
        <rus>Вперёд.</rus>
    </string>
    <string id="second_meet_forest_5">
        <rus>Наташка пусть остаётся тут и не лезет, там может быть опасно.</rus>
    </string>
    <string id="second_meet_forest_6">
        <rus>Согласен.</rus>
    </string>
    
    <string id="shepot_all_agents_dead_0">
        <rus>Вертолёт?! Откуда у тебя такие ресурсы? Почему мы подобными способами раньше не решали все проблемы?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_all_agents_dead_1">
        <rus>Ох, если бы ты знал, насколько дорого мне, в некотором смысле, обойдётся эта вертушка... Моей же основной миссией является разведка, а не боевые действия с привлечением тяжёлой техники. Но ладно, это дело десятое. Задачу мы выполнили — пресекли преступные схемы по экспорту из Зоны оружия и артефактов. Поверь мне, это спасёт на Большой земле много жизней.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_all_agents_dead_2">
        <rus>Забавно. Иногда у меня возникают мысли, что Зона это, своего рода, гладиаторская арена, где у каждого есть ствол и задача — выжить любой ценой.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_all_agents_dead_3">
        <rus>Именно! И главная проблема в Зоне как раз в том, что тут каждый сталкер вооружён до зубов. А если речь идёт о целой фракции, то тут поставки оружия на Большую землю можно ставить на поток за колоссальные бабки. А кому попадёт в руки это оружие — большой вопрос. Речь может идти о радикальных группировках, которые потом свергают власть и устраивают массовые теракты и так далее. Понимаешь?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_all_agents_dead_4">
        <rus>Понимаю. Ну, ладно... Куда теперь направишься?</rus>
    </string>
    <string id="shepot_all_agents_dead_5">
        <rus>Пока останусь в Зоне до получения новых распоряжений от моего начальства. Нужно проконтролировать момент, чтобы та организация агентов, которую мы прихлопнули, не придприняла новой попытки внедрить сюда своих людей. Поэтому, думаю, мы с тобой ещё свидимся.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_all_agents_dead_6">
        <rus>Ну что? Тогда не прощаемся. Если ещё буду нужен — пиши. А если ты мне понадобишься — обращусь к Наташке.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_all_agents_dead_7">
        <rus>Кстати, о Наташе... Сейчас ей податься некуда. Я недавно предлагал ей варианты гражданской квартиры в безопасном районе на Большой земле, но она отказалась. Говорит, что домик на Болотах ей сейчас милее всего со всеми теми вещами, которые там находятся. Поэтому у меня к тебе просьба. Ты береги её, ладно? Похоже, что она к тебе прикипела.</rus>
    </string>
    <string id="shepot_all_agents_dead_8">
        <rus>Пригляжу, никуда не денется. Ну, давай, брат. Захаживай к нам, как соскучишься, на Болота. А мне с Наташей поговорить надо о многом...</rus>
    </string>
    <string id="shepot_all_agents_dead_9">
        <rus>Обязательно поговори... Удачи, Стрелок.</rus>
    </string>
    
    <string id="bar_agent_task_fail_0">
        <rus>Кажется, у нас проблема.</rus>
    </string>
    <string id="bar_agent_task_fail_1">
        <rus>Это ты там шмалял? Какого хрена? Он тебя по Наташке вычислил! Ты и её под пули подставил! Я же сказал, чтобы ты отправил её куда-нибудь! Тебе что доктор прописал? А ты что наделал? Твою мать!</rus>
    </string>
    <string id="bar_agent_task_fail_2">
        <rus>Давай за тоном следи. Что сделано, то сделано. Назад дороги уже нет.</rus>
    </string>
    <string id="bar_agent_task_fail_3">
        <rus>Ты понимаешь, что весь Бар стал свидетелем наших разборок? О каких конспирациях теперь может идти речь?! И как мы узнаем дальше, есть ли у него тут контакты?</rus>
    </string>
    <string id="bar_agent_task_fail_4">
        <rus>Но, может...</rus>
    </string>
    <string id="bar_agent_task_fail_5">
        <rus>Да ни хрена не может! Я на тебя понадеялся, а ты всё похерил. Без обид, но теперь нам следует разделиться. Ты серьёзно меня подставил, а мне светиться крайне нежелательно. Было... Ещё и остальные нитки распутывать в этом деле как-то надо. Дальше у нас разные дороги.</rus>
    </string>
    <string id="bar_agent_task_fail_6">
        <rus>Да ну и хрен с тобой. Разбирайся дальше сам со своими проблемами.</rus>
    </string>
    
     <string id="val_kot_final_suzet_dialog_0">
        <rus>О, давно не виделись! Почему-то я уже не удивляюсь наблюдать тебя везде, где полная жопа.</rus>
    </string>
    <string id="val_kot_final_suzet_dialog_1">
        <rus>Да уж, жарковато тут у вас.</rus>
    </string>
    <string id="val_kot_final_suzet_dialog_11">
        <rus>Да уж, классную базу вы тут себе отгрохали. Не то, что у Воронина забегаловка под землёй.</rus>
    </string>
    <string id="val_kot_final_suzet_dialog_111">
        <rus>Да уж, классную базу вы тут себе отгрохали.</rus>
    </string>
    <string id="val_kot_final_suzet_dialog_2">
        <rus>Что тебе опять от меня нужно?</rus>
    </string>
    <string id="val_kot_final_suzet_dialog_3">
        <rus>Хотел встретиться с этим вашим Шёпотом и познакомиться лично. Узнал даже, что последний, с кем он держал контакт — ты. Пришёл, а тут веселуха. Шёпот этот, кстати, успел убежать пока вы тут в войнушку играли. И похоже, что с концами. А Халява говорит, что и с деньгами.</rus>
    </string>
    <string id="val_kot_final_suzet_dialog_33">
        <rus>К "долговцам" в бар забегал. Хотел встретиться с этим вашим Шёпотом и познакомиться лично. Узнал у генерала только, что последний, с кем он держал контакт — ты. И что Шёпот у них. А потом он попросил меня вежливо покинуть бункер. Ты так просто отдал его Воронину? Наивный ты человек...</rus>
    </string>
    <string id="val_kot_final_suzet_dialog_333">
        <rus>К "долговцам" в бар забегал. Хотел встретиться с этим вашим Шёпотом и познакомиться лично. Узнал у генерала только, что последний, с кем он держал контакт — ты. И что Шёпота отправили с конвоем сюда в Тёмную Долину, а я его не вижу. Ты его так просто отпустил? Наивный ты человек...</rus>
    </string>
    <string id="val_kot_final_suzet_dialog_4">
        <rus>Не твоё дело! И вообще, меня немного смущает твой чересчур нездоровый интерес к этому персонажу. Ничего не хочешь рассказать?</rus>
    </string>
    <string id="val_kot_final_suzet_dialog_5">
        <rus>Могу лишь сказать, что ты из двух зол выбрал меньшее, тут даже не сомневайся. Нечего этим горе-агентам по нашим газонам ходить. А мой интерес простой: я хочу, чтобы в Зоне было всё спокойно и стабильно.</rus>
    </string>
    <string id="val_kot_final_suzet_dialog_6">
        <rus>За мир во всём мире, что ли? Слабо верится. Что-то ты не договариваешь.</rus>
    </string>
    <string id="val_kot_final_suzet_dialog_7">
        <rus>Слушай, в конце концов, тут у всех свои мотивы и все чего-то не договаривают. Нельзя быть в Зоне вывернутым наизнанку для каждого встречного. Сам понимаешь, не маленький. Всё, что можно, я тебе уже сказал. Ну, есть у меня свой интерес. Но тебе об этом знать, думаю, пока не стоит. А так... Корыстная организация прекратила свою деятельность и отстранилась от Зоны. По крайней мере, пока что. Возьми с полки пряник и не заморачивайся.</rus>
    </string>
    <string id="val_kot_final_suzet_dialog_8">
        <rus>Ну-ну. Смотри, если я когда-нибудь пожалею, что тебе доверился, я тебя из-под земли достану. А я это делать умею! Сам знаешь.</rus>
    </string>
    <string id="val_kot_final_suzet_dialog_9">
        <rus>Не пожалеешь, Стрелок. Я думаю, что с тобой мы уже вряд ли пересечёмся. Только, если по случайному стечению обстоятельств. Ну что? Думаю, пора прощаться. Я передохну у вас ещё немного и выдвинусь по своим делам. Желаю удачи! Хорошей охоты.</rus>
    </string>   
    
     <string id="all_agents_dead_0">
        <rus>Ну вот и всё. С твоими недругами покончено. Лихо наши дорожки переплелись, что аж человек из списка старых моих знакомых оказался в этом замешан.</rus>
    </string>
    <string id="all_agents_dead_1">
        <rus>Кот этот? Да уж... Как гора с плеч. С другой стороны, меня в Зоне, вроде, больше ничего не держит...</rus>
    </string>
    <string id="all_agents_dead_2">
        <rus>Знаешь, есть одна интересная сталкерская мудрость — Зона никого не отпускает. Даже если уйдешь на Большую землю, то рано или поздно всё равно сюда вернёшься.</rus>
    </string>
    <string id="all_agents_dead_3">
        <rus>Я тоже слышала такое от местных бродяг.</rus>
    </string>
    <string id="all_agents_dead_4">
        <rus>Я предлагаю тебе тут остаться. Дом есть — на Болотах. Хорошие люди — тоже есть. Решать тебе, но для меня лично это было бы решающим фактором.</rus>
    </string>
    <string id="all_agents_dead_5">
        <rus>Я очень надеялась что ты так скажешь! Я и сама уже чувствую, что за периметром я не найду себе место. Поэтому бороздим дальше Зону вместе? А?</rus>
    </string>
    <string id="all_agents_dead_6">
        <rus>Именно! Ну что, тогда вперёд, у нас ещё много дел.</rus>
    </string>
</string_table>
