<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <!-- Робинзон встречает на Затоне-->
  <string id="robinzon_say_one_0">
    <rus>Привет. Что за трабла? Или у вас тут всех так встречают?</rus>
  </string>
  <string id="robinzon_say_one_1">
    <rus>Привет. Вот, хоть один похожий на нормального человека. А как бы ты встречал контролёра? Или не знаю, уж кто он там есть. Но после почти ежедневных инцидентов приходится встречать так всех, тем более — таких...</rus>
  </string>
  <string id="robinzon_say_one_2">
    <rus>Инцидентов? Да этот контролёр только что положил без всякого оружия группу из наёмников, "монолитовцев" и ещё кое-кого, которая, кстати, как раз к вам хотела наведаться. Не веришь? Вот, посмотри план — я его с трупа главаря их снял.</rus>
  </string>
  <string id="robinzon_say_one_3">
    <rus>И в правду... Эй, мужики, можно расслабиться — похоже, что на этот раз нормальные люди к нам в гости пожаловали. Я вижу, на рисунке отмечен знакомый верт на аномальном болоте. Ты там был?</rus>
  </string>
  <string id="robinzon_say_one_4">
    <rus>Был и кое-что нашёл. Картинку какой-то странной аномалии. Вот, посмотри.</rus>
  </string>
  <string id="robinzon_say_one_5">
    <rus>О... Тебе лучше с шефом переговорить — чую, тут дело тёмное... Пусть твои спутники располагаются. Хотят здесь, а хотят, на базе — она у нас на бывшей лесопилке располагается, чуть дальше по дороге. Старшего у нас зовут Борода. Он из местных... В доме за ангаром его найдёшь.</rus>
  </string>
  <string id="robinzon_say_one_6">
    <rus>Борода? ОК, сходим на вашу базу.</rus>
  </string>
  <!--Борода встречает на Затоне-->
  <string id="boroda_say_one_0">
    <rus>Привет. Давненько здесь новых лиц в виде нейтралов не было. Откуда пришёл?</rus>
  </string>
  <string id="boroda_say_one_1">
    <rus>Привет. Я — Стрелок. Я пришёл не один... Пришли мы из Мёртвого Города, пытаемся догнать группу клана "Последний день". Есть сведения, что они на эту территорию подались — нехорошими делами они промышляют... Не слышал о таких?</rus>
  </string>
  <string id="boroda_say_one_2">
    <rus>Да кто ж их тут не знает... Да вот только связываться с ними никто не хочет — по крайней мере те, кому жизнь своя дорога. Хотя, не скрою, достают они нас серьёзно — жизни не стало. Но и сделать ничего нельзя — так, самообороной занимаемся. И тебе не советую с ними связываться — дикари они. Кроме того, сотрудничают и с наёмниками, и с "Монолитом", да и Бог весть с кем ещё. Что им от нас надо — не ясно, однако они частенько сюда наведываться стали.</rus>
  </string>
  <string id="boroda_say_one_3">
    <rus>Где они базируются?</rus>
  </string>
  <string id="boroda_say_one_4">
    <rus>А везде шастают. Основных баз — две. Ах, да, ты же тут новенький... Немного поделюсь информацией: территория большая, однако тропок сюда немного. Я сам, и часть моих людей, пришли сюда из восточной части Припяти — жизни спокойной поискать — там "Монолит" житья не давал... Однако, спокойная жизнь продолжалась недолго. Если с бандитами, чья база ниже по дороге за бензоколонкой, мы ещё справлялись, то от нагрянувших сюда военных спасу не было. А теперь этот чёртов "Последний день"...</rus>
  </string>
  <string id="boroda_say_one_5">
    <rus>Военные?</rus>
  </string>
  <string id="boroda_say_one_6">
    <rus>Да, были тут такие. Прилетали на вертолётах... Да только всех их порешила нечистая сила Зоны...</rus>
  </string>
  <string id="boroda_say_one_7">
    <rus>Э-э... Ладно, не буду спрашивать про сказки... Вот, посмотри — я нашёл рисунок на болоте у упавшего вертолёта. Похоже, за ним шли люди из "Последнего дня".</rus>
  </string>
  <string id="boroda_say_one_8">
    <rus>Ну вот, как раз это и есть та сила, что военных уничтожила. Когда мы сюда пришли — после одного из выбросов увидели, как здоровенный кусок земли медленно двигался над полузасохшим Затоном... Несколько военных вертолётов пытались к нему подлететь, да не тут-то было! Все попадали в разных частях Затона... Если у тебя ноги ходят и смелости хватит — попробуй найти эту штуковину.</rus>
  </string>
  <string id="boroda_say_one_9">
    <rus>Попробую. Ладно, до встречи.</rus>
  </string>
  <string id="boroda_say_one_10">
    <rus>Будь осторожен.</rus>
  </string>
  <!--Борода разговор про антенну-->
  <string id="boroda_say_two_0">
    <rus>Оружие на чердаке я забрал. Ты просил подойти.</rus>
  </string>
  <string id="boroda_say_two_1">
    <rus>Да... Я вот о чём. Эти "мирные" братки на самом деле могут быть нам крайне полезны, тем более что ты одного знаешь. Тот, который Кит, заикнулся, что он технарь. Неподалёку на пригорке лежат всякие запчасти от антенн. Без связи здесь плохо — может он эту антенну соорудит? Теперь о главном. На территории есть две группировки бандитов. Одни — последние отморозки. Вторые — более-менее, скорее анархисты. Группировки, как это ни странно, враждуют. Та, что состоит из отморозков, терроризирует и нас, и более лояльных бандосов. По непроверенным сведениям, этих ублюдков крышует какая-то более серьёзная группировка...</rus>
  </string>
  <string id="boroda_say_two_2">
    <rus>"Последний день"?</rus>
  </string>
  <string id="boroda_say_two_3">
    <rus>А шут его знает. Было бы неплохо установить контакт с мирными братками. Они наверняка знают побольше... К тому же, у них есть связь с другими территориями. На одной из барж, где эти ребята обитают, есть антенна... Сейчас как раз случай подвернулся. Вооружи наших пленников тем, что на чердаке взял, и погутарь на эту тему с этим, как его там... Обмороком.</rus>
  </string>
  <string id="boroda_say_two_4">
    <rus>Хорошо. Я попробую навести справки. Насчёт антенны тоже спрошу, но не уверен, сможет ли обычный технарь её собрать. А как насчёт той картинки, что я нашёл у вертолёта?</rus>
  </string>
  <string id="boroda_say_two_5">
    <rus>Этот "Летающий остров" найти несложно. Его видно издалека. Разные вещи о нём рассказывают. Что правда, а что нет — шут его знает. Давай сделаем так. Сначала попробуем наладить контакт с бандитами. Если получится, у них и спросишь.</rus>
  </string>
  <string id="boroda_say_two_6">
    <rus>Ладно... Не впервой с бандитами общаться...</rus>
  </string>
  <!--Борода разговор про Сосолова, запчасти принесены-->
  <string id="boroda_say_tri_0">
    <rus>Привет. Необходимое для настройки антенны я принёс. Надеюсь, связь скоро будет. И у бригады на барже побывал — ребята не промах, но, очень вероятно, что без причины воевать с вами не будут.</rus>
  </string>
  <string id="boroda_say_tri_1">
    <rus>Хорошие новости. Подскажу тебе вариантик. Появляется иногда в окрестностях заброшенного детского лагеря "Изумрудный" мужик один. Охотник — не охотник, но занимается он специфическим делом, и видок у него соответствующий. Между нами — страшновато. Как увидишь — не перепутаешь. Он из местных, коих здесь единицы остались. Наверняка тому дядьке есть, что рассказать... Да, поговаривают, он кровососами питается... Может, вообще вампир. Я его, когда первый раз увидел — думал зомбак. Чуть не пристрелил. А мужик-то мирным оказался, да ещё и с головой дружит, что сейчас большая редкость.</rus>
  </string>
  <string id="boroda_say_tri_2">
    <rus>Понятно. Думаешь, стоит с ним пообщаться?</rus>
  </string>
  <string id="boroda_say_tri_3">
    <rus>Само собой! Кстати, ребята видели его недавно, так что, возможно, ты его ещё застанешь.</rus>
  </string>
  <string id="boroda_say_tri_4">
    <rus>Само собой. Но в данный момент ты его там не застанешь. Недавно с той стороны вернулась группа, пусто там в лагере, возможно, охотится он где-то. Как только его засекут, я тебе сразу же маякну.</rus>
  </string>
  <string id="boroda_say_tri_5">
    <rus>Спасибо.</rus>
  </string>
  <!--ВЭЛ разговор про торговлю ознакомительный-->
  <string id="zaton_vell_one_0">
    <rus>Привет. Ты, я так понял, торговец.</rus>
  </string>
  <string id="zaton_vell_one_1">
    <rus>Привет. Да, что-то вроде этого.</rus>
  </string>
  <string id="zaton_vell_one_2">
    <rus>Понятно. Буду знать. До встречи.</rus>
  </string>
  <!--Обморок разговор начальный, отдаём ствол и договариваемся о походе к Скадовску-->
  <string id="obmor_bandos_one_0">
    <rus>Что там со стволами и патронами? Получим мы их?</rus>
  </string>
  <string id="obmor_bandos_one_1">
    <rus>Да, конечно. Держи "Абакан" и дополнительный магазин.  Не думал, что вы следом пойдёте. И откуда ты знал про Затон?</rus>
  </string>
  <string id="obmor_bandos_one_2">
    <rus>А что нам в Мёртвом Городе делать? Про Затон — подслушал как-то разговор Злобного...</rus>
  </string>
  <string id="obmor_bandos_one_3">
    <rus>Ну что, есть идейка двинуть к вашей братве. К той, что на баржах базируется. Это не только в моих интересах. Поспособствуешь?</rus>
  </string>
  <string id="obmor_bandos_one_4">
    <rus>Отчего ж не подсобить? Замолвлю словечко. Путь не близкий. Идём?</rus>
  </string>
  <string id="obmor_bandos_one_5">
    <rus>Идём. Только кореш твой тут пока останется. Не, не думай, не в заложниках... Антенну надо собрать, а он — технарь. Погоди пока тут — мы с ним с антенной чуть разберёмся, потом пойдём.</rus>
  </string>
  <string id="obmor_bandos_one_6">
    <rus>Погодь чуть-чуть, скоро дам.</rus>
  </string>
  <!--Обморок разговор что уже ПОРА топать к Скадовску-->
  <string id="obmor_bandos_tu_0">
    <rus>Всё, с антенной чуток разобрались. Пошли к вашим корешам.</rus>
  </string>
  <string id="obmor_bandos_tu_1">
    <rus>Как скажешь. Ну, почапали.</rus>
  </string>
  <string id="obmor_bandos_tu_2">
    <rus>Давай, показывай дорогу.</rus>
  </string>
  <!--Обморок разговор на Скадовске, типа припёрлись фсё зашибись заходи гостем будешь-->
  <string id="obmor_bandos_tri_0">
    <rus>Ну, что дальше?</rus>
  </string>
  <string id="obmor_bandos_tri_1">
    <rus>Притопали. Это корыто и есть база. Вэлкам!</rus>
  </string>
  <string id="obmor_bandos_tri_2">
    <rus>Бар. Суперхавчик... М-м-м...</rus>
  </string>
  <string id="obmor_bandos_tri_3">
    <rus>Топай — пообщайся с барменом.</rus>
  </string>
  <string id="obmor_bandos_tri_4">
    <rus>Ладно. Не прощаемся.</rus>
  </string>
  <!--Кит разговор про антенну, отдаём калаш и идём на холм-->
  <string id="kit_antena_0">
    <rus>Ну чё, хоть какую-то рогатку дадите? А то без оружия как-то стрёмно.</rus>
  </string>
  <string id="kit_antena_1">
    <rus>Держи. А ты действительно смог бы антенну передающую собрать?</rus>
  </string>
  <string id="kit_antena_2">
    <rus>Антенну? Из ничего?</rus>
  </string>
  <string id="kit_antena_3">
    <rus>Почему из ничего? На пригорке за воротами есть материалы, нет только человека, который бы в них разбирался. Отсюда же ни с кем связаться нельзя — а это очень хреново...</rus>
  </string>
  <string id="kit_antena_4">
    <rus>Хорошо, я попробую. Но гарантии не дам. Пойдём, прошвырнёмся, посмотрим, чё там есть для работы.</rus>
  </string>
  <string id="kit_antena_5">
    <rus>Вот и славно. Попробуй. Со временем тебя никто не торопит. Давай глянем.</rus>
  </string>
  <!--Кит разговор про антенну, уже на холме, получаем задание на деталюшки-->
  <string id="kit_antena_two_0">
    <rus>Что? Что-то не так?</rus>
  </string>
  <string id="kit_antena_two_1">
    <rus>Да всё гуд. Первичную сборку я сварганю. Но не голым же задом эту антенну потом настраивать?</rus>
  </string>
  <string id="kit_antena_two_2">
    <rus>Давай конкретно. Что не хватает?</rus>
  </string>
  <string id="kit_antena_two_3">
    <rus>Нужны, как минимум, всякие радиоэлектронные прибамбасы. Короче, тащи всё, что найдёшь: кондёры там, транзисторы всякие, резисторы, проволоку. Ну и инструмент, само собой. Я ж не пальцем это всё буду ковырять. Кувалду, конечно, не надо, однако плоскогубцы или кусачки было бы неплохо. А отвёртку для начала я и в автоматном пенале найду.</rus>
  </string>
  <string id="kit_antena_two_4">
    <rus>Ладно, порешаем. Собирай пока то, что возможно. А я пойду пройдусь с Обмороком.</rus>
  </string>
  <!--Кит разговор про антенну, отдаём деталюшки-->
  <string id="kit_antena_tri_0">
    <rus>Ага. Здорово, всё ковыряешься в железках? Вот, принимай заказ. Надеюсь, остальное Борода тебе выдал.</rus>
  </string>
  <string id="kit_antena_tri_1">
    <rus>Тэк-с... Да, зашибись, то, шо треба. Конструкция будет в моём личном авторском исполнении. Надеюсь, связь в этой жопе мира скоро появится.</rus>
  </string>
  <string id="kit_antena_tri_2">
    <rus>Я тоже на это надеюсь. Пойду пока с Бородой посоветуюсь.</rus>
  </string>
  <!--Кит разговор завал-->
  <string id="kit_antena_four_0">
    <rus>Здорово, Кит. Вспомнил вот про тебя. Вопрос, можно сказать, жизни и смерти.</rus>
  </string>
  <string id="kit_antena_four_1">
    <rus>Ну сразу прям о жизни и смерти. Умереть — значит присоединиться к большинству. Что, впрочем, всех нас тут в Зоне ждёт, с той или иной степенью вероятности.</rus>
  </string>
  <string id="kit_antena_four_2">
    <rus>Давай обойдёмся без цитирования римских классиков, а? Тут такое дело: нашёл я пещерку одну, а в ней человек...</rus>
  </string>
  <string id="kit_antena_four_3">
    <rus>Ух ты, ёп! В пещере? Человек? А может, это горный тролль, хы-хы? Ну ладно-ладно, не злись. Знаешь, я как-то раз выброс в канализации Мёртвого Города пережидал. И ничё. Правда, потом меня даже снорки за километр обходили. Так что твой человек в пещере нормально, я скажу тебе, устроился.</rus>
  </string>
  <string id="kit_antena_four_4">
    <rus>Да погодь ты. Пещера завалена. Он там внутри. Раскопать, как ты сам понимаешь, нереально. Надо как-то доставать его оттуда, иначе помрёт. Жратва у него ещё есть, но сколько он протянет?</rus>
  </string>
  <string id="kit_antena_four_5">
    <rus>А что тебя так заботит судьба этого узника, а, Стрелок? Гешефт с него поиметь хочешь или просто облагодетельствовать? Так весть о твоих похождениях впереди тебя идёт, наслышан я про кое-какие твои подвиги. Тебе все слепые псы руки должны лизать, от того количества "мяса", что ты оставлял после себя в некоторых местах.</rus>
  </string>
  <string id="kit_antena_four_6">
    <rus>Ты давай не подвиги мои вспоминай, а думай своей инженерно-технической башкой, как завал расчистить. Взрывать — тоже не вариант. Его там по стенкам пещеры размажет. Что предлагаешь?</rus>
  </string>
  <string id="kit_antena_four_7">
    <rus>Ну, что могу сказать. Если нельзя взорвать и раскопать, значит надо... значит надо... э-э-э, думаю, надо это дело... это дело... м-м-м, ну, как-то растворить или испарить. Мы же с тобой где? Правильно, в аномальной Зоне отчуждения. Ключевое слово — "аномальной". Вот из этого и надо исходить. Ты ж тут поболее моего шастаешь, всякого навидался, наверняка видел НЕЧТО такое, что сможет помочь твоему "пещерному человеку".</rus>
  </string>
  <string id="kit_antena_four_8">
    <rus>Ну повидал-то я многое, и кажется, понял, что мне может помочь в моих "раскопках". Спасибо, Кит, за идею.</rus>
  </string>
  <!--Дед разговор за жизнь, получаем задание обследование заброшенной баржи-->
  <string id="ded_say_one_0">
    <rus>Привет. Я пришёл из Мёртвого Города... Разыскиваю людей из группировки "Последний день". Обморок сказал, что ты можешь помочь. Кстати, он здесь.</rus>
  </string>
  <string id="ded_say_one_1">
    <rus>Обморок? Этот старый кусок нафталина всё ещё жив? Придётся пропустить с ним пару рюмок за старую дружбу... Да, мы лояльны к нейтралам — ситуация вынуждает. Но это не значит, что обязаны им помогать. На Затоне всякие люди водятся, хрен их разберёт, чьих они будут. Потому как тут принято сначала кинуть в незнакомца гранату, а потом спросить — кто он... Что ещё тебе нужно?</rus>
  </string>
  <string id="ded_say_one_2">
    <rus>Не особо ты разговорчив... Борода сказал, что, возможно, есть у тебя какие-то запчасти для передающих антенн — связь ведь у вас есть с другими территориями?</rus>
  </string>
  <string id="ded_say_one_3">
    <rus>На Скадовске связи нет. Есть на другой барже, там тоже наша братва. Вазелин там старшой. Запчасти? Я в этом не разбираюсь, но кое-чего посоветую... Это выгодно и нам. Между Скадовском и баржей с антенной, есть ещё одна довольно крупная посудина. Раньше там охотники жили, и всё было тип-топ. Но теперь там какое-то чудное зверьё обитает... Мои пацаны частенько ходят к Вазелину, а делать лишний крюк из-за монстров — ой как не хотят! Я дам тебе пацанчика одного, он покажет место, но сам на баржу не полезет. Это уже твоя забота. Разведай, что там за упыри поселились. Стимулов у тебя будет аж три — проводник мой за тебя перед Вазелином словечко замолвит, а значит, будет у тебя связь. Второе: когда мои антенну собирали — всякую электронную рухлядь в аккурат с этой баржи таскали. Может и найдёшь там то, что ищешь. А третье — зарекомендуешь себя, и будем мы базар с тобой на другой нотке вести. Вкуриваешь?</rus>
  </string>
  <string id="ded_say_one_4">
    <rus>Вкуриваю. Ну что же... Давай проводника...</rus>
  </string>
  <string id="ded_say_one_5">
    <rus>Возьмёшь охранника у входа — всё равно ни хрена не делает... Дорогу он знает. Вазелину я сообщу о том, что ты, может быть, подойдёшь... Хе-хе...</rus>
  </string>
  <string id="ded_say_one_6">
    <rus>Ладно, к бармену загляну, и пойдём посмотрим на местных упырей...</rus>
  </string>
  <!--Дед разговор про брата Бродвея, зависит от Скарабея. Отправляем ГГ к нему-->
  <string id="ded_say_two_0">
    <rus>Я тут узнал, что родственник у тебя есть, и тоже бандит. Надо бы с ним встретиться.</rus>
  </string>
  <string id="ded_say_two_1">
    <rus>С этим отморозком? Да он по жизни не может определиться, что ему надо — то мирно живёт, то грабит, то неизвестно кого слушает. Однако, воровские законы он нарушает. А теперь вот побрился под панка и моделизьмом, или как там это называется, занялся... Однако, хорошо что ты пришёл перетереть, прежде чем тащиться к этому лодырю. Стрелки не получилось бы, да и с моей помощью тоже навряд ли получится. Но его в виде жмура я видеть не хочу — дурак-дураком, а всё же брат, а в Зоне это, сам понимаешь, как звучит... Да на кой он тебе сдался-то?</rus>
  </string>
  <string id="ded_say_two_2">
    <rus>Ему охотники фотографию одну отдали. Хочу на неё взглянуть.</rus>
  </string>
  <string id="ded_say_two_3">
    <rus>Фото? Поди из Плейбоя... Хе-хе... Связаться с ним я могу — скажу, что ты заявишься, но просить не буду. Хотя, есть мысля: я тебе рюкзачок один дам. То, что в нём, брательнику аккурат для хобби надо... Думаю, что когда он получит этот рюкзак, будет посговорчивее. А дальше крутись сам, но грохнешь его — сюда даже не суйся после. Думаю, у тебя хватит ума завершить вашу стрелу миром. Вот рюкзак. В нём — несколько небольших солнечных батарей. Отметку в ПДА, где этого ухаря искать, я тебе сделаю. Погоняло его — Бродвей, если чё.</rus>
  </string>
  <string id="ded_say_two_4">
    <rus>Лады. Удружил. За мной не пропадёт.</rus>
  </string>
  <!--Дед разговор про брата Бродвея такой же как и предыдущий но по иным условиям от Скарабея-->
  <string id="ded_say_tri_0">
    <rus>Я тут узнал, что родственник у тебя есть среди бандитов. Надо бы с ним встретиться.</rus>
  </string>
  <string id="ded_say_tri_1">
    <rus>С этим Турком? Да он по жизни не может определиться, что ему надо — то мирно живёт, то грабит, то неизвестно кого слушает. Однако, воровские законы он нарушает. А теперь вот побрился под панка и моделизьмом, или как там это называется, занялся... Однако, хорошо, что ты пришёл перетереть, прежде чем тащиться к нему. Стрелки не получилось бы, да и с моей помощью тоже навряд ли получится. Но не зажмуривай его. Он, хоть и раздолбай, а всё же брат, а в Зоне — это сам понимаешь, как звучит... Да, а на кой он тебе сдался-то?</rus>
  </string>
  <string id="ded_say_tri_2">
    <rus>Был я у охотников. Старший их намекнул на Бродвея. Почему — не знаю... О чём-то Скарабей умолчал.</rus>
  </string>
  <string id="ded_say_tri_3">
    <rus>У этих охотников — чутьё за километр. Ты, видать, сам от них что-то скрыл... Хех... Связаться с братцем я могу — скажу, что ты подвалишь, но просить не буду. Хотя, не, есть тема: я тебе рюкзачок дам. То, что в нём, Бродвею в аккурат треба — для хобби... Думаю, что когда он получит рюкзак, то подсобит тебе. А дальше — крутись сам. Но если вдруг завалишь его — сюда даже не суйся. Надеюсь, у тебя хватит мозгов завершить вашу стрелку без шмальбы. Вот рюкзак. В нём — несколько небольших солнечных батарей. Отметку в ПДА, где этого ухаря искать, я тебе сделаю. Да, бабла припаси на дорожку, там почти любая инфа на фишки меняется.</rus>
  </string>
  <string id="ded_say_tri_4">
    <rus>Замётано. Удружил. За мной не пропадёт.</rus>
  </string>
  <!--Карагёз-бармен начальный диалог, типа здарова Стрелок -->
  <string id="bandos_barmen_one_0">
    <rus>Привет. Нехило вы тут эту старую калошу под бар приспособили...</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_one_1">
    <rus>Привет. Сталкеров в нашем злачном заведении я не видел с момента открытия. Что изволите-с? Солянку с шампиньонами под славную настоечку на фекалиях плотей?</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_one_2">
    <rus>Фу... Я солянками уже сыт по горло. Реализма душа просит. Мне бы со старшим вашим пообщаться... Нужна информация. Да, кстати — ассортиментик товаров у тебя слабоват...</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_one_3">
    <rus>Слабоват? Ну, мы тут не в столице живём. Да и потом — с чего ты взял, что я всю свою торговую заначку первому встречному выложу? Зарекомендуешь себя неплохо, тогда и товаров продаваться побольше будет. \nА бугор наш, Дедом кличут — прямо по лестнице наверх поднимись, там найдёшь. Как пообщаешься с ним, подваливай ко мне, может, и поделюсь какой информацией.</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_one_4">
    <rus>Идёт. Видно, придётся твой биг-мак с соусом из болотной тины попробовать...</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_one_5">
    <rus>Привет. Ты какими судьбами сюда притопал, сталкер? Чё-то братва на входе совсем мышей не ловит, даже не вальнули тебя.</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_one_6">
    <rus>Я пришёл не один, был у меня провожатый, Обмороком кличут. Он из ваших, из бандитов.</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_one_7">
    <rus>Оп-па-на! Эта лысая башка ещё на плечах? Странно, ходили слухи что сгинул он. А сталкеров в нашем злачном заведении я не видел с момента открытия. Что изволите-с? Солянку с шампиньонами под славную настоечку на фекалиях плотей?</rus>
  </string>
  <!--Карагёз-бармен диалог про мышей, типа давай топай щастья тебе многа и даром-->
  <string id="bandos_barmen_two_0">
    <rus>Ещё раз привет, начальнику сковородок. Ты говорил, есть информация? Да, и кстати, не знаешь, что за твари обитают на соседней барже?</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_two_1">
    <rus>Может быть. Но у тебя ведь важное дело есть от Деда, не так ли?</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_two_2">
    <rus>Э-э... У тебя уши на затылке?</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_two_3">
    <rus>Нет. Просто эта посудина до того проржавела, что в стене, что по соседству от каюты бугра есть дырка... Хе-хе... Так что сначала сделай, что он просил — это ведь и тебе, кстати, надо, а уж потом и о моих делишках посудачим. А насчёт тварей намекну — там мыши...</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_two_4">
    <rus>Мыши?! Ладно, поработаем крысоловом.</rus>
  </string>
  <!--Карагёз-бармен диалог про вора типа ннада поймать его-->
  <string id="bandos_barmen_tri_0">
    <rus>Привет. Как дела, не спрашиваю, иначе я из этого бара вообще никогда уже не выйду. Ты говорил, есть дельце или инфа полезная?</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_tri_1">
    <rus>Хех. У меня, как у работника торговли — сначала дельце, потом инфа.</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_tri_2">
    <rus>А может сначала информация, потом по стописят, глядишь и вообще о делах забудем, а?</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_tri_3">
    <rus>Ага, щас! Информация у меня — высший сорт... Но дельце вперёд.</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_tri_4">
    <rus>Ладно, говори что у тебя.</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_tri_5">
    <rus>История некрасивая. Завёлся у нас обжора. Хе-хе... Или что похуже. Кто-то стал тырить из подсобки и медпункта хавчик с медикаментами. Стало пропадать и кое-чего из амуниции. Сможешь разобраться, кто это у нас крысятничает? Сам понимаешь, своих просить не хочу. Во-первых, вдруг воришка с кем-то в сговоре работает. Во-вторых, крысу сгоряча могут и в болоте притопить за такие дела... А мне хочется потери возместить. Ты тут человек новый, ни с кем особенно не корешуешь. Вот и посмотришь вокруг свежим глазом и беспристрастно.</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_tri_6">
    <rus>И как же мне вора вычислить? Ходить и смотреть кто в три горла жрёт?</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_tri_7">
    <rus>Ну что ты! Думаю, крыса эта кому-то товар сливает за бабки. Вот как раз очередная партия тушёнки была уведена полчаса назад. При себе ворованное держать стрёмно, значит, скоро потащит куда-то. А на нашей ржавой посудине есть местечки с которых можно оглядеть окрестности. Заберись повыше, смотри вокруг, воздухом подыши... А как увидишь кого идущего от баржи — бинокль в руки и проследи, куда идёт. А лучше следом попробуй незаметно проследить. Может даже удастся узнать, кому это тело сплавляет стыренное.</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_tri_8">
    <rus>Ладно. Попробую.</rus>
  </string>
  <!--Карагёз-бармен диалог про вора все ОК, даёт ГГ 2 летучих мышей и отправляет к Скарабею-->
  <string id="bandos_barmen_four_0">
    <rus>Привет. Разведал я обстановку. Воровать больше никто не будет. Не так всё просто оказалось. Воришка-то не совсем потерянный оказался. Не на продажу воровал и не для себя...</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_four_1">
    <rus>Это всё лирика! А ущерб мне возместить никто не желает?!</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_four_2">
    <rus>Да погоди ты, я не договорил. Вот 70 тысяч — это вдвое больше твоего ущерба. Просил извинить. Клянётся, что больше так не будет. Да и я ему объяснил, ЧТО с ним будет, если не сдержит слово...\nУ меня тоже вопрос. А как с обещанной информацией для меня?</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_four_3">
    <rus>Ну и ладно, на первый раз прощу. К тому же ещё с наваром ущерб возместил...\nТеперь информация. Она есть у меня. Недалеко от заправки есть дерево аномальное, издалека приметное. Там неподалёку стоянка, на которой частенько бывают охотники. Они шляются по всей территории и много чего знают. Смекаешь? Дам тебе для охотников пару мышек летучих — вредные твари, ты с ними столкнулся уже на барже. Ты их Скарабею отдай, он у них за главного — глядишь, подобреют.</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_four_4">
    <rus>И на том спасибо. До встречи.</rus>
  </string>
  <!--Карагёз-бармен диалог про вора когда ГГ провалил задание-->
  <string id="bandos_barmen_five_0">
    <rus>Привет.</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_five_1">
    <rus>Та-а-ак. Вижу печаль на твоей унылой физиономии. Значит, спалился ты? Рассказывай, как было дело.</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_five_2">
    <rus>Да дурак я, нет чтобы проследить в бинокль подольше, решил за ним двинуться. Но он парень не промах, быстро слежку засёк, развернулся и обратно двинулся. Вон сидит сейчас у костра, с вашими байки травит, со мной не разговаривает.</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_five_3">
    <rus>Вот, блин. Ну как же ты так, а? Теперь уйдёт в глухую несознанку.</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_five_4">
    <rus>И чего теперь делать?</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_five_5">
    <rus>Да ничего. Без железной доказухи, что он "крыса", с него и взять нечего.</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_five_6">
    <rus>Значит, повезло ему в этот раз. А что насчёт информации?</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_five_7">
    <rus>Ну, принесёшь "Алмазный колобок", и будет тебе информация. Говорят, красивый он. Да и мне надо как-то компенсировать украденное этой крысой. Так что решай.</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_five_8">
    <rus>Ладно, принесу. Но если инфа нестоящая, то компенсировать мне уже будешь ты.</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_five_81">
    <rus>"Алмазный колобок" ему принеси, харя не треснет? Обойдусь без твоей информации.</rus>
  </string>
  <!--Карагёз-бармен СНОВА диалог про вора что НАКОНЕЦ ТО фсё ОК, даёт ГГ 2 летучих мышей и отправляет к Скарабею-->
  <string id="bandos_barmen_six_0">
    <rus>Принёс я тебе "Колобка алмазного".</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_six_1">
    <rus>О, спасибо. Не врут люди, и правда красивый.</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_six_2">
    <rus>Спасибы оставь себе. Инфу давай.</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_six_3">
    <rus>Ах да. Информация. Недалеко от заправки есть дерево аномальное, издалека приметное. Там неподалёку стоянка, на которой частенько бывают охотники. Они ходят по всей территории Затона и много чего знают. Смекаешь? Дам тебе для охотников пару мышей летучих, ты с ними сталкивался уже на барже. Ты их Скарабею отдай, он там старший — глядишь, подобреют охотнички.</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_six_4">
    <rus>И на том спасибо. До встречи.</rus>
  </string>
  <!--Карагёз-бармен, ГГ передумал-->
  <string id="bandos_barmen_seven_0">
    <rus>Передумал я. Принесу тебе "Алмазного колобка", инфа нужна.</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_seven_1">
    <rus>Вот это другой разговор, а то харя треснет и всё такое.</rus>
  </string>
  <string id="bandos_barmen_seven_2">
    <rus>Ладно, я пошёл.</rus>
  </string>
  <!--Бычок разговор о походе к барже с мышами-->
  <string id="bychok_say_one_0">
    <rus>Здорово, паря! Дед сказал, что проводишь до баржи, где вышка установлена.</rus>
  </string>
  <string id="bychok_say_one_1">
    <rus>Дед? Вот млин... Там же тропка через посудину гиблую идёт...</rus>
  </string>
  <string id="bychok_say_one_2">
    <rus>Что, что-то не так?</rus>
  </string>
  <string id="bychok_say_one_3">
    <rus>Да всё в ажуре, просто там нечисть всякая обитает, в обход придётся фигарить.</rus>
  </string>
  <string id="bychok_say_one_4">
    <rus>Не, в обход не пойдём. Пойдём через баржу.</rus>
  </string>
  <!--Бычок зассал идти на баржу разговор у камня-->
  <string id="bychok_say_two_0">
    <rus>Ну что, двигаем далее, герой?</rus>
  </string>
  <string id="bychok_say_two_1">
    <rus>Э-э-э... Ты знаешь, пожалуй, чеши один. Тут уже недалеко: за этой баржой, через болото увидишь вышку деревянную, она как раз на нашей барже и установлена.</rus>
  </string>
  <string id="bychok_say_two_2">
    <rus>А ты?</rus>
  </string>
  <string id="bychok_say_two_3">
    <rus>Я не пойду! Говорю же — надо было в обход... Базарят, что за баржой кровососы недавно поселились, да не простые... А у меня всего лишь кожанка, но я там даже и в экзе бы не пошёл...</rus>
  </string>
  <string id="bychok_say_two_4">
    <rus>Эх, охранничек. Тогда дуй обратно... Сам доберусь. Только не забудь доложить Деду что я все тут порешал — пусть сделает то, что обещал. Теперь можете ходить напрямую.</rus>
  </string>
  <!--Вазелин разговор о вышке и минах типа залезь раз ты такой смелый-->
  <string id="vazelin_say_one_0">
    <rus>Привет. Я от Деда, он должен был предупредить. Мне бы с внешним миром связь установить.</rus>
  </string>
  <string id="vazelin_say_one_1">
    <rus>С внешним миром? Хех... Тут тока с потусторонним миром можно связь наладить. Не желаешь? Для этого надо совсем чуток — залезть на вышку. Если Дед тебе не сказал, подскажу я — он её заминировал. Если сможешь добраться до верху — пожалуйста.</rus>
  </string>
  <string id="vazelin_say_one_2">
    <rus>Спасибо, что предупредил... но лезть мне всё равно придётся...</rus>
  </string>
  <string id="vazelin_say_one_3">
    <rus>Ну-ну... Хотя, ничего удивительного — большинство нейтралов чуть сдвинутые... Если бренные остатки твоего организма не посыплются через несколько минут с небес — заходи, погутарим. Есть для тебя инфа.</rus>
  </string>
  <string id="vazelin_say_one_4">
    <rus>Инфа? Погутарим, не беспокойся. Сейчас вернусь.</rus>
  </string>
  <string id="vazelin_say_one_5">
    <rus>Да, было дело — предупредил. Но ведь ты не выполнил поручение Деда — поэтому пока свободен.</rus>
  </string>
  <string id="vazelin_say_one_6">
    <rus>Так значит. Ну ладно, по-хитрому не получилось. Скоро буду — пойду сделаю, что Дед просил.</rus>
  </string>
  <!--Вазелин разговор о подстанции Эльзе и тайничке своём-->
  <string id="vazelin_say_two_0_1">
    <rus>Ну здорово, старшой.</rus>
  </string>
  <string id="vazelin_say_two_0_2">
    <rus>О, вижу жив-здоров. Что там со связью?</rus>
  </string>
  <string id="vazelin_say_two_0">
    <rus>Ну вот, все, включая меня, отделались лёгким испугом. Связь есть. Теперь надо доставить недостающие детали для антенны в лагерь нейтралов — и связь у нас будет постоянная. Ты что-то хотел сообщить?</rus>
  </string>
  <string id="vazelin_say_two_1_2">
    <rus>Ну вот, все, включая меня, отделались, так сказать, лёгким испугом, связь есть. Ты что-то хотел сообщить?</rus>
  </string>
  <string id="vazelin_say_two_1">
    <rus>Ну, раз твои останки не разбросало по всему Затону — просто хочу предупредить. По левую руку от дороги, недалеко от бензоколонки увидишь одноэтажное строение с антенной на крыше за проволочным забором, вокруг которого ещё куча антенн... Не суйся туда, там писец полный...</rus>
  </string>
  <string id="vazelin_say_two_2">
    <rus>Это почему писец? Что-то ты темнишь... или пытаешься меня спецом туда сплавить? Ну да, конечно, подставить нейтралов и решить свои проблемы за чужой счёт.</rus>
  </string>
  <string id="vazelin_say_two_3">
    <rus>Пытаюсь. Но не решить проблемы за чужой счёт. Короче, скажу напрямки. Бригада там одних чертей отмороженных. Надо их там тряхнуть, а то они совсем уже охренели, в натуре. А насчёт писца — в подвалы здания, дальше входа в лифт, не суйся — не выберешься.</rus>
  </string>
  <string id="vazelin_say_two_4">
    <rus>Я выбирался и не из такой задницы... Что там в подвале?</rus>
  </string>
  <string id="vazelin_say_two_5">
    <rus>Говорю же — не суйся туда. Пощекочи беспредельщиков тех — этого достаточно. Их там не особо много. Они и сами в подвал не лазают — так, типа сторожат вход. Был я в том подвале. Вернее, трое нас было. Там сеть коридоров и комнат бывшей генераторной подстанции. А оба кента моих там и остались. Хрень там какая-то живёт. Злая хрень. Завалить её проблемно, если вообще реально. Маслины её не берут никакие, а гранат у нас с собой не было. Обратно через лифт не выбраться.</rus>
  </string>
  <string id="vazelin_say_two_6">
    <rus>Но ты-то вылез. И зачем вы туда ходили?</rus>
  </string>
  <string id="vazelin_say_two_7">
    <rus>Внизу есть двери. Одна из них закрыта на замок, и похоже, что изнутри. Ключа нет. Вторая завалена. Третья — выход наверх, но она как-то странно работает — то открыта, то закрыта... Короче — мне здорово подфартило. Пока эта тварь жрала трупы моих корешей — дверь открылась, и я слинял. А ходили мы туда вот зачем — инфа есть, мол, на нижних этажах есть пульт для активации антенн. Зачем их активировать — тебе пока знать рановато. И кроме того, Дед гутарил, что на нижних этажах кто-то живёт. Есть у него инфа, что это бабка какая-то... Реально, бабка, чё лыбишься? Она, типа, из яйцелоговых и, по ходу, её конкретно пасут. Потому она там и поселилась.</rus>
  </string>
  <string id="vazelin_say_two_8">
    <rus>Ну ты выдал... Заинтересовал. Если бандитов немного, то можно их и навестить. Да и на нижние этажи наведаться можно — я, кажется, догадываюсь, что за бабуля там обитает...</rus>
  </string>
  <string id="vazelin_say_two_9">
    <rus>Да, вот ещё что. Я когда валил оттуда, рюкзачок скинул в кусты, чтобы легче было. Особо не помню, не до этого было. Запомнил, что кусты между двух антенн. Добро там не ахти какое, но кое-что есть. Найдёшь, забирай себе в качестве платы.\nНапоминаю — не ходи в подвал, не выберешься оттуда!</rus>
  </string>
  <string id="vazelin_say_two_10">
    <rus>Ну спасибо. Ладно, до встречи.\nХм-м-м... А насчёт подвала, это мы поглядим... Всему своё время.</rus>
  </string>
  <!--Скарабей охотник говорит о острове, Бродвее и прочем-->
  <string id="skarabey_one_0">
    <rus>Привет, мужики! Я тут поблизости проходил... Смотрю — вроде нейтралы. А если честно — Карагёз дал наводку, где вас искать.</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_one_1">
    <rus>И тебе привет. Мы ко многим нейтралы. В чужие проблемы не лезем. Что бармен говорит?</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_one_2">
    <rus>Да вот, по старой дружбе подарок вам от него. Или долг — я уж не знаю. А сам я по делу: говорят, вы были первыми, кто осмотрел один из упавших вертолётов. Я занимаюсь этим вопросом, как по просьбе, так и от себя лично.</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_one_3">
    <rus>Ух... Знатные трофеи. Неужто у Карагёза человек появился, который смог их добыть? А насчёт вертолётов... Один из них, действительно, тут упал — на территории этой подстанции. Не один ты этими вертушками интересуешься. Разная братва приходила, расспрашивала. Ну мы и рассказывали, что кроме пары трупов, оружия, провианта и нескольких фотографий там ничего и не было.</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_one_4">
    <rus>А что за фото?</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_one_5">
    <rus>Да так — всем здесь известный "Летающий остров" с близкого расстояния...</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_one_6">
    <rus>Похоже, недоговариваешь ты немного... Брат ваш, Захар, так не делал.</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_one_7">
    <rus>Захар? Э-э-эх... Как давно были те времена... Захару-то что — он сидит на территории Бара ровно, да не парится не о чём. На фотках тех — на этом чёртовом острове человек стоял. Кто такой, как туда попал и куда делся — неизвестно. Снимок плоховат, рассмотреть можно было только силуэт. Точно не военный. Либо его с вертолёта туда закинули, либо — телепортом. Кстати, раз с подарком пришёл, дам наводочку — фотку ту я Бродвею отдал.</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_one_8">
    <rus>Бродвей? Это кто ещё такой?</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_one_9">
    <rus>Ну как тебе сказать, он — то ли брат, то ли ещё какой родственник Деду, который пахан на баржах. Родственник-то родственником, да враждуют они — бригада Деда ровная, а у родственничка его — те ещё отморозки. Разве ты не знал? Так вот, база есть у этого Бродвея небольшая — дальше по дороге, почти напротив заправки. Но не советую туда соваться — пристрелят. А если ты там людей постреляешь — думаю, Дед рад особо тоже не будет — враги-врагами, а всё же родственники. Так что ты, прежде, чем попытаться встретиться с Бродвеем, если надумаешь, с Дедом посоветуйся.</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_one_10">
    <rus>Да, мужики, инфа ценная. Если попадутся мне трофеи от мутантов редкие — принесу.</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_one_11">
    <rus>Да вот, говорит, люди хорошие, территорию знают, может, чем тебе и помогут.</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_one_12">
    <rus>Вот оно что. А насчёт вертух — одна из них, действительно, тут упала — на территории этой подстанции. Не один ты этими вертолётами интересуешься. Разные люди приходили, расспрашивали. Ну мы и рассказывали, что кроме пары трупов, оружия и провианта там ничего не было...</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_one_13">
    <rus>Похоже, недоговариваешь ты немного... Брат ваш, Захар, что на территории Бара обитает, так не делал.</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_one_14">
    <rus>Захар? Э-эх... Как давно были те времена... Захару-то что — он сидит там у себя, да в ус не дует. За инфой и Дед, и Бродвей приходили...</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_one_15">
    <rus>Бродвей? Это кто ещё такой?</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_one_16">
    <rus>Ну как тебе сказать, он то ли брат, то ли ещё какой родственник Деду, ну, бугру на баржах. Родственник-то родственником, да тёрки у них сильные — у Деда ровные пацаны, а у Бродвея — ещё те упыри. Разве ты не знал? Так вот, база есть у Бродвея небольшая — дальше по дороге, почти напротив заправки. Но не советую туда соваться — сразу замочат. А если ты там людей постреляешь — думаю, Дед рад особо тоже не будет — враги-врагами, а всё же родственники. Так что ты, прежде, чем наведаться к Бродвею, с Дедом поговори.</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_one_17">
    <rus>Да, мужики, спасибо за информацию. Если попадутся мне трофеи от мутантов редкие — принесу. А вообще-то...</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_one_18">
    <rus>Что-то ещё?</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_one_19">
    <rus>Да забыл совсем со своими проблемами. Презент вам от Карагёза или долг — не знаю уж...</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_one_20">
    <rus>Ух... Знатные трофеи. Неужто у бармена человек появился, который смог их добыть? Ну раз такое дело — скажу ещё пару фраз. На вертухе той — фотка была — всем тут известный "Летающий остров". Так вот на этом чёртовом острове человек стоял. Кто такой, как туда попал и куда делся — мне неведомо. Снимок плоховат, рассмотреть можно было только силуэт. Но, точно не вояка. Либо его с вертух туда закинули, либо — телепортом. Кстати, раз с подарком пришёл, дам наводочку — фотку ту я Бродвею отдал.</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_one_21">
    <rus>Вот это ещё более интересная информация. Спасибо. Вот что презенты с людьми делают.</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_one_22">
    <rus>Да нет, ничего... Передумал я. Ещё увидимся.</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_one_23">
    <rus>Да нет, ничего... Передумал я. Ещё увидимся.</rus>
  </string>
  <!--Скарабей: текстовый обмен трофеев (по образцу dan_trade_buck)-->
  <string id="skarabey_trade_grenade_0">
    <rus>Скарабей, как насчёт обмена?</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_trade_grenade_1">
    <rus>Могу принять у тебя трофеи — вот что сейчас ищу:\n
• один рог когтя смерти — две дозы "Кроноса" и три артефакта "Чёрная энергия";\n
• две лапы библиотекаря — магазин на десять патронов и ещё барабанный 12 калибра;\n
• три лапы паука — семь пачек картечи и пять пачек бронебойных 12 калибра;\n
• три лапы псевдогиганта — три пачки изоморфных патронов, какие будут.\n
И ещё у меня висяк, нужно восемь красных рук бюрера. За них я тебе отдам дробовик АА-12.</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_trade_grenade_14">
    <rus>По остальным трофеям — как обычно, выбирай:\n
• один рог когтя смерти — две дозы "Кроноса" и три артефакта "Чёрная энергия";\n
• две лапы библиотекаря — магазин на десять патронов и плюсом барабанный на 12 калибр;\n
• три лапы паука — семь пачек картечи и пять пачек бронебойных 12 калибра;\n
• три лапы псевдогиганта — три пачки изоморфных патронов, какие уж найду.</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_trade_grenade_2">
    <rus>Отдаю рог когтя смерти.</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_trade_grenade_3">
    <rus>Отдаю две лапы библиотекаря.</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_trade_grenade_4">
    <rus>Отдаю три лапы паука.</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_trade_grenade_5">
    <rus>Отдаю три лапы псевдогиганта.</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_trade_grenade_6">
    <rus>Отдаю восемь красных рук бюрера за АА-12.</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_trade_grenade_7">
    <rus>Принял. Держи "Кронос" — две дозы и три артефакта "Чёрная энергия".</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_trade_grenade_8">
    <rus>Ладно, пойду по делам.</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_trade_grenade_9">
    <rus>Ага. Магазины твои — на десять и барабанный, 12 калибр.</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_trade_grenade_10">
    <rus>Давай их сюда. Семь пачек картечи и пять пачек бронебойных 12 калибра — твои.</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_trade_grenade_11">
    <rus>Хорошие какие... Вот три пачки изоморфных патронов.</rus>
  </string>
  <string id="skarabey_trade_grenade_12">
    <rus>Восемь рук — принял. АА-12 твой, береги — больше за такие трофеи не дам.</rus>
  </string>
  <string id="price_skarabey_header">
    <rus>Скарабей предлагает обмен:</rus>
  </string>
  <string id="price_skarabey_line_deathclaw">
    <rus>• один рог когтя смерти — две дозы "Кроноса" и три артефакта "Чёрная энергия";</rus>
  </string>
  <string id="price_skarabey_line_biblio">
    <rus>• две лапы библиотекаря — магазин на десять патронов и плюсом барабанный 12 калибра;</rus>
  </string>
  <string id="price_skarabey_line_spider">
    <rus>• три лапы паука — семь пачек картечи и пять пачек бронебойных 12 калибра;</rus>
  </string>
  <string id="price_skarabey_line_gigant">
    <rus>• три лапы псевдогиганта — три пачки случайных изоморфных патронов;</rus>
  </string>
  <string id="price_skarabey_line_aa12">
    <rus>• восемь красных рук бюрера — дробовик АА-12 (один раз).</rus>
  </string>
  <string id="price_skarabey_line_aa12_done">
    <rus>%c[128,128,128]• восемь красных рук бюрера — дробовик АА-12 (обменено).%c[default]</rus>
  </string>
  <!-- Первый разговор с Эльзой  -->
  <string id="elza_dialog_one_0">
    <rus>Здравствуйте! Если честно, никак не ожидал Вас тут встретить. Да ещё и в компании кровососов.</rus>
  </string>
  <string id="elza_dialog_one_1">
    <rus>Здравствуйте, сталкер. Я вижу, Вы не из местных — нейтралы сюда ни за что не сунутся, а остальные — попробовав пару раз, предпочитают сидеть снаружи. К тому же, мои ручные кровососы, изучением которых я и занимаюсь, этому способствуют. Не бойтесь, они не будут на Вас нападать. Говорите, не ожидали встретить именно тут? Судя по Вашей фразе, Вы меня искали. Но кто Вам про меня рассказал? Моё присутствие в Зоне особо не афишировалось. Да и я уже давно как ни с кем не общалась.</rus>
  </string>
  <string id="elza_dialog_one_2">
    <rus>Вообще-то у Вас ещё муж есть. Или забыли уже? Он Вас давно и безнадёжно ищет. До последнего времени Вы числились в покойниках... Э-э-э... в покойницах?</rus>
  </string>
  <string id="elza_dialog_one_3">
    <rus>Давайте без иронии. Первое время у меня просто не было возможности с ним связаться, а потом я скрывалась для его же безопасности. К тому же, в настоящем статусе я не могу отсюда выбраться — за мной идёт охота.\nВернее, им нужны мои знания, а в мёртвой голове знаний нет. Точнее, мы пока не можем их считать. Меня не убьют, но и не отпустят. Как он, кстати?</rus>
  </string>
  <string id="elza_dialog_one_4">
    <rus>Не переживайте — с ним всё в порядке. И он Вас разыскивает уже довольно давно — с момента, как Вы пропали в экспедиции. И кстати, кому это, "им"? Впрочем, я догадываюсь кто это, непонятно только — какие знания и как Вы сумели сбежать?</rus>
  </string>
  <string id="elza_dialog_one_5">
    <rus>Он Вам и про это рассказал? Значит, он Вам доверяет — ведь информация про экспедицию была строго секретная. Тогда я от Вас тоже всё скрывать не буду, в разумных пределах, разумеется.</rus>
  </string>
  <string id="elza_dialog_one_6">
    <rus>Хорошо, тогда ответьте на ряд вопросов... Что это за экспедиция была? Где Вы были всё это время? Я подозреваю, что Вы находились в плену у группировки "Последний день" в Мёртвом Городе. Это так?</rus>
  </string>
  <string id="elza_dialog_one_7">
    <rus>Про цель экспедиции я Вам не скажу — могу только сказать, что команды шли из-за рубежа. А что касается меня – да, я была в плену. Во время экспедиции, мы наткнулись в лаборатории Х-10 на группу "Последнего дня". Скорее всего, они нас ждали – похоже, прошла утечка информации. Все закончилось очень быстро: из нашей группы в живых осталось три человека — я и ещё двое учёных. Затем нас отвели в Мёртвый Город и разделили. Куда перевели остальных — я не знаю. Меня несколько месяцев держали в каком-то помещении без окон. Особо не допрашивали, только пару раз, но без особого интереса – похоже, им и без меня всё известно. Мне предложили сотрудничать. Я не стала отказываться. Лучше повышать знания при относительной свободе, чем умереть. Через полгода моих трудов я многое постигла, однако в городе стали происходить непонятные события, и меня в авральном режиме перевели сюда. А дальше мой труд был связан с изучением местной флоры. В этом подвале планировалось сделать лабораторию, однако я решила по-другому — больно тёмные делишки творят некоторые из этих людей... А знания — это изучение паранормальных явлений и вживление биоматерии в неживые тела... Этим когда-то, кстати, занимался мой муж.</rus>
  </string>
  <string id="elza_dialog_one_8">
    <rus>Вы ошибаетесь, в живых остался ещё один учёный, он умер на моих глазах, когда я нашёл его в Х-10. Точнее я... впрочем, неважно. Но как Вы оказались тут? Неужели бежали? Тогда могу только поаплодировать. В таком возрасте сбежать от серьёзной группировки — это просто высший пилотаж.</rus>
  </string>
  <string id="elza_dialog_one_9">
    <rus>Нет, всё было несколько иначе. Около месяца назад меня решили перевести сюда, на Затон. Недалеко от этого здания, на нас напали кровососы. Я думала — всё, смерть за мной пришла, но меня они почему-то не тронули. Во время боя в суматохе мне удалось сбежать. Спустившись сюда, я обнаружила, что кровососы увязались за мной. С тех пор они живут тут, и я их изучаю, а они меня охраняют.</rus>
  </string>
  <string id="elza_dialog_one_10">
    <rus>Интересная история. Но как Вы прошли мимо бандитов? Тут наверху их была целая бригада. Или они пришли сюда после того, как Вы спустились? И сразу ещё один вопрос: Вы сказали, что скрывались ради безопасности Вашего мужа. А что, ему грозит опасность?</rus>
  </string>
  <string id="elza_dialog_one_11">
    <rus>Тогда бандитов тут ещё не было. А что касается безопасности мужа — я несколько раз слышала, что они наблюдают за его лабораторией. И если бы я там появилась, то наверняка накликала бы неприятности.</rus>
  </string>
  <string id="elza_dialog_one_12">
    <rus>Понятно. А как Вы выбираетесь отсюда? Питаться-то Вам чем-то нужно. Или Вам кровососы своих жертв подкидывают? Хе-хе...</rus>
  </string>
  <string id="elza_dialog_one_13">
    <rus>Шуточки у Вас... У меня остались кое-какие связи...</rus>
  </string>
  <string id="elza_dialog_one_14">
    <rus>Ладно, не хотите говорить — не надо, как сюда попасть я уже знаю. Может, ещё поделитесь какой информацией?</rus>
  </string>
  <string id="elza_dialog_one_15">
    <rus>Поделюсь, но только при одном условии — Вы сообщите мужу, что со мной всё в порядке и передадите ему блокнот. Этот блокнот нёс один из моих сопровождающих, когда его убили кровососы, мне удалось его подобрать. В блокноте кое-какие записи — они будут ему интересны.</rus>
  </string>
  <string id="elza_dialog_one_16">
    <rus>Хорошо, передам. Тем более, мне будет приятно сообщить ему хорошие новости. Кстати. А Вы в курсе, что люди, на кого Вы работали, создают оружие массового поражения и применяют его?</rus>
  </string>
  <string id="elza_dialog_one_17">
    <rus>Насчёт применения — нет. Насчёт массового поражения — тоже сомневаюсь. Это заряды из энергии редких артефактов, и убить они могут только в зоне непосредственного контакта. Но Вы заблуждаетесь насчёт истинных целей этих местных, цели у них совсем другие. Кстати, не будь среди них фанатиков и ещё некоторых, как это сейчас модно говорить, неадекватов — я бы, наверное, и не сбежала.</rus>
  </string>
  <string id="elza_dialog_one_18">
    <rus>Не поделитесь сведениями об их целях и их базах?</rus>
  </string>
  <string id="elza_dialog_one_19">
    <rus>Просто так на их базы Вы не попадёте, даже не пытайтесь. На остальные вопросы отвечу, по мере своих знаний, но в следующий раз.</rus>
  </string>
  <string id="elza_dialog_one_20">
    <rus>Ну что же... Спасибо и на этом. Очевидно, вопросов к Вам будет ещё много. А профессору Сахарову я сообщу, что Вы живы — пусть старик порадуется. Скоро вернусь.</rus>
  </string>
  <!--Разговор с Эльзой № 2-->
  <string id="elza_dopros_0">
    <rus>Здравствуйте. Вы тут уже довольно давненько обитаете, наверняка изучили эти катакомбы... Я нашёл обгоревший блокнот у упавшего вертолёта. В нём — расчёты и цифры, а также прямая наводка на этот подвал. Но код неполный... Не подскажете?</rus>
  </string>
  <string id="elza_dopros_1">
    <rus>Код, вероятно, от пульта, что установлен за проломом в коридоре. Естественно, я интересовалась, как его включить и что будет потом. Первое мне не удалось — я не хакер, но по документам, что здесь были, примерные действия я могу предсказать. Но зачем Вам это?</rus>
  </string>
  <string id="elza_dopros_2">
    <rus>Я пока сам не знаю, но очень много совпадений. Оказывается, многие интересовались и интересуются этим пультом. Надеюсь, после его включения не будет второй Фукусимы...</rus>
  </string>
  <string id="elza_dopros_3">
    <rus>Тут нечему взрываться. Кстати, эти цифры, что в Вашем блокноте, мне знакомы. Да, точно... Код должен быть довольно длинным. Я видела его. Может, это и совпадение, но так начинался код разблокировки системы безопасности в Мёртвом городе...</rus>
  </string>
  <string id="elza_dopros_4">
    <rus>О как, интересно... Столько совпадений не бывает. Цифры кода Вы помните?</rus>
  </string>
  <string id="elza_dopros_5">
    <rus>Я помню, сколько ворсинок на щупальцах у кровососа, но я не помню, вернее, даже не старалась запомнить этот код. Посетите Мёртвый Город — в комнате управления, что в здании с бюстом Владимира Ильича, возможно, Вы его и найдёте. Только в саму пультовую Вам не попасть — двери выдержат выстрел из пушки, а кода от них я никогда не знала.</rus>
  </string>
  <string id="elza_dopros_6">
    <rus>Ладно. Уже кое-что. Скажите, а кто знал код от той двери? Вы знаете Искру?</rus>
  </string>
  <string id="elza_dopros_7">
    <rus>Искра?! Откуда Вы знаете это имя? Бедная девочка... Все эти передряги явно не для неё. Да, она знала код, но сейчас она под арестом на базе, которая возле моста. Да и жива ли она вообще?.. На базу Вам не пробраться. Она накрыта смертельной зоной. Однако, эта зона свободно проходима для участников группировки.</rus>
  </string>
  <string id="elza_dopros_8">
    <rus>Так-с... Вы проговорились, что у Вас остались кое-какие связи, возможно, друзья...</rus>
  </string>
  <string id="elza_dopros_9">
    <rus>Возможно. Но это мои друзья, а не ваши. Я и так рассказала Вам слишком много...</rus>
  </string>
  <string id="elza_dopros_10">
    <rus>Назовите имя и где найти Вашего... Э-э-э... Друга. Взамен я отдам Вам бумаги по изучению генетики. Помните спутника охотника на кровососов? Хороший был мужик... Мышами занимался, летучими. Его убили недавно снайперы из "Последнего дня", очевидно – не просто так. Его бумаги у меня. Мне они без надобности, а для Вас — целый кладезь наблюдений и расчётов.</rus>
  </string>
  <string id="elza_dopros_11">
    <rus>Убили? Он же учёный... Ладно, найдёте человека по имени Гульден. Он нейтрал, из местных, снабжает базу артефактами, поддерживает связь с местными бандитами и сталкерами. Отметочку в Вашем ПДА я Вам поставлю — это место, где он часто бывал.</rus>
  </string>
  <string id="elza_dopros_12">
    <rus>Вот это дело. Надеюсь, ещё увидимся. Да, вот наблюдения и расчёты охотника...</rus>
  </string>
  <string id="elza_dopros_13">
    <rus> Назовите имя и где найти Вашего... Э-э-э... Друга. Взамен — я отдам Вам бумаги по изучению генетики. Помните спутника охотника на кровососов? Хороший был мужик... Мышами занимался, летучими. Его убили недавно снайперы из "Последнего дня", очевидно – не просто так. Его бумаги у меня. Мне они без надобности, а для Вас — целый кладезь наблюдений и расчётов. Правда, они пока не при мне. Подождите чуток, подумайте, а я их пока принесу.</rus>
  </string>
  <!--Разговор с Эльзой № 3-->
  <string id="elza_dopros_two_0">
    <rus>Вот, принёс я дневники охотника.</rus>
  </string>
  <string id="elza_dopros_two_1">
    <rus>Значит, его убили? Он же учёный... Как жаль... Ладно. Найдёте человека по имени Гульден. Он нейтрал, из местных, снабжает базу артефактами, а также поддерживает связь с местными бандитами и сталкерами. Отметочку в Вашем ПДА я Вам поставлю — это место, где он часто бывал. Об остальном Вы в курсе.</rus>
  </string>
  <string id="elza_dopros_two_2">
    <rus>Вот это дело. Надеюсь, ещё увидимся. Да, вот наблюдения и расчёты охотника...</rus>
  </string>
  <!--Разговор с Эльзой про пульт-->
  <string id="elza_say_pult_0">
    <rus>Вы ещё здесь? А я думал, профессор уже отмечает вашу встречу... ударными исследованиями...</rus>
  </string>
  <string id="elza_say_pult_1">
    <rus>Ваш сарказм мне понятен, но всему своё время. Сначала надо кое-чего доделать, тем более Вы в прошлый раз подкинули интересную литературку. Кстати, как Ваша безумная затея? Ах, можно было не спрашивать... На Вашей сияющей физиономии всё и так написано. Одно слово — Крутой Сэм.</rus>
  </string>
  <string id="elza_say_pult_2">
    <rus>Сэм? Ну, раз я здесь, значит, всё прошло отлично. Искра жива и свободна. Я пришёл, чтобы попробовать включить пульт. Ключ по Вашей наводке я узнал из нетбука товарища Злобного... Странно, но он был у него практически в роли заставки...</rus>
  </string>
  <string id="elza_say_pult_3">
    <rus>Нетбук? Можно полюбопытствовать? А Вы пока можете заняться тем, зачем пришли.</rus>
  </string>
  <string id="elza_say_pult_4">
    <rus>Если Вы так хотите, то вот он, но отдаю только на время. Включать умеете? Ой, простите... </rus>
  </string>
  <!--Разговор с Эльзой про пульт — не работает-->
  <string id="elza_pult_nerobit_0">
    <rus>Что-то код не работает. Либо пульт. Либо — и то, и то. Как говорится, то ли лыжи не едут, а то ли я... Что удалось выудить из этой кучи микросхем с дисплеем?</rus>
  </string>
  <string id="elza_pult_nerobit_1">
    <rus>Боже, Ваше лицо стало опять озабоченным... Значит, ситуация такая: пока Вы там тихо ругались у пульта, говоря слоганы в адрес того, кто это всё придумал, я чуть подзарядила батарею и кое-что узнала. Большая часть информации закодирована, но на Вашу проблему могу ответить с уверенностью — пульт рабочий, а вот ключ, или как тут по-медицински выразился бывший владелец нетбука: таблетка — нет... У меня есть один-единственный дельный совет в настоящее время: забирайте этого динозавра и сходите ещё раз к Искре — она долгое время занималась именно подобной оргтехникой, когда была полноправным членом группировки. Да, привет не забудьте передать от старой калоши... Или как Вы там меня в первый раз назвали...</rus>
  </string>
  <string id="elza_pult_nerobit_2">
    <rus>Э-э-э... Хорошо. Я попробую.</rus>
  </string>
  <!--Разговор с Эльзой про пульт- работает-->
  <string id="elza_pult_robit_0">
    <rus>Ну вот. Ключ от пульта нашёлся. Теперь можно и попробовать завести эту посудину. По словам Искры, это отключит подачу энергии, поступающую на создание смертельных зон на базах.</rus>
  </string>
  <string id="elza_pult_robit_1">
    <rus>Ну что же... тогда — удачи. Надеюсь, у Вас всё получится.</rus>
  </string>
  <string id="elza_pult_robit_2">
    <rus>Не сомневайтесь.</rus>
  </string>
  <!--Америка на Затоне-->
  <string id="amerika_one_0">
    <rus>Сколько по Зоне хожу, многое повидал и многих, но чтоб... Ты откуда такой?!</rus>
  </string>
  <string id="amerika_one_1">
    <rus>Задание у нас есть. Точнее у меня быть... Группа, что прилететь на эту факинг лэнд, погибнуть. Да и я почти погибнуть... Сэнкью, подлечить меня мэн в странной одежда... </rus>
  </string>
  <string id="amerika_one_2">
    <rus>И что же вам на этой земле надо-то было?</rus>
  </string>
  <string id="amerika_one_3">
    <rus>О... У нас о ней слышать. Я изи спец, поэтому много не знать. Десантировать нас сюда для того, чтобы взять инфо с одного из наш беспилотный летательный аппарат. По разговор — один стал неуправлять и упасть где-то на этой территории. Но после высадка выяснить, что планер до сих пор летать, только очень снижаться. Получить приказ — не сбивать, а ждать когда у планер кончаться топливо и минус батареи, но первая же ночь и на наш группа нападение неизвестными существа. Нас предупреждать, что они на этой факинг лэнд жить, но такие и столько...</rus>
  </string>
  <string id="amerika_one_4">
    <rus>М-да... Хорошо, что есть у меня уже опыт общения с американцем... Это вам не кашу лаптем хлебать! Планер? Что-то не видел я такого...</rus>
  </string>
  <string id="amerika_one_5">
    <rus>А ты выход из пещера и на небо очень смотреть! Пеле... пелега... пеленгатор, который в май шлем — очень принимать его сигналы. Но не знать, сколько он ещё летать. Сбивать – алерт, инфо может лост... Э-э... Потеряться...</rus>
  </string>
  <string id="amerika_one_6">
    <rus>Беспилотник был один? Если летает — придётся сбить. Что за информацию он собирал?</rus>
  </string>
  <string id="amerika_one_7">
    <rus>Быть два. Связь с один — олд потерять и его конец координаты были не над здесь. Инфо — я мало знать, основа — это фото лэнд.</rus>
  </string>
  <string id="amerika_one_8">
    <rus>Как выбираться планировали?</rus>
  </string>
  <string id="amerika_one_9">
    <rus>Скоро прилетать самолёт. Ноу, вертолёт. Тайм и куда, точно не знать — будет месседж.</rus>
  </string>
  <string id="amerika_one_10">
    <rus>Ну что же... Придётся всё же сбить планер — надеюсь, информация не пострадает. Посмотрим, что он успел нафотографировать. Если ничего криминального — информацию ты получишь.</rus>
  </string>
  <string id="amerika_two_0">
    <rus>Сбил я беспилотник ваш — нечего ему тут летать... Нашёл фотоустройство с него. Я так понимаю, что ты имеешь доступ к потрохам этой штуковины. Короче, извлекай инфу, качай в свой ПДА. Принтеров в Зоне нет, даже Бармен своё меню от руки пишет.</rus>
  </string>
  <string id="amerika_two_1">
    <rus>Там быть интересное?</rus>
  </string>
  <string id="amerika_two_2">
    <rus>Интересное? И для кого же, интересно, интересное?</rus>
  </string>
  <string id="amerika_two_3">
    <rus>Кхм... Хм... Мировая общественность...</rus>
  </string>
  <string id="amerika_two_4">
    <rus>М-да... Обманывать вас в спецшколе плохо учили... Фотографии, что в памяти этого регистратора остались, наверное кое-кому дорогого стоят. Блок памяти отдашь кому надо — для отчёта, а может, и в звании повысят. По крайней мере, смерть твоих друзей будет не так бессмысленна, но это я утрирую. Что у вас за оборудование на планере было?</rus>
  </string>
  <string id="amerika_two_5">
    <rus>Я не знать. Но стандарт — инфракрасный сканер несколько, камера несколько и другое. Думать, что было ещё — датчик радиация несколько, отметка аномалия несколько...</rus>
  </string>
  <string id="amerika_two_6">
    <rus>Понятно. Придётся самому смотреть. Когда за тобой прилетят? Провиант, то бишь покушать, есть?</rus>
  </string>
  <string id="amerika_two_7">
    <rus>Точно не знать. Ждать месседж. Но плохо – май прибор по определять координата сбиться с тут аномалия, а территория я не знать. Еда есть, сэнкью мэн в странная одежда.</rus>
  </string>
  <string id="amerika_two_8">
    <rus>Хорошо. Эх, только бы на поиски очередную группу смертников не отправили. Я сам не большой знаток местных достопримечательностей... Буду поблизости — загляну. На вот, на память о Зоне, штуковину одну — артефакт называется, своим покажешь.</rus>
  </string>
  <string id="amerika_two_9">
    <rus>Хорошо. Эх, только бы на поиски очередную группу смертников не отправили. Я сам не большой знаток здешних мест... Буду поблизости — загляну.</rus>
  </string>
  <string id="amerika_goodbay_one_0">
    <rus>Привет, Берни. Вижу, ты ещё здесь. И это здорово. Привёл людей — они тут знают всё координаты и места. Если за тобой прилетят твои — помогут. Но есть одно условие: вы должны этих двоих с собой, вывезти за пределы Зоны, а желательно и куда подальше — ближе к какой-нибудь вашей базе... Думаю, ваше руководство за жизнь солдата и определённую информацию на это согласится.</rus>
  </string>
  <string id="amerika_goodbay_one_1">
    <rus>Хэллоу, май френд. Это найс. Мне здесь надоесть. Я не решать, взять их или не взять, но думать — за хелп ми их доставить до ближайшая база.</rus>
  </string>
  <string id="amerika_goodbay_one_2">
    <rus>Ну, вот и славно. Ребята хорошие. Вы поладите. Я скажу им, что ты не против. Иначе — Тени Чернобыля тебя всю жизнь преследовать будут... Прощай... Спасибо, что напомнил мне пару забугорных словечек. Надеюсь, вы доберётесь благополучно. А у меня и тут ещё проблем полно, пока не решу — нет мне пути из Зоны...</rus>
  </string>
  <string id="amerika_goodbay_two_0">
    <rus>Привет, Берни. Вижу, ты ещё здесь. И это здорово. Привёл человека — второй погиб... Он тут знает всё координаты и места. Если за тобой прилетят твои — поможет. Но есть одно условие — вы должны его забрать с собой — вывезти за пределы Зоны, а желательно и куда подальше — ближе к какой-нибудь вашей базе... Думаю, ваше руководство за жизнь солдата и определённую информацию на это согласится.</rus>
  </string>
  <string id="amerika_goodbay_two_1">
    <rus>Хэллоу, май френд. Это найс. Мне здесь надоесть. Я не решать, взять их или не взять, но думать — за хелп ми их доставить до ближайшая база.</rus>
  </string>
  <string id="amerika_goodbay_two_2">
    <rus>Ну, вот и славно. Человек хороший. Вы поладите. Я ему скажу, что ты не против. Иначе — Тени Чернобыля тебя всю жизнь преследовать будут... Прощай... Надеюсь, вы доберётесь благополучно. А у меня и тут ещё проблем полно, пока не решу — нет мне пути из Зоны...</rus>
  </string>
  <!--Хвост воришка на Скадовске-->
  <string id="vor_one_dialog_one_0">
    <rus>Чего надо?</rus>
  </string>
  <string id="vor_one_dialog_one_1">
    <rus>Я от бармена. Обижается он на тебя сильно! Не догадываешься чего? Нервничать и отпираться бесполезно — много сейчас нервных да обидчивых... </rus>
  </string>
  <string id="vor_one_dialog_one_2">
    <rus>Эх... лоханулся я конкретно. Воровал не потому, что вор. Вон, видишь камень лежит? За камнем — вход в пещерку. Обрушился этот камень и вход завалил. А в пещере тот, кому я носил еду и лекарства. Заметь — забесплатно. Теперь ему крышка. Да и мне тоже.</rus>
  </string>
  <string id="vor_one_dialog_one_3">
    <rus>Ему? Ну, можно попробовать камень и подвинуть. Разве что грави-пушкой... или взорвать... Хотя нет, пожалуй, грави-пушкой такую махину не взять, а взрыв окончательно завалит пещеру.</rus>
  </string>
  <string id="vor_one_dialog_one_4">
    <rus>Нет у меня ни взрывчатки, ни пушки этой заморской.\nСлушай, может, за меня Карагёзу словечко замолвишь? Вот, передай ему 70 тысяч — всё, что у меня есть. Это вдвое больше, чем я натаскал. И мои глубочайшие извинения. Клянусь, больше такого не будет!</rus>
  </string>
  <string id="vor_one_dialog_one_5">
    <rus>Смотри, слово ты дал! Сам знаешь, что ваша братва делает с теми, кто у своих крысятничает! Ладно, не дрейфь. Иди на Скадовск, а я покумекаю, что с этим пленником делать и как тебя отмазать.</rus>
  </string>
  <!--Бродвей на Затоне-->
  <string id="brodway_say_one_0">
    <rus>Салам пополам... Какие люди в гонцах у братца моего. Хорошо он жить стал. Товар принёс?</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_one_1">
    <rus>Привет. Я сам себе гонец и работаю на себя, однако — рад всем, кто со мной считается. Товар я принёс. Но прежде мне нужно фото — то, что тебе Скарабей отдал.</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_one_2">
    <rus>Фото? Мы о бартере не договаривались. Хотя, забирай. Оно мне и нафиг не нужно — фраера того я не знаю и не видел, но если увижу — и без фотки вспомню.</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_one_3">
    <rus>Ты, говорят, модельки конструируешь? Радиоуправляемые? Не машинки, часом? Друг у меня этим делом занимался — это ещё до Зоны было... Судя по солнечным батареям — что-то, вероятно, летающее делаешь.</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_one_4">
    <rus>Уже сделал. Сам. Вот так-то. Между прочим, летает. И не только летает, ещё и фотографирует. Но, есть одна проблема — моделька маленькая, и канистру с бензином не поднимет, а стандартного бака ей хватает минут на 30 полёта, а это маловато — нужны дополнительные источники питания. Как раз те, что ты принёс.</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_one_5">
    <rus>Летает и фотографирует, говоришь? А не верю. Знал я тут одного Кулибина — так даже он не смог запустить...</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_one_6">
    <rus>Э, да ты не веришь, что ли? Спорим? Цена вопроса — 10 косарей. Бабло у тебя есть? Если есть – отлично, считай, что уже нет.</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_one_7">
    <rus>Не люблю спорить, но думаю, что в твоём, а не в моём кармане полегчает.</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_one_8">
    <rus>Ну ты ваще-е-е... Куда отправить летательный аппарат? Радиосвязь здесь плохая, поэтому я решил сделать по-другому — просто задаю координаты полёта. Наводки есть?</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_one_9">
    <rus>Есть. Вот они. Только как же ты докажешь, что он там был, аппарат твой?</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_one_10">
    <rus>Фотографии будут, я же базарил, что камера установлена на модели. Топай за мной и готовь бабло.</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_one_11">
    <rus>Топаю-топаю. Хе-хе.</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_two_0">
    <rus>Салам пополам... Какие люди в гонцах у братца моего. Хорошо он жить стал. Товар принёс?</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_two_1">
    <rus>Привет. Я сам себе гонец и работаю на себя, однако — рад всем, кто со мной считается. Товар я принёс. Но прежде — мне нужна инфа, которую ты от Скарабея получил. Помнишь его?</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_two_2">
    <rus>Инфа? Мы за бартер не тёрли. Какая такая инфа? О, если чё, дорогого стоит.</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_two_3">
    <rus>Не дороже денег. К тому же, очевидно, она оказалась не столь интересной для тебя. Пять тысяч и рюкзак Деда тебя устроит? Или ты думаешь, что я тут почтальоном на госхарчах работаю?</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_two_4">
    <rus>5 штук?! разве есть такие деньги? Хотя, пофиг — было там фото одно. На фотке — мужик какой-то на острове... Я его не знаю и не видел, но если увижу — и без фотки вспомню.</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_two_5">
    <rus>Да, ты, говорят, модельки конструируешь? Радиоуправляемые? Не машинки, часом? Друг у меня этим делом занимался — это ещё до Зоны было... Судя по солнечным батареям — что-то, вероятно, летающее делаешь.</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_two_6">
    <rus>Уже сделал. Сам. Между прочим, летает. И не только летает, ещё и фотает. Но, есть одна проблема — моделька маленькая, и канистру с бензином не поднимет, а стандартного бака ей хватает минут на 30 полёта, а это маловато — нужны дополнительные источники питания. Как раз те, что ты притаранил.</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_two_7">
    <rus>Летает и фотографирует, говоришь? А не верю. Знал я тут одного Кулибина — так даже он не смог запустить...</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_two_8">
    <rus>Э, да ты чё, реально? Спорим? Цена вопроса — 10 косарей. Бабло у тебя есть? Если есть, отлично — считай, что уже нет.</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_two_9">
    <rus>Не люблю спорить, но думаю, что в твоём, а не в моём кармане полегчает.</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_two_10">
    <rus>Ну ты ваще-е-е... Куда отправить летательную машину? Радиосвязь здесь плохая, поэтому я решил сделать по-другому — просто задаю координаты полёта. Координаты есть?</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_two_11">
    <rus>Есть. Вот они. Только как же ты докажешь, что он там был, аппарат твой?</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_two_12">
    <rus>Фотографии будут, я же базарил, что камера установлена на модели. Топай за мной и готовь бабло.</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_two_13">
    <rus>Топаю-топаю. Хе-хе.</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_tri_0">
    <rus>Ну, как результат?</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_tri_1">
    <rus>Результат? Это же "Летающий остров". Про него всякие слухи ходят.</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_tri_2">
    <rus>Дай-ка взглянуть. Странно, но ничего интересного на нём нет.</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_tri_3">
    <rus>А чего ты ожидал там увидеть? Если там и есть что, то наверно скрыто от любопытных.</rus>
  </string>
  <string id="brodway_say_tri_4">
    <rus>Ладно. Спасибо и на этом. Бывай.</rus>
  </string>
  <!--Кровососолов на затоне-->
  <string id="sos_say_one_0">
    <rus>Привет, охотник... Ну и видон у тебя...</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_one_1">
    <rus>Раньше — был лучше. Эх, опять они за мной "монолитовцы" приходили. Житья не стало, вроде и не трогаешь никого... Всё эта женщина виновата, вернее — её бабский длинный язык.</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_one_2">
    <rus>Женщина?</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_one_3">
    <rus>Да... Сахарова её фамилия. Она занимается исследованием здешней флоры и фауны с генетическим уклоном. С другом моим познакомилась. Я-то кровососами занимаюсь, а он — мышами местными, теми, что летают. Да только не стало его после их разговора...</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_one_4">
    <rus>Убили, что ль?</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_one_5">
    <rus>А кровосос его знает — пропал он. Нет, я не думаю, что эта женщина его порешила или с её указки — вероятно, она даже не в курсе. Сидит сейчас в подвале подстанции и СМСочки другу моему пишет... А его — пара недель как нет уже. Это всё друзья той мадам виноваты — "монолитовской" они направленности.</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_one_6">
    <rus>Откуда знаешь, что она в подвале подстанции?</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_one_7">
    <rus>А кто ж этого не знает? СМС оттуда идут. Жаждет она увидеть дружка моего в гостях — о науке поразговаривать... А ты тут зачем? В этой деревушке стало опасно — засада за засадой...</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_one_8">
    <rus>Я тут новый. Борода, старший на лесопилке, к тебе отправил, говорит, ты старожил тут... Часть я уже узнал — где точно находится Сахарова. Надо её навестить. Хочу спросить у тебя о тех людях, что с ней были...</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_one_9">
    <rus>Да дебилы они... Безжалостные дебилы — по крайней мере те, что я видел. У них две базы — одна на окраине Затона, где мост. Вторая на территории с большими антеннами. Мы это место называем "Железный лес". Просто так на их базы не попасть. Умеют они делать какие-то смертельные зоны. Хрен пройдёшь, убивает сразу. Хочешь ещё информации — можем посотрудничать взаимовыгодно.</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_one_10">
    <rus>Видал я уже такие зоны. А про посотрудничать — это как?</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_one_11">
    <rus>Ты мне поможешь узнать, что сталось с дружком моим. Если его найдёшь, попробуй разузнать о документах кое-каких — вернее, его записях по изучению генетики летучих мышей. Он человек хороший, всегда поделится. Мне они ни к чему, а вот тебе сгодятся. Мне важнее информация о друге.</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_one_12">
    <rus>Да где ж я его искать-то буду?!</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_one_13">
    <rus>Есть способ... Мышь его ручная частенько прилетает в эту деревню — мы тут раньше жили. Всё, что надо — посмотреть, куда она улетает. Куда, не знаю, но точно к хозяину. Главное — из вида её не упустить. Ты парень шустрый, справишься. А, вот, кстати, и она.</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_one_14">
    <rus>Эх, мелковата она. Да летает быстро... Но главное, чтобы не кусала, а то видел я уже таких...</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_two_0">
    <rus>Нашёл я спутника твоего. Да, мышь летала именно к его... телу...</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_two_1">
    <rus>Погиб значит... а ведь он раньше микробиологом был... А, не это важно кем — главное, мужиком.</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_two_2">
    <rus>Не знаю что его на один из кранов занесло, но, очевидно, поймал он снайперскую пулю... Его заметки были при нём.</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_two_3">
    <rus>Оставь их себе. У тебя теперь появился хороший козырь в разговоре с Сахаровой, если такой состоится, будь она неладна... Но не спеши карты сразу раскрывать. Да, приборчика никакого при нём не было?</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_two_4">
    <rus>Нет, прибора не было. Тело явно не обыскивали — на кран не забраться без смекалки... Что за прибор?</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_two_5">
    <rus>Да как-то прислал мне сообщение, что собрал для меня датчик, чтобы отслеживать миграцию кровососов. Я же ими занимаюсь, такой бы очень пригодился. Если при нём не было, значит, припрятал. Ты пока занимайся своими делами, освойся на местности, пообщайся с людьми, коих тут не так много — остальные нелюди... После — найдёшь меня. А пока я горилки выпью за упокой его души...</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_two_6">
    <rus>Ладно. Береги себя... Навещу. Пока попробую к этой Сахаровой наведаться.</rus>
  </string>
  <!--Кровососолов2 на затоне-->
  <string id="sos_say_tri_0">
    <rus>Спасибо. Каким дерьмом ты меня намазал? Как ты тут оказался?</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_tri_1">
    <rus>Ну, на месте я не сижу. Шёл от кровососов своих. Часть из них ручная, обитают на плато, тут недалеко... Смотрю, то ли пьяный идёт, то ли ранен... Присмотрелся — личность знакомая. Я же тебя предупреждал — не лазь куда не надо. А мазь — лечебная, как на собаке всё заживёт. Правда, кровососы на запах будут липнуть как мухи, если учуят. Хе... Броник тебя спас, а может, арты на поясе — заработал ушиб грудной клетки и фингал в области груди. Как раз под орден. Хе-хе.</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_tri_2">
    <rus>Кровососы? Это плохо, но терпимо. Дурак я — повёлся на чужую информацию... Ты говорил — есть у тебя просьба. А долг, он платежом красен, скажи, что надо сделать? Ты ещё, помнится, упоминал, что тебе датчик бы пригодился, что твой друг припрятал.</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_tri_3">
    <rus>Готов ли ты? Заданьице — не особо типичное... Есть у меня несколько кровососов. Они почти ручные и ко мне привыкли, да и других не тронут, если не буянить. Но один совсем от рук отбился — агрессивный, злой. Совсем как человек, остальных будоражит. Всего и делов — устранить его надо. Пробовал я — близко не подпустит, а за поведение других я не ручаюсь в такой ситуации... Отравить не получится — другие тоже траванутся... Одна надежда на тебя — устрани смутьяна, остальные не должны тебя тронуть. Хотя, не факт. Но есть в этом плюс для меня — обидятся-то они на тебя, а не на меня, прости. Конкретно — убей бестию, пока другие не взбесились, а остальных не трожь. Разозлятся — делай ноги.</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_tri_4">
    <rus>М-дя... А где кровососы-то твои и как я определю, кого надо устранить?</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_tri_5">
    <rus>Кровососов найдёшь на холме. Путь туда прост — от деревни, где мы первый раз с тобой встретились, по дороге через сгоревший хутор, а далее — за оврагом и будет на горке нужное место. А уж как ты его опознаешь, это ты сам решай. Наверно он накинется на тебя и попытается пообедать. Тут уж не зевай. Сделаешь дело — дам тебе примерные координаты, где может быть тайничок друга моего покойного. Пока ты трудишься, я в пионерлагерь пойду. На старом месте и встретимся.</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_tri_6">
    <rus>Ничего себе! То есть мне надо просто ждать, пока он накинется на меня сам? Весёленькое дельце. Впрочем, я тебе обязан своей жизнью, так что выбора у меня нет. По рукам.</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_four_0">
    <rus>Привет. Вернулся я.</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_four_1">
    <rus>Ну что вернулся — уже хорошо. Как результат?</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_four_2">
    <rus>Всё путём. Порешил я выходца местной фауны, самого нервного и беспокойного. Про остальное — лучше не вспоминать... Однако, стая уцелела.</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_four_3">
    <rus>Что, неужели остальная братва обиделась? Или мазь кровососов их привлекла? Хе-хе... Ладно, дело сделано. Что касается приборчика моего дружка. Тайничок может быть в одной из пещер. Он по ним частенько лазил, всё мышей летучих искал. Кстати, одна пещера совсем недалеко от места, где один из упавших вертолётов лежит. Не забудь пошарить вокруг вертухи, может что и найдёшь. Вход в ту пещеру найдёшь на холме — том, что за большой воронкой.</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_four_4">
    <rus>Неплохо. А где воронка-то?</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_four_5">
    <rus>Пойдёшь от заправочной станции по дороге в сторону бывшего мусороперерабатывающего завода. Не доходя чуток, по правую руку её и увидишь. За ней — нужное плато. Так ты ведь был уже в тех местах? Из той воронки и оторвался кусок земли — тот, что "Летающим островом" называют...</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_four_6">
    <rus>Ладно. Если тайник действительно в одной из пещер, то принесу я тебе твой приборчик.</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_four_7">
    <rus>Результат — не супер. Шухер поднялся среди выходцев местной фауны, пришлось оружием пользоваться... против всех. Ноги уже не помогли бы. Про остальное — лучше не вспоминать...</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_four_8">
    <rus>Что, неужели остальная братва обиделась? Или мазь кровососов их привлекла? Хе-хе... Ладно, дело провалено, но куда уж тут денешься... Придётся с нуля с кровососами заниматься... Теперь о тайнике с датчиком. Тайничок может быть в одной из пещер. Он по ним частенько лазил, всё мышей летучих искал. Кстати, одна пещера совсем недалеко от места, где один из упавших вертолётов лежит. Не забудь пошарить вокруг вертухи, может что и найдёшь. Вход в ту пещеру найдёшь на холме — том, что за большой воронкой.</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_four_9">
    <rus>Неплохо. А где воронка-то?</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_four_10">
    <rus>Пойдёшь от заправочной станции по дороге в сторону бывшего мусороперерабатывающего завода. Не доходя чуток — по правую руку её и увидишь. За ней — нужное плато. Так ты ведь был уже в тех местах? Из той воронки как раз и оторвался кусок земли — тот, что "Летающим островом" называют...</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_four_11">
    <rus>Ладно. Если тайник действительно в одной из пещер, то принесу я тебе твой приборчик.</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_four_12">
    <rus>Пока никак. Был я на том холме, но пока от контузии отойти не могу. Чуток попозжа ещё схожу.</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_five_0">
    <rus>И снова привет. Приборчик у меня.</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_five_1">
    <rus>Здорово, Стрелок. Это хорошо, что он у тебя. Нашёл, значит, а я уж и не надеялся.</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_five_2">
    <rus>Нашёл.</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_five_3">
    <rus>Сложности были?</rus>
  </string>
  <string id="sos_say_five_4">
    <rus>Ну а куда ж без сложностей-то. Мы же не ищем лёгких путей, они находят нас сами. Впрочем, держи прибор, мы с тобой в расчёте. </rus>
  </string>
  <!--<Гульден-->
  <string id="gulden_say_one_0">
    <rus>Привет. Меня зовут Стрелок. Я от Сахаровой, Эльза её зовут. Рекомендовала с тобой пообщаться, как с местным авторитетом.</rus>
  </string>
  <string id="gulden_say_one_1">
    <rus>Авторитет? Хм... Авторитеты тут в других местах водятся. Мы — просто вольные сталкеры, имеющие связи, а соответственно, и свой доход от них. Что, старушка ещё жива? Хитро она местное руководство обманула... Ну, раз она рекомендовала — слушаю тебя. Зовут меня Гульден.</rus>
  </string>
  <string id="gulden_say_one_2">
    <rus>Нужен совет. Говорят, на этой базе, что выше, девчонку держат. Надо бы ей помочь.</rus>
  </string>
  <string id="gulden_say_one_3">
    <rus>Ну, ты ляпнул... Если тебе известно, она оказалась главной помощницей в крахе системы защиты клана в Мёртвом Городе. А ведь — была своя... Постой-постой... Стрелок? А-а... Так это ты погром-то в Мёртвом Городе учинил? Твоя голова дорого стоит. Странно, что ты ещё жив. Одно скажу — тут погром учинить не удастся. База защищена смертельной зоной и отключить её изнутри, не получится. Да, девчонка на базе, и её охраняют.</rus>
  </string>
  <string id="gulden_say_one_4">
    <rus>Но ведь ты, как связной, сможешь пройти на территорию базы?</rus>
  </string>
  <string id="gulden_say_one_5">
    <rus>Да, на базу мы пройдём. Ты — нет. Хочешь попробовать — валяй.</rus>
  </string>
  <string id="gulden_say_one_6">
    <rus>Для охраны, что внутри, вы — свои. Что хотите за помощь в освобождении Искры?</rus>
  </string>
  <string id="gulden_say_one_7">
    <rus>Эх... Круто ты взял, но конкретно. Не юлишь. Да только не надо нам уже ничего — всё имеется. Только вот воспользоваться этим тут невозможно. Деньги-деньгами, а мерседес в Зоне не купишь, а если и купишь — далеко не уедешь. А уходить за периметр нет смысла. Что там делать, на Богом забытых территориях бывшего СССР? Ты ведь просто Стрелок, а не старик Хоттабыч, а следовательно, ковра-самолета для полёта в сторону Европы или Америки у тебя нет.</rus>
  </string>
  <string id="gulden_say_one_8">
    <rus>Да, ковра нет, но есть идейка. Его можно раздобыть у одного местного Алладина. Он плохо, как, впрочем, и я, знает здешние места и координаты. Вернее, координаты-то он знает, да только землица местная, аномальная, все приборы посбивала... а вы как раз местность знаете.</rus>
  </string>
  <string id="gulden_say_one_9">
    <rus>Это ты о ком? Мухлюешь?</rus>
  </string>
  <string id="gulden_say_one_10">
    <rus>Вовсе нет. Беспилотник видели? Больше не увидите. Короче — предлагаю сделку. Раз мне на базу пока не сунуться — вы, рискуя задницами, или проявляя смекалку в виде усиленного шевеления извилинами освобождаете девчонку и даёте дёру. Дальше уже моя забота. Ну, может, не до Америки, но до дальнего зарубежья долетите. Даю слово. А я слов на ветер не бросаю. Больше сказать не могу — не будет смысла.</rus>
  </string>
  <string id="gulden_say_one_11">
    <rus>Что-то стрёмно. Какие-то ты байки рассказываешь. Хотя, можно рискнуть — по-тихому охрану убрать... Договориться с ними невозможно. Только после ноги делать придётся однозначно — эти люди достанут отовсюду. Надеюсь, что ты слов на ветер не бросаешь. Ты только дальше первых ворот не ходи, чтобы тебя раньше времени не заметила охрана.</rus>
  </string>
  <string id="gulden_say_one_12">
    <rus>Значит, договорились. Буду ждать недалеко от первых ворот. Если что, прикрою отход, но если вы по-тихому, то этого и не потребуется.</rus>
  </string>
  <string id="gulden_goodbay_one_0">
    <rus>Ну вот, уладил дело. Человека зовут Берни, он спецназовец. Его группа погибла. Не спрашивай, зачем они тут были — сам догадывашься, наверно... За ним прилетят. Обязательно. Они своих не бросают. Ваше дело — помочь сориентироваться. Не знаю кто прилетит. Не удивлюсь, если прилетит российский или украинский верт. Вас должны забрать, а далее сами крутитесь. Чай, не малые дети. Надеюсь, всё ценное вы притащили с собой — бегать по нычкам уже некогда.</rus>
  </string>
  <string id="gulden_goodbay_one_1">
    <rus>Не соврал... Да, сориентируем ту машину, что за ним прилетит. Надеюсь, у них военные более честные, чем... чем мы о них думаем. Хех... Спасибо. Может, ещё и увидимся.</rus>
  </string>
  <string id="gulden_goodbay_one_2">
    <rus>Может и увидимся. Готовьте через пару месяцев номер в отеле с видом на океан... Хех...</rus>
  </string>
  <string id="gulden_goodbay_two_0">
    <rus>Ну вот, уладил дело. Человека зовут Берни, он спецназовец. Его группа погибла. Не спрашивай, зачем они тут были — сам догадываешься, наверно... За ним прилетят. Обязательно. Они своих не бросают. Твоё дело — помочь сориентироваться. Не знаю, что прилетит. Не удивлюсь, если прилетит российский или украинский верт. Вас должны забрать, а далее сам крутись. Чай, не малое дитё. Надеюсь, всё ценное ты притащил с собой — бегать по нычкам уже некогда.</rus>
  </string>
  <string id="gulden_goodbay_two_1">
    <rus>Не соврал... Да, соориентирую ту машину, что за ним прилетит. Надеюсь, у них военные более честные, чем... чем мы о них думаем. Хех... Спасибо. Может, ещё и увидимся.</rus>
  </string>
  <string id="gulden_goodbay_two_2">
    <rus>Может и увидимся. Готовь через пару месяцев номер в отеле с видом на океан... Хех...</rus>
  </string>
  <!--Искра Затон-->
  <string id="iskra_say_one_0">
    <rus>Ну вот, мы на месте. Тут не так безопасно, но получше, чем в плену. На дядьку у костра не смотри. Внешность — штука обманчивая. С Парфюмером вы ещё наговоритесь, а вот у меня времени не так много. Есть пара вопросов. Как отключить смертельные зоны на базах? И, самое главное — мне нужен код от комнаты управления защитой в Мёртвом Городе.</rus>
  </string>
  <string id="iskra_say_one_1">
    <rus>Второй вопрос прост. Код от дверей — 24121988. А вот с зонами на базах... Есть где-то пульт, включающий и отключающий подачу энергии, при помощи которой и создаются эти зоны. Но он наверняка закодирован, и кода я не знаю. После Мёртвого Города мне, сам понимаешь, перестали доверять.</rus>
  </string>
  <string id="iskra_say_one_2">
    <rus>Это уже кое-что. Кажется, я догадываюсь, где этот пульт. Ладно, я в Мёртвый Город. Вы пока оставайтесь тут — надеюсь, втроём справитесь. Если что, отходите к нейтралам — Парфюмер знает дорогу. Да, спасибо за отключение защиты в Мёртвом Городе, без этого было бы трудно разворошить это гнездо.</rus>
  </string>
  <!--Искра2 Затон-->
  <string id="iskra_netbuk_one_0">
    <rus>Хорошо, что вы ещё тут. Как делишки? У меня проблема. Был я в Мёртвом Городе, нашёл нужный нетбук, а в нём код. Однако, он оказался липовым. Сахарова отправила к тебе — ты, говорит, с этим металлоломом на ты... Посмотри, может чего удастся выудить. Не думаю, что владелец был продвинутым программером. Да, кстати, Сахарова привет тебе просила передать.</rus>
  </string>
  <string id="iskra_netbuk_one_1">
    <rus>О, машинка Злобного. Два ядра, два гига и ноль толку, прошлый век. Как это он её забыл? Наверно, торопился. Давай, посмотрю. Погуляй пару минут. Половину программок я ему устанавливала.</rus>
  </string>
  <string id="iskra_netbuk_one_2">
    <rus>Хорошо.</rus>
  </string>
  <string id="iskra_netbuk_two_0">
    <rus>Как успехи?</rus>
  </string>
  <string id="iskra_netbuk_two_1">
    <rus>Ну, вот и код. Там только последняя цифра другая: вместо двойки — пятёрка. Остальные — те, что были. Тут ещё много всякой информации. Ноут забери, возможно, он тебе пригодится.</rus>
  </string>
  <string id="iskra_netbuk_two_2">
    <rus>Так-с. Отлично. Отключу подачу энергии, сниму защиту, а дальше видно будет.</rus>
  </string>
  <!--Злобный Затон-->
  <string id="zaton_zlobnyi_one_hello_0">
    <rus>Я вижу, ты преуспел в искусстве преследования и доставляешь нам всё больше хлопот. Однако ты не учёл одну вещь — разрыв между нашими знаниями и действиями такой же, как отсюда до Кордона. Ты навряд ли нас догонишь такими темпами.</rus>
  </string>
  <string id="zaton_zlobnyi_one_hello_1">
    <rus>Привет.</rus>
  </string>

  <string id="zaton_zlobnyi_one_0">
    <rus>Никто и не собирался никого догонять, однако, раз я решил потрепать вам нервы — значит потреплю. И с вами действительно пора заканчивать.</rus>
  </string>
  <string id="zaton_zlobnyi_one_1">
    <rus>Ты о бомбах? Забудь — мы этим уже давно не занимаемся. Однако, дело твоё. Я здесь не для уговоров. Мне нужен мой нетбук. Взамен предлагаю информацию. Идёт?</rus>
  </string>
  <string id="zaton_zlobnyi_one_2">
    <rus>Информацию? Что ты можешь мне ещё рассказать? Хотя, есть ещё пара загадок... Но и их я со временем разгадаю.</rus>
  </string>
  <string id="zaton_zlobnyi_one_3">
    <rus>Ты про "Летающий остров"? А нет никакой загадки с ним, просто кусок земли. Очередная аномалия Зоны, с созданной легендой для таких лохов, как ты. Ещё раз предупреждаю, брось эту затею и оставь свои преследования. Наши разработки вышли на качественно другой уровень и скоро мы и только мы, будем повелевать Зоной, а дальше и...</rus>
  </string>
  <string id="zaton_zlobnyi_one_4">
    <rus>Ого, насколько мы стали крутыми. Ещё скажи — повелевать миром. Кто ж вам позволит то...</rus>
  </string>
  <string id="zaton_zlobnyi_one_5">
    <rus>Уж не ты ли запретишь? Ты безнадёжен. Разговор окончен. Итак, мне — нетбук, тебе — информация. А дальше делай, что хочешь. Точнее, что сможешь, ха-ха.</rus>
  </string>
  <string id="zaton_zlobnyi_one_6">
    <rus>Да пошёл ты, повелитель мира хренов...</rus>
  </string>
  <!--Сахаров получает вести от Эльзы-->
  <string id="sahar_vesti_ot_elzi_0">
    <rus>Танцуйте, док...</rus>
  </string>
  <string id="sahar_vesti_ot_elzi_1">
    <rus>Не понял Вас, молодой человек. Вы пьяны? Или выброс зацепил?</rus>
  </string>
  <string id="sahar_vesti_ot_elzi_2">
    <rus>Нашёл я Вашу жену. Она на Затоне — есть такая территория в Зоне. С ней все в порядке, но возвращаться она пока опасается — о её пребывании там кроме меня никто не знает. Она побудет на Затоне, пока ситуация не разрешится в лучшую сторону. Вот она Вам блокнотик передала.</rus>
  </string>
  <string id="sahar_vesti_ot_elzi_21">
    <rus>Нашёл я Вашу жену. Она на Затоне — есть такая территория в Зоне. С ней все в порядке, но возвращаться она пока опасается — о её пребывании там кроме меня никто не знает. Она побудет на Затоне, пока ситуация не разрешится в лучшую сторону. Вот она Вам блокнотик передала. Блин, посеял я его где-то...</rus>
  </string>
  <string id="sahar_vesti_ot_elzi_3">
    <rus>После такой новости я могу и станцевать. А могу и сто грамм Вам налить, да и себе тоже. Хотя себе не буду, тогда не смогу ничего прочитать в блокноте – возраст, как-никак.</rus>
  </string>
  <string id="sahar_vesti_ot_elzi_4">
    <rus>Сто грамм всего — да тут пол-литры мало будет! Ладно, шутки в сторону — новость я Вам передал, теперь не переживайте и надейтесь на лучшее. А я пока пойду назад. Да, ещё, док — я приложу все усилия для того, чтоб она вернулась к Вам в самое ближайшее время. Тем более что устранение причины, мешающей её возвращению, и в моих интересах тоже. Кстати, она говорит, что за Вашей лабораторией установлено наблюдение, так что поосторожнее тут — не выходите без хорошего сопровождения.</rus>
  </string>
  <string id="sahar_vesti_ot_elzi_5">
    <rus>Спасибо за предупреждение. Передайте, пожалуйста, Эльзе, что я буду очень ждать её возвращения!</rus>
  </string>
  <string id="sahar_vesti_ot_elzi_6">
    <rus>Обязательно передам. Ну всё, док, я пошёл.</rus>
  </string>
  <string id="sahar_vesti_ot_elzi_7">
    <rus>Эльза жива? Это просто отлично! Но как Вы могли потерять блокнот? У меня просто нет слов!</rus>
  </string>
  <string id="sahar_vesti_ot_elzi_8">
    <rus>Ладно, профессор, успокойтесь. Пойду посмотрю – может, я его просто где-то выложил.</rus>
  </string>
  <!--Первый разговор с Сержем — ремонтником-->
  <string id="zat_remont_0">
    <rus>Здоров. Ты, как я понял, ремонтник?</rus>
  </string>
  <string id="zat_remont_1">
    <rus>Ремонтник. Только простой у меня сейчас.</rus>
  </string>
  <string id="zat_remont_2">
    <rus>Чего так? Стволы у всех новенькие, что ли, завелись?</rus>
  </string>
  <string id="zat_remont_3">
    <rus>Если бы. Масло у меня кончилось. На "Земснаряде", говорят, может быть. Да этих обормотов разве допросишься поискать, всё им дрыхнуть да водку пить. Может, ты согласишься, а? Я отмечу это место на карте.</rus>
  </string>
  <string id="zat_remont_4">
    <rus>Да без проблем, может, и вправду есть там что.</rus>
  </string>
  <string id="zat_remont_41">
    <rus>Не, некогда мне. Своих дел полно.</rus>
  </string>
  <!--Приносим масло Сержу-->
  <string id="zat_remont2_0">
    <rus>Нашёл я канистру с маслом.</rus>
  </string>
  <string id="zat_remont2_1">
    <rus>Здорово. Спасибо. Теперь дело пойдёт.</rus>
  </string>
  <string id="zat_remont2_2">
    <rus>Держи. Думаю, надолго тебе её хватит.</rus>
  </string>
  <!--Встреча с Блэндом, если в ТД было всё ОК-->
  <string id="bland_razgovor_0">
    <rus>Ну здравствуй, Бленд.</rus>
  </string>
  <string id="bland_razgovor_1">
    <rus>Здравствуй, Стрелок. Вот и свела судьба нас снова. Помнишь наш разговор в Тёмной Долине?</rus>
  </string>
  <string id="bland_razgovor_2">
    <rus>Помню, но не думал, что снова встречусь с тобой.</rus>
  </string>
  <string id="bland_razgovor_3">
    <rus>Ну, когда пошли слухи, что кто-то настырный вынюхивает тут о "Последнем дне" и их планах, помогает сбежать Искре, а потом вдруг отключаются защитные зоны... Я сразу догадался, что это ты. Иначе и быть не может, ты упрямый и не останавливаешься на полдороги.</rus>
  </string>
  <string id="bland_razgovor_4">
    <rus>Иначе я не могу. Пора заканчивать с "Последним днём" и их беспределом. Миром они повелевать хотят... Злобный вон, уже повелевает миром, только загробным. Пора навестить Молнию, вот только знать бы, где скрывается.</rus>
  </string>
  <string id="bland_razgovor_5">
    <rus>Молния находится на центральной базе, но достать её теперь будет не просто. После отключения зон, охрана увеличена. Кроме того, был включен активатор порталов, для вызова подкрепления...</rus>
  </string>
  <string id="bland_razgovor_6">
    <rus>Портал? Подкрепление? Откуда?</rus>
  </string>
  <string id="bland_razgovor_7">
    <rus>Ну ты же уже догадался, что мы не здешние, так сказать. Есть много миров за пределами вашего. Наши учёные, проводя какие-то эксперименты, случайно открыли портал в ваш мир. И попали именно в Зону. Нас поразило, насколько богат ваш мир и сколько свободной энергии накапливает это место. Выбросы в Зоне — это высвобождение накопленной энергии, разрядка так сказать. Это порождает мутацию у некоторых животных, рождение аномалий и артефактов. Да, не все мутанты, порождение Зоны. Некоторые выведены путём экспериментов с артефактами, радиацией и пси энергией, вашими учёными в лабораториях... Ну и сам понимаешь, наши боссы не могли оставить это без внимания. Начался постепенный захват этой территории, закрытие лабораторий, уничтожение информации и людей. Некоторых вербуют в наши ряды, неугодных уничтожают. Но люди вашего мира упрямы и любопытны и у вас есть такое понятие, как дружба и защита себе подобных.</rus>
  </string>
  <string id="bland_razgovor_8">
    <rus>Невероятно. А "Исполнитель желаний" ваших рук дело?</rus>
  </string>
  <string id="bland_razgovor_9">
    <rus>Да. Это было сделано, чтобы контролировать "монолитовцев" и отвлекать сталкеров и другие группировки от того, что на самом деле творится в Зоне.</rus>
  </string>
  <string id="bland_razgovor_10">
    <rus>Значит, Злобный не соврал про "Летающий остров". Это аномалия Зоны и не более того.</rus>
  </string>
  <string id="bland_razgovor_11">
    <rus>Не соврал. При очередном выбросе, этот кусок оторвало от земли и унесло на другой край Затона. Просто аномалия, но необычная. Видел разряды "Электр" вокруг него? Это он аккумулирует энергию вокруг себя. За счёт этого и вертится.</rus>
  </string>
  <string id="bland_razgovor_12">
    <rus>Почему ты мне всё это рассказываешь? Ты же сам из "Последнего дня".</rus>
  </string>
  <string id="bland_razgovor_13">
    <rus>Со временем я понял, что мы пришли сюда, чтобы разрушить всё это. Всю уникальность Зоны и её красоту. После этого последует захват уже за пределами Зоны. Я этого не хочу. Я хочу остаться здесь, в вашем мире. Я покину клан со своими людьми и попробую жить простым человеком.</rus>
  </string>
  <string id="bland_razgovor_14">
    <rus>Ну что же, удачи тебе в этом. Скажи, как давно "Последний день" в Зоне?</rus>
  </string>
  <string id="bland_razgovor_15">
    <rus>О, очень давно. Сначала всё делалось тихо и незаметно, потом стали действовать смелее и эти действия не остались незамеченными. Сталкер, по имени Призрак, добрался до одного из боссов и убил его. На время клан опять стал работать незаметно. Но боссы меняются... Следующей была назначена Молния.</rus>
  </string>
  <string id="bland_razgovor_16">
    <rus>Ну, похоже, она будет и последней. Где мне найти этот активатор порталов?</rus>
  </string>
  <string id="bland_razgovor_17">
    <rus>Он находится в лаборатории, под главной базой. Код от двери я тебе дам — 201605, но вряд ли ты туда пробьёшься.</rus>
  </string>
  <string id="bland_razgovor_18">
    <rus>Это мы ещё посмотрим.</rus>
  </string>
  <string id="bland_razgovor_19">
    <rus>Ну что же, Стрелок, я в тебя верю. На этом прощай, вряд ли мы ещё увидимся.</rus>
  </string>
  <string id="bland_razgovor_20">
    <rus>Прощай, Бленд. Спасибо и удачи тебе.</rus>
  </string>
  <!--Диалог с Клыком перед штурмом-->
  <string id="zat_shturm_0">
    <rus>Привет, Клык. Вижу и Призрак, и Архара, и даже Пилигримм здесь.</rus>
  </string>
  <string id="zat_shturm_1">
    <rus>Здорово. Да, я им сообщил, что ты связывался со мной, и они решили тоже идти.</rus>
  </string>
  <string id="zat_shturm_2">
    <rus>Ну что же, пора наказать этих "хозяев Зоны" и "повелителей мира". Код от лаборатории, где находится активатор порталов, у меня есть. К дверям лаборатории придётся пробиваться с боем, возможно, для кого-то из нас последним.</rus>
  </string>
  <string id="zat_shturm_3">
    <rus>Не боись, Стрелок, прорвёмся. А если и суждено умереть, то так тому и быть.</rus>
  </string>
  <string id="zat_shturm_4">
    <rus>Тогда вперёд. Надо взорвать этот активатор порталов к чертям и покончить с "Последним днём".</rus>
  </string>
  <!--Диалог с Молнией-->
  <string id="zat_molniy_0">
    <rus>Ну здравствуй, Молния. Не ожидала меня увидеть?</rus>
  </string>
  <string id="zat_molniy_1">
    <rus>Честно, не ожидала. Ты, Стрелок, заноза в заднице. Ну чего тебе неймётся?</rus>
  </string>
  <string id="zat_molniy_2">
    <rus>А сама как думаешь? Я обещал, что не успокоюсь, пока не уничтожу вас, и я привык выполнять свои обещания. Вы натворили столько зла, но тебе я позволю уйти, прежде чем разнести этот активатор, потому что в нашем мире, не принято убивать женщин. Уходи и скажи там, своим боссам, что это была плохая идея, прийти в наш мир со своим уставом.</rus>
  </string>
  <string id="zat_molniy_3">
    <rus>Ну что же, Стрелок, тогда прощай.</rus>
  </string>
  <string id="zat_molniy_4">
    <rus>Прощай.</rus>
  </string>
  <!--Диалог с Призраком о Фрице-->
  <string id="zat_prizrak_0">
    <rus>Твои подозрения насчёт Фрица оправдались. Он действительно биоробот, созданный здесь, в этой лабе.</rus>
  </string>
  <string id="zat_prizrak_1">
    <rus>Во как. Чуял же задницей, что что-то не так с этим Фрицем.</rus>
  </string>
  <string id="zat_prizrak_2">
    <rus>А ведь когда-то это был человек, такой как ты и я. А потом стал просто биоматериалом для экспериментов. Сволочи, они хотели их создавать в массовых количествах. Не сложно догадаться, где бы они брали этот биоматериал.</rus>
  </string>
  <string id="zat_prizrak_3">
    <rus>Как же он оказался на Генераторах?</rus>
  </string>
  <string id="zat_prizrak_4">
    <rus>Учёный, который с ним работал, активировал телепорт и затолкал его туда. Телепорт его занёс на "Летающий остров", а дальше, видимо, он уже сам добрался до Генераторов. Вот такие дела.</rus>
  </string>
  <!--Диалог с Архарой финальный-->
  <string id="zat_arhara_0">
    <rus>Вот и всё, нет больше "Последнего дня". Уничтожил я их связь с нашим миром.</rus>
  </string>
  <string id="zat_arhara_1">
    <rus>Ну, Зона от этого не исчезнет. Она продолжит жить своей жизнью и подкидывать очередные загадки.</rus>
  </string>
  <string id="zat_arhara_2">
    <rus>Да, Зона не исчезнет, но в ней не будет "Последнего дня". Что будете делать дальше?</rus>
  </string>
  <string id="zat_arhara_3">
    <rus>Мы останемся пока здесь. Территория новая, хочется её посмотреть.</rus>
  </string>
  <string id="zat_arhara_4">
    <rus>Хорошо. А я пойду, наверное, в бар и напьюсь хорошенько. До встречи.</rus>
  </string>
</string_table>