<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="sexual_maniac_0">
    <rus>Неплохо ты устроился, Акимыч, вдали от мирской суеты... С удобствами, можно сказать... сейф... приёмник вон даже где-то надыбал. А мне негде и переночевать спокойно... неприкаянному.</rus>
  </string>
  <string id="sexual_maniac_1">
    <rus>Даже и не думай, Меченый! Только этот аппарат и связывает меня с внешним миром. Вот если бы ещё видик, так сказать, где-нибудь найти... не криви рожу, горемыка! Не буду я тебя просить найти мне видак, не паникуй. Но есть одно но... прознал я, что в Зону с Большой земли по каким-то каналам поступают свежие номера журналов для мужчин... как там они называются... "Плейбой", что ли... неважно. Так вот... говорят, что там женщины пропечатаны красоты неописюемой... и наши, и иностранные... и даже знаменитости засвечиваются иногда! А все знают в округе, что я тонкий ценитель женских изгибов и округлостей... поэтому слёзно тебя прошу, дружище, принеси мне годовую подписку этих печатных изданий, а я уж тогда для тебя ничего не пожалею... последнюю рубашку отдам! Что скажешь?</rus>
  </string>
  <string id="sexual_maniac_2">
    <rus>Скажу, Аким, что ты старый извращенец. К тебе сюда то шпана вооружённая лезет, то собаки прут. Это они так на тебя магически влияют, что ли? Видел я уже эти журналы, ничего особенного. Подвернутся под руку — принесу. Если не забуду...</rus>
  </string>
  <string id="sexual_maniac_22">
    <rus>Аким, извини, но искать журналы — это уже перебор даже по меркам Зоны. Я пас.</rus>
  </string>
  <string id="sexual_maniac_3">
    <rus>Ты уж постарайся не забыть! Собаки не собаки, а душа прекрасного требует. Это ты всё бегаешь по Зоне, никак не можешь себе позволить передышку взять да о вечном подумать. А что с тобой спорить, у тебя вся душа только сталкерским духом и пропитана. В мусорках ковыряться да радиацию хватать — твоё призвание. Кстати! По поводу прекрасного. Ты же в курсе, что в Зоне женщина — большая редкость? Ну так вот. Есть одна легенда, что некая барышня бродит по Зоне. Говорят, что встреча с ней ничего хорошего не сулит. Если сообщение о смерти Семецкого — это к удаче, то тут всё уже наоборот.</rus>
  </string>
  <string id="sexual_maniac_4">
    <rus>Да брехня небось, очередной местный фольклор. Сам знаешь, сталкеры народ суеверный. Им только дай повод в какую-нибудь новую ерунду поверить.</rus>
  </string>
  <string id="sexual_maniac_5">
    <rus>Так-то оно, может, и так. Однако случай недавно тут был, слушай. Как ты верно, остряк, подметил, шпана всякая сюда суётся иногда. Одному такому залётному мы предупредительный в колено оформили. Ну, он умолял не убивать его и отпустить, а взамен интересную историю рассказал. Помимо Борова, "правильными" пацанами в Зоне руководил ещё один какой-то хер. То ли Карлик, то ли Гоблин, не вспомню, как он его называл. Ну и, говорит, за бабой какой-то они охотятся тут, в Зоне. Либо она им дорогу перешла, либо они ей, хрен знает, да и не так это важно. Но факт в том, что против одной девчонки стоит целое бандитское отродье, вооружённое до зубов. Если всё это правда, то мне даже как-то жалко её. Бабам в принципе не место в Зоне, а тут ещё на неё и охоту открыли... Хана девахе, зуб даю! Хотя вдруг именно тебе удастся что-то разузнать про всю эту историю? Ты же по всей Зоне шаришься! Бегун ты мой ненаглядный, попробуй копнуть. Глядишь, поможешь бедолаге. \nА по поводу переночевать спокойно — советую тебе сходить на Болота. Я так-то до Кордона на базе "чистонебовцев" сидел, видел, что над их начальником второй этаж пустует. Только зайди к главному... Свиблов его фамилия. Человек он хороший. Думаю, даст добро заселиться. Ему тоже надо с кем-то лясы точить по вечерам.</rus>
  </string>
  <string id="sexual_maniac_6">
    <rus>Ага, спасибо за наводку, дойду до Болот при возможности. А по поводу всей этой истории, что ты рассказал, попробую разузнать. Смотри, только сам потом в бегунка не обернись, как найду деваху эту. Чего, блин, только не придумают...</rus>
  </string>
  <string id="sexual_maniac_done_0">
    <rus>Принёс, Аким, я тебе весёлые картинки. Только смотри, осторожнее... а то поговаривают, что у того, кто слишком много увлекается чтением таких журналов, на ладонях волосы растут.</rus>
  </string>
  <string id="sexual_maniac_done_1">
    <rus>Где?! На, смотри... Нет никаких волос! Вот это да! Ну, обрадовал... ну, просто нет слов! Аж глаза разбегаются от вида такой глянцевой красоты! Какое откровение! Вот, бери от всего сердца... получай награду и иди по своим делам. Всё лучшее тебе отдаю! Кстати, если найдёшь ещё журналы — приноси, обменяю на полезные вещи. \nА мне тут товар пересортировать надо, срочно инвентаризацию надо сделать. А то бардак в документации... вот это купальник! А это... ну, скажу я вам! Ты ещё тут? Всё... пока, пока, пока... давай, не мешай работать!</rus>
  </string>
  <string id="sexual_maniac_done_2">
    <rus>Ага... ну, давай работай. Только смотри не переутомись, а то завтра опять на работу... Пока.</rus>
  </string>
  <string id="avengers_find_0">
    <rus>Ну, наконец-то! Я тебя догнал... в смысле, нашёл... блин, повстречал... что я говорю? Глупости какие-то...</rus>
  </string>
  <string id="avengers_find_1">
    <rus>А я не просила за мной следить и меня находить! Не люблю, когда разевают свой длинный нос на чужой каравай. Но за помощь, конечно, отдельная благодарность. Я думала, будет легче... Тут в Зоне всё не так, как в моём цивилизованном мире. Но теперь всё позади... всё в прошлом... всё кончено! Сколько я ждала наступления этого момента... предвкушала... ночами не спала в ожидании... А теперь пустота, тоска зелёная и боль. Месть убивает не только свою жертву, но и своего носителя. Боже мой...</rus>
  </string>
  <string id="avengers_find_2">
    <rus>Я фотографию твоего отца нашёл и некоторые вещи из твоей прошлой жизни. Они в моей хижине на Болотах. Глупо, конечно, надеяться, но, если будет время, то, может...</rus>
  </string>
  <string id="avengers_find_3">
    <rus>Спасибо... но сейчас не до визитов. Мне надо побыть одной... поговорить с фотографией... поплакать. Сердце разрывается на части... я всегда была сильной, но без отчего дома, без очага, без родных и близких эта показушная сила ничего не стоит... Она бессмысленна, как... как...</rus>
  </string>
  <string id="avengers_find_4">
    <rus>Как жизнь без любви... Это я загнул, конечно... но что-то надо же говорить... надо, а я не знаю что.</rus>
  </string>
  <string id="avengers_find_5">
    <rus>Как город без жителей... как детская площадка без весёлого смеха... Я пытаюсь, но до сих пор так и не могу никак понять... как же это всё произошло? Почему именно с нами? С моей семьёй! Почему именно я?! Ладно, тебе пора... уходи на свои Болота. Очень трудно тянуть чёрного бегемота из чёрного болота... особенно, если там его нет. Как это символично и смешно до слёз. Всё... прощай... спасибо за понимание и сочувствие... За всё спасибо... Иди.</rus>
  </string>
  <string id="avengers_find_6">
    <rus>Прощай... Вещи у меня в хижине на Болотах, на базе "Чистого неба"... второй этаж... первый подъезд... Я буду ждать.</rus>
  </string>
  
  <string id="sexual_beauty_done_0">
    <rus>Ну что, знакомься. Наташей зовут. Непростая судьба у девчонки вышла. Плохие люди обидели её, пришлось помогать мстить.</rus>
  </string>
  <string id="sexual_beauty_done_1">
    <rus>Ни фига себе! Ну слушай, по уму ей бы из Зоны валить... Сам знаешь, в Зоне баба — это всё равно что перед быком красной тряпкой махать. Опасно ей тут.</rus>
  </string>
  <string id="sexual_beauty_done_2">
    <rus>Да знаю. Но ей хрен чего докажешь, бойкая девица. В общем, сама разберётся. А пока я за ней немного пригляжу, ну а там посмотрим, что к чему. Ладно, Аким, погнал я. Ещё много дел несделанных.</rus>
  </string>
  <string id="sexual_beauty_done_3">
    <rus>Да погоди ты, говорю. Не торопись. Я не просто так тебе про красные тряпки рассказываю. Интересуются ею похоже тут какие-то личности непонятные, понимаешь?</rus>
  </string>
  <string id="sexual_beauty_done_4">
    <rus>Оп-па, поворот. А подробности есть?</rus>
  </string>
  <string id="sexual_beauty_done_5">
    <rus>Да. Короче. Не так давно мужики из "Долга" тут на Свалку какого-то ушлёпка волокли связанного. Как ты понял — шли мимо этого КПП. Ну вот, тот ушлёпок с акцентом вперемешку с английским говорил. Иностранец какой-то. Вот из его уст я и услышал, что есть некая Наташа, внешняя разведка, задание, ещё что-то мямлил. Сдаётся мне, что это как раз про нашу даму. Короче, по уму тебе у главаря "должников" нужно узнать, кого они там поймали. Да и девчонку пока лучше далеко от себя не отпускай. Опасно ей сейчас одной. Такие дела, брат.</rus>
  </string>
  <string id="sexual_beauty_done_6">
    <rus>М-да уж. Скандалы, интриги, расследования, иначе не сказать. Ладно, понял тебя, Аким! Будем смотреть в три глаза. Спасибо за наводку.</rus>
  </string>
  
  <string id="nostalgia_past_done_0">
    <rus>Вот это номер! Ты пришла ко мне... в смысле, ты нашла меня... блин, я имею в виду, ты пришла за своими вещами?</rus>
  </string>
  <string id="nostalgia_past_done_1">
    <rus>Нет... я просто пришла. А если за вещами, то тут машина нужна. Да и некуда мне податься с вещами на выход. Нет у меня дома... всю жизнь по съёмным квартирам, всё время на колёсах. А у тебя тут уютненько... я думала, придётся по окуркам ходить и об пустые бутылки спотыкаться... а тут всё так культурно-массово... молодец... не ожидала. Слушай, я поживу у тебя с недельку, если ты не против... а? Только сразу предупреждаю — ночью никаких поползновений! Надо будет — сама к тебе приду... понял? А то привыкли тут некоторые... думают, если из журнала, так всё можно! Завтра супчика сварю по маминому рецепту... пальчики проглотишь! А ты ничего так... есть куда поплакаться... Ладно, давай отдыхать, устала я за эти пару месяцев беготни... Потом по душам поговорим... Иди, всё потом...</rus>
  </string>
  <string id="nostalgia_past_done_2">
    <rus>Я тоже рад тебя видеть! Конечно живи... живи, сколько душе угодно... Ладно, отдыхай... я позже зайду.</rus>
  </string>
  
  <string id="valentine_vstrecha_pripyat_0">
    <rus>А-а, голова... Какого хрена происходит?! Где я?..</rus>
  </string>
  <string id="valentine_vstrecha_pripyat_1">
    <rus>Где надо! А теперь отвечай, кто ты такой? И какого хрена меня постоянно преследуешь?!</rus>
  </string>
  <string id="valentine_vstrecha_pripyat_2">
    <rus>Не ори, а? Меченым меня зовут... Преследую тебя, потому что знаю, что одна ты не справишься против толпы вооружённых отморозков, уж поверь мне.</rus>
  </string>
  <string id="valentine_vstrecha_pripyat_3">
    <rus>Да как на тебя не орать?! Ты влетел в растяжку, которую я для Гоблина приготовила, идиот! Ты ловушку мою испортил! И как мне теперь его достать? Идти одной против толпы уродов с пушками? Удивительно, что ты вообще жив остался.</rus>
  </string>
  <string id="valentine_vstrecha_pripyat_4">
    <rus>А если бы в ловушку влетел не сам Гоблин, а его шестёрка? Да или вообще просто любопытный левый сталкер?</rus>
  </string>
  <string id="valentine_vstrecha_pripyat_5">
    <rus>Да плевать я хотела! Значит, нехрен свой нос совать куда попало!</rus>
  </string>
  <string id="valentine_vstrecha_pripyat_6">
    <rus>Так, значит, теперь ты меня слушай! Я знаю всю твою историю, и поверь, я тоже хочу твоему Гоблину пулю в лоб пустить. Однако запомни раз и навсегда. Если ты кого-то собираешься пришить, то будь уверена, что он реально это заслужил. В противном случае, ты тупо можешь убить невиновного, кто в Зоне пытается заработать свои гроши, чтобы за периметром прокормить своего маленького сына или дочь.</rus>
  </string>
  <string id="valentine_vstrecha_pripyat_7">
    <rus>Что?.. Да откуда ты вообще взялся такой правильный, а?!</rus>
  </string>
  <string id="valentine_vstrecha_pripyat_8">
    <rus>Зона научила жизнь ценить. И другой жизни я не знаю.</rus>
  </string>
  <string id="valentine_vstrecha_pripyat_9">
    <rus>В смысле? Ты же не родился тут?.. Как тебя понимать?</rus>
  </string>
  <string id="valentine_vstrecha_pripyat_10">
    <rus>Так и понимай. Долгая история. Ни хрена не помню, что со мной было раньше. Умные люди говорят — глубокая амнезия. Потому вся моя жизнь — только Зона, смерти и аномалии.</rus>
  </string>
  <string id="valentine_vstrecha_pripyat_11">
    <rus>Капец...</rus>
  </string>
  <string id="valentine_vstrecha_pripyat_12">
    <rus>Слышала? На первом этаже шаги. Похоже, мы не одни. Готовься. Попробуем подпустить их на этаж, тут мы их и примем.</rus>
  </string>
  
  <string id="info_sentence_goblin_done_dialog_0">
    <rus>Ну что, нет больше твоего Гоблина. Лежит, вон, отдыхает.</rus>
  </string> 
  <string id="info_sentence_goblin_done_dialog_1">
    <rus>А ты не осматривал эту сволочь? У него не было при себе часов моего отца?</rus>
  </string>  
  <string id="info_sentence_goblin_done_dialog_1_0">
    <rus>Не-а, не осматривал. Сейчас гляну, погоди.</rus>
  </string>  
  <string id="info_sentence_goblin_done_dialog_1_1">
    <rus>Были. В рюкзаке у меня лежат. Сейчас дух переведу, отдам.</rus>
  </string> 
  <string id="info_sentence_goblin_done_dialog_2">
    <rus>Хорошо.</rus>
  </string> 
  <string id="info_sentence_goblin_done_dialog_3">
    <rus>Вопрос можно?</rus>
  </string> 
  <string id="info_sentence_goblin_done_dialog_4">
    <rus>Валяй.</rus>
  </string> 
  <string id="info_sentence_goblin_done_dialog_5">
    <rus>Что собираешься делать дальше? Где ты вообще в Зоне живёшь, ночуешь?</rus>
  </string> 
  <string id="info_sentence_goblin_done_dialog_6">
    <rus>Где ночую, естественно, не скажу. И что дальше буду делать — тебя это тоже не касается.</rus>
  </string>
  <string id="info_sentence_goblin_done_dialog_7">
    <rus>Понятно. Всё ещё злишься, что испортил твою ловушку.</rus>
  </string>
  <string id="info_sentence_goblin_done_dialog_8">
    <rus>А как не злиться?! Я должна была собственноручно прикончить эту мразь! Медленно и мучительно!</rus>
  </string>
  <string id="info_sentence_goblin_done_dialog_9">
    <rus>Ну, будь по-твоему. Шмальни в меня, отомсти.</rus>
  </string>
  <string id="info_sentence_goblin_done_dialog_10">
    <rus>Да пошёл ты!</rus>
  </string>
  <string id="info_sentence_goblin_done_dialog_11">
    <rus>Успокойся...</rus>
  </string>
  <string id="info_sentence_goblin_done_dialog_12">
    <rus>Уже настрелялись...</rus>
  </string>
  <string id="info_sentence_goblin_done_dialog_13">
    <rus>И меня знобит от этого веселья...</rus>
  </string>
  <string id="info_sentence_goblin_done_dialog_14">
    <rus>Не знаю я пока, что делать буду...</rus>
  </string>
  <string id="info_sentence_goblin_done_dialog_15">
    <rus>Я, кстати, все твои вещи, которые ты в качестве приманки оставляла для Гоблина, относил в одно местечко. Если вдруг чего из них будет нужно — приходи, забирай.</rus>
  </string>
  <string id="info_sentence_goblin_done_dialog_16">
    <rus>Ты это всё сохранил у себя? А зачем?</rus>
  </string>
  <string id="info_sentence_goblin_done_dialog_17">
    <rus>Не знаю. Да и неважно. Вот тут это место. Дойдёшь?</rus>
  </string>
  <string id="info_sentence_goblin_done_dialog_18">
    <rus>Болота? Думаю, дойду, уже бывала там.</rus>
  </string>
  <string id="info_sentence_goblin_done_dialog_19">
    <rus>Ну вот и славно. Часы заберёшь сейчас или когда до Болот доберёшься? Кстати, ещё фотография у меня тут есть... Вот. Это твой отец?</rus>
  </string>
  <string id="info_sentence_goblin_done_dialog_20">
    <rus>Блин, где ты её нашёл?! Офигеть... Часы заберу, когда дойду до твоей точки. Если сейчас ещё и их увижу, то разревусь нафиг, а мне ещё нужно выбираться отсюда...</rus>
  </string>
  <string id="info_sentence_goblin_done_dialog_21">
    <rus>Ну, как скажешь. Помощь нужна, чтобы выйти из Припяти?</rus>
  </string>
  <string id="info_sentence_goblin_done_dialog_22">
    <rus>Блин, ты не видишь, что ли, что я из последних сил пытаюсь не распустить сопли, а?! Сама, сама дойду! Только оставь меня сейчас! Побуду наедине с фотографией...</rus>
  </string>
  <string id="info_sentence_goblin_done_dialog_23">
    <rus>Хорошо.</rus>
  </string>
  <string id="info_sentence_goblin_done_dialog_24">
    <rus>И сигарету дай!</rus>
  </string>
  <string id="info_sentence_goblin_done_dialog_25">
    <rus>Держи.</rus>
  </string>
  
  <string id="dialog_natasha_after_home_0">
    <rus>Ну, привет. Давно ты тут?</rus>
  </string>
  <string id="dialog_natasha_after_home_1">
    <rus>Да, давненько. Успела уже и со Свибловым поговорить. Оказывается, ты занял этаж, даже не спросив у него. А-я-яй!</rus>
  </string>
  <string id="dialog_natasha_after_home_2">
    <rus>Эм... Да я как-то...</rus>
  </string>
  <string id="dialog_natasha_after_home_3">
    <rus>Да ладно, он вроде как и не против. Говорил, что ты ему здорово помог с его делами.</rus>
  </string>
  <string id="dialog_natasha_after_home_4">
    <rus>Да, было такое. Ну что, осмотрелась уже? Всё, что я находил и подбирал — всё здесь.</rus>
  </string>
  <string id="dialog_natasha_after_home_5">
    <rus>Ага, вижу. Блин, так непривычно видеть в Зоне за все эти годы что-то похожее на настоящую обжитую комнату... Ты тут один живёшь?</rus>
  </string>
  <string id="dialog_natasha_after_home_6">
    <rus>Ну, как сказать, живу. Заглядываю иногда сюда передохнуть, когда дела на Болотах появляются. Поэтому в основном тут вообще никого. Я и сам не знаю, зачем всё это затеял. Душа просилась, что ли...</rus>
  </string>
  <string id="dialog_natasha_after_home_7"> 
    <rus>Понятно. Знаешь... Со всеми этими вещами, что ты насобирал пока за мной бегал, тут даже как-то спокойно, уютно... Будто каждый предмет на своём месте.</rus>
  </string>
  <string id="dialog_natasha_after_home_8">
    <rus>Пожалуй. Ну, тем не менее, мы же договорились, что ты их заберёшь. Или передумала?</rus>
  </string>
  <string id="dialog_natasha_after_home_9">
    <rus>Я... я не знаю. У меня почему-то возникло жуткое желание ещё тут задержаться. Наверное, ты вряд ли это поймёшь...</rus>
  </string>
  <string id="dialog_natasha_after_home_10">
    <rus>А чего тут не понять? Можешь оставаться сколько захочешь. Я был бы даже рад твоему присутствию.</rus>
  </string>
  <string id="dialog_natasha_after_home_11">
    <rus>Хорошо, я подумаю...</rus>
  </string>
  <string id="dialog_natasha_after_home_12">
    <rus>Вот и славно. Я побежал дальше по своим делам, если вдруг понадоблюсь — пиши.</rus>
  </string>

<string id="request_prompter_first_0">
<rus>Что-то опять случилось? Извини, но по лицу вижу, что ты снова чем-то грузишься. Я понимаю, что ты привыкла всё делать сама, но может и я смогу чем-нибудь помочь?</rus>
</string>
<string id="request_prompter_first_1">
<rus>Понимаешь... Только не смейся! Месяц бегала за Гоблином, никого не боялась. Ни бандитов, ни монстров, ни даже "монолитовцев". А тут... Как бы это сказать?  Ну, в общем, когда шла на Болота, двинула через "Деревню новичков" на Кордоне... Я к бункеру Сидоровича, а там "Хваталка"... Я её сразу не заметила и только в последний момент увернулась! Испугалась здорово! До сих пор сердце в заднице колотится! Эти "Хваталки" приводят меня в дикий ужас! Много их в Зоне... Сколько людей погубили эти странные растения? Я и стреляла в них, и гранаты бросала, а что толку? Видно корни в земле глубоко, они заново расцветают. А после выброса их ещё больше. А тут такое дело... Как-то в одной лаборатории наткнулась на исписанный листок. Наверно, страница дневника какого-то учёного. Видно, что он изучал флору и фауну Зоны. Короче, как ни странно, про "Хваталки" эти написано... я просто в шоке!</rus>
</string>
<string id="request_prompter_first_2">
<rus>А что за листок? Дай посмотреть, то есть, почитать!</rus>
</string>
<string id="request_prompter_first_3">
<rus>На вот, почитай... И знаешь что? Как я поняла, он или кто-то другой то ли создал артефакт, то ли вырастил его, то ли узнал рецепт или способ, который эти самые "Хваталки" навсегда удаляет. Ну, короче, разделил он дневник на несколько частей... Причина пока до конца непонятна. Ты читай-читай! Но если поискать эти части, то, возможно, мы что-то узнаем? Но главное, может, мы узнаем, как получить этот артефакт и сможем проверить его работоспособность. Хотя... Мало ли сумасшедших учёных создала Зона Отчуждения?</rus>
</string>
<string id="request_prompter_first_4">
<rus>Так-так-так... А это уже интересно! Видишь? В первой части есть подсказка, где искать вторую страницу! Что только ради красивой девушки не сделаешь? Будем искать!</rus>
</string>

  <string id="where_are_explosives_0">
    <rus>Здорова, Угрюмый! Пора вставать! А то спите тут под землёй и не видите, что вокруг вас происходит. Так во сне и перейдете в мир иной. Учёного видел?</rus>
  </string>
  <string id="where_are_explosives_1">
    <rus>А, это ты, Меченый? В полумраке хрен вас разберёшь! Видел, конечно. С придурью малёха, а так вполне безобидный фрукт. Попросил у меня обследовать тут в шахте флору и фауну, так сказать, крыс и тараканов будет препартировать зачем-то. Какая мне разница? А ты тут чего нарисовался? Никогда не заходил и на тебе! По делу или так, водки попить?</rus>
  </string>
  <string id="where_are_explosives_2">
    <rus>Крыс и тараканов, говоришь? Понятно... По делу, конечно! Мне, Угрюмый, пару кило динамита надо позарез. Тоже хочу кое-что обследовать. От Шурупа слышал, что этого добра у вас хватает. Поможешь?</rus>
  </string>
  <string id="where_are_explosives_3">
    <rus>Ха... Опоздал ты самую малость. Наши бравые ребята собрали всё, что было и пошли в самый конец пещеры проемы заделывать. А то всякая нечисть лезет из всех щелей! Снорки, кровососы и так, по мелочи. Правда, давно уже пошли, а взрывов я не слышал. Если не в лом, сходи к ним. Может поделятся взрывчаткой. Как выйдешь на железку, поверни налево и так прямо иди и никуда не сворачивай. Смотри, осторожно, там "Жарки". И скажи братве, чтобы поворачивали взад. Водка стынет и шашлык дымит, а в горле давно уже пересохло!</rus>
  </string>
  <string id="where_are_explosives_4">
    <rus>Странная какая-то тишина, как будто перед бурей. Подозрительно, что взрывов не было. Пойду прокачаю ситуацию. Без нас не начинай!</rus>
  </string>

  <string id="hacker_work_speak_0">
    <rus>Привет, пропажа. Это тебя я ищу? Костю помнишь? Он меня послал. Я там вашу антенну вернул к жизни и по навигатору тебя нашёл. От кого прячешься? Костя говорил, что ты спец в расшифровке, а мне ПДА вот этот расколоть надо! Поможешь?</rus>
  </string>
  <string id="hacker_work_speak_1">
    <rus>Антенна эта проклятущая! Из-за неё я очень сильно пострадал. Хотел нос кое-кому утереть. Про Чёрного Доктора слышал? Понятно... Так вот, он по всей Зоне коды рассылает. Зашифрованы конкретно! В чём смысл — долго объяснять. А я, дурак, расшифровал один такой код и по приколу обратно послал с тем же ключом расшифровки. Думал, что посмеются, оценят. А тут уже не до смеха! Видел? То наёмники преследуют, то какие-то тёмные личности. Пришлось на время залечь. Да только время это, как я понял, уже кончается. Надо ноги отсюда делать! Спалили это место! И ты ещё влез не в своё дело! Антенну я отключил. Спасибо за внимание! Ладно, что там у тебя? Что за ПДА?</rus>
  </string>
  <string id="hacker_work_speak_2">
    <rus>Ты отключил?! Так надо было Костю предупредить. Он уже неделю на измене! Волнуется не по-детски. Вот, держи... Там инфа должна быть. Люди таинственно пропали в экспедиции, а я след потерял. Так вот, в этом аппарате может быть зацепка. Расшифруешь?</rus>
  </string>
  <string id="hacker_work_speak_3">
    <rus>Расшифрую, конечно, но не так быстро. Услуга за услугу. Пока я ковыряюсь, будь другом, сходи к другому выходу из пещеры, там, где постройки. Зомбики в том месте обжились. Мне в дорогу собираться надо, а через толпу могу не проскочить с тяжёлым рюкзаком. Дай метку поставлю на карте, чтобы не заблудился. Реши проблему и приходи за информацией. Добро?</rus>
  </string>
  <string id="hacker_work_speak_4">
    <rus>Добро! За пару часов справлюсь. Надеюсь, ты тоже. Ну, по машинам!</rus>
  </string>

  <string id="hacker_work_done_0">
    <rus>Ну, как успехи? Зачистил выход. Там контролёр контролировал ситуацию. Теперь без него будет чисто.</rus>
  </string>
  <string id="hacker_work_done_1">
    <rus>Хорошо, что ты включил антенну. От неё не только вред, есть и польза. Слушай внимательно и запоминай. Этот ПДА связан в сетку с другими такими же. Скорее всего, эта сеть была создана для какого-то военного отряда. Я привязал сигнал к антенне — вся сеть молчит. Может, отряд далеко, может, все мертвы, а может, батареи сдохли, что в принципе одно и то же. Не кисни, не всё потеряно — один ПДА подаёт слабые признаки жизни. Сигнал идёт с болот. Ставлю метку. Скорее всего, один из членов этого отряда по какой-то причине отделился и оказался на этих болотах. Странно, что всё это время он соблюдал режим молчания, а тут выдал в локальную сеть сообщение: "Он идёт по следу. Забаррикадировался. Жду гостей." На жаргоне местных старожилов слово "забаррикадировался" иногда может означать "заминировал местность". Мы не знаем, мебель там или мины. Так что будь осторожен, по тропам не иди. Лучше по колено в воде, чем по колено без ноги. А теперь будем прощаться. Рюкзак буду собирать, возьму всё самое необходимое, рвану на север, может, там поспокойнее будет. Будь здоров!</rus>
  </string>
  <string id="hacker_work_done_2">
    <rus>И тебе не хворать! Может быть, когда-нибудь ещё и свидимся, земля круглая. Ладно, пойду по следу. Бывай!</rus>
  </string>

  <string id="roadside_check_0">
    <rus>Здравия желаю, гражданин начальник! Прибыл по поручению Халявы за металлоломом для налаживания связей по обмену опытом среди страждущих проводников Зоны Отчуждения. Кто фуру загрузит? Или опять одному мне это надо?</rus>
  </string>
  <string id="roadside_check_1">
    <rus>Здорова, Меченый! Давно не виделись! Загрузят, не мельтеши, бойцы Киценко в курсе событий. Но есть одно но! Ты парень свой в доску, пацан из нашего двора, можно сказать. Поэтому только тебя одного и попрошу о помощи. Короче, есть тут недалеко один злодюга, мешает мне жить с недавних пор. Это личное... Скажу только, что он на Армейских Складах. Чего улыбаешься? Между нами говоря, я ничего не имею против "Свободы". А это чмо, хоть и напялило "свободовский" комбез, а дерьмо ещё то! Он не "свободовец"! Зачем косит под анархиста, я не знаю, но догадываюсь. Тебя это интересовать не должно. Просто убери его с лица земли и дальше езжай по своим делам. Отчитываться мне не надо. Я тебе верю, тем более позднее узнаю по своим каналам про результат. Всё, иди, готовься, машину загрузят. Удачи!</rus>
  </string>
  <string id="roadside_check_2">
    <rus>Ну, удивительное рядом! Не ожидал я от вас, товарищ полковник. Ладно, посмотрю, что можно сделать по вашему личному вопросу. Машина пусть будет наготове. Разбежались.</rus>
  </string>

  <string id="roadside_check_dark_0">
    <rus>Ну что? Фуру загрузили? Тогда едем в Лощину, на новую базу. Там разгрузимся и после обратно на базу. Надеюсь, на этом проверка на дорогах закончится. По машинам!</rus>
  </string>
  <string id="roadside_check_dark_1">
    <rus>Окей, подходи к машине, как будешь готов.</rus>
  </string>
  <string id="roadside_check_base_0">
    <rus>Привет, Серый! Привёз тебе, так сказать, оборудование для налаживания связи с основной базой. Устанавливай железо и настраивай антенну. А я и так уделил вам слишком много времени. Отчитаешься Халяве по новой связи. Я на базу. Будь здоров!</rus>
  </string>

  <string id="museum_exhibits_0">
    <rus>Захар. Тут такое дело, можно сказать, мистическое. Филину на Неразведанной Земле какие-то олени мерещатся. Я проверил. Что-то там есть. Может, зона какая аномальная, а может, действительно рогатая зверюга. Подошёл ближе — видение исчезло! Что думаешь?</rus>
  </string>
  <string id="museum_exhibits_1">
    <rus>Дэн рассказывал, что его охотники видели на болотах рогатого монстра в тумане. И Сепатор тоже на измене. Писал, что олень, мол, на АТП к водоёму приходит, но в дымке ни хрена не видно. Сходи к ним, поговори. Надо с этим "то ли оленем, то ли видением" заканчивать! Перестали мужики охотиться. Байки травят, а одними байками сыт не будешь!</rus>
  </string>
  <string id="museum_exhibits_2">
    <rus>Схожу, поговорю, помогу, чем смогу. И ещё! Филин рассказывал, что ты музей в Зоне мечтаешь создать. Я вот тоже загорелся, как увидел работу Филина. Может, заделаем выставку монстров? Общими, так сказать, усилиями.</rus>
  </string>
  <string id="museum_exhibits_3">
    <rus>Я уже год мечтаю и никак не могу придумать, где этот музей можно разместить. Это Зона, а не Бульвар Ленинского Комсомола! Может, у тебя есть мыслишки на этот счёт?</rus>
  </string>

  <string id="museum_exhibits_dont_0">
    <rus>Нет, Захар. Нет пока мыслишек. Может, со временем что-нибудь подходящее подвернётся.</rus>
  </string>

  <string id="museum_exhibits_start_0">
    <rus>Мыслишки есть! Мы тут с хлопцами базу в Тёмной Долине у бандитов отбили. Так вот там и предлагаю сделать Музей Естествознания Зоны Отчуждения. Далее по тексту — МЕЗО. Что думаешь?</rus>
  </string>
  <string id="museum_exhibits_start_1">
    <rus>В принципе, одобряю. Филину настоятельно посоветую тебе помочь. Но главное, чтобы была крыша над головой. Экспонаты должны находиться при определённой температуре и умеренной влажности. Давай сюда свой ПДА. Перекину тебе свои заметки-наблюдения по поиску зверья для музея. Так-так-так... Всё! Дерзай! И да поможет тебе Зона!</rus>
  </string>
  <string id="museum_exhibits_start_2">
    <rus>Ну, тогда договорились. Филину придётся попотеть. А кому сейчас легко? Да, не скоро этот МЕЗО организовать предстоит. Живности много в Зоне. Но когда это случится, я тебе сообщу лично. Бывай!</rus>
  </string>

  <string id="sepator_cerb_touched_0">
    <rus>Сговорились вы все, что ли? К Филину вместо белочки олень приходит. И к тебе тоже? Давай, информируй по пунктам. Захар просил разобраться с этим "оленем-аномалией".</rus>
  </string>
  <string id="sepator_cerb_touched_1">
    <rus>Значится так! Пункт первый и последний: при приближении к водоёму клубится туман, а в нём олень. Пытались пульнуть в его сторону и сильно пожалели! Бьёт, гад, как кувалдой по голове! Хорошо, что гранат с собой не было. Я дал команду сети плести. Может, сетями изловим, как думаешь?</rus>
  </string>
  <string id="sepator_cerb_touched_2">
    <rus>Не... Сети на рыбалку прибереги. Это не тот случай. Аномальное явление в авоську не впихнёшь. Тут другой подход нужен. За мной идти не надо. У водоёма, говоришь? Ну, с Богом!</rus>
  </string>

  <string id="den_cerb_touched_0">
    <rus>Давно не виделись, Дэн! Я уже всё знаю, всех опросил. Так что докладывай коротко и по существу наболевшего вопроса: как поживает наш олень?</rus>
  </string>
  <string id="den_cerb_touched_1">
    <rus>Значит, коротко о главном! Между церковью и хутором Дьяка есть лужа. Вот он там и появляется. Я у Дьяка спрашивал про мираж. Он глумится, мол, меньше пить надо, а то скоро белки с рогами начнут мерещиться! Мол, сколько мимо не проходил, никого там никогда не видел. А я мамой клянусь, есть он! Просто в тумане плохо видно. Туман какой-то странный, как будто искусственный. И такое ощущение, что в уши просачивается. Необычно это всё, я тебе скажу. Есть предположения?</rus>
  </string>
  <string id="den_cerb_touched_2">
    <rus>Ну, пока я делаю вывод, что это не зверь. Скорее всего, аномальная зона. Но почему эта аномалия именно вам, охотникам, на мозги давит? И почему именно олень? Вот в чём вопрос! Может, ваши бойцы намедни самку с выводком ухандохали? А? Ты подумай, а я пошёл в разведку.</rus>
  </string>

  <string id="natasha_start_story_0">
    <rus>Ну что, рассказывай. Чем ты занималась, когда была связана с разведкой.</rus>
  </string>
  <string id="natasha_start_story_1">
    <rus>Да я не...</rus>
  </string>
  <string id="natasha_start_story_2">
    <rus>У тебя проблемы, навскидку, весьма серьёзные. Какие-то неизвестные и крутые люди, похоже, тобою интересуются.</rus>
  </string>
  <string id="natasha_start_story_3">
    <rus>Да я и сама уже догадалась! Я надеялась, что в Зоне меня достать не смогут...</rus>
  </string>
  <string id="natasha_start_story_4">
    <rus>Зона уже давно перестала отпугивать людей. Идиоты мрут пачками каждую минуту, однако всё прут и прут сюда. Так что рассказывай, кто это такие.</rus>
  </string>
  <string id="natasha_start_story_5">
    <rus>Ну... На самом деле я и сама до конца не понимаю, кто вдруг мной может интересоваться. Я была внештатным агентом, неофициально помогала информацией определённым спецслужбам. Ну вот так потихоньку и наживала себе врагов.</rus>
  </string>
  <string id="natasha_start_story_6">
    <rus>Слушай, если меня кто-то обманывает или что-то недоговаривает, то я это чую сразу. И вот сейчас ты мне явно не договариваешь.</rus>
  </string>
  <string id="natasha_start_story_7"> 
    <rus>Блин! Да что тут ещё рассказать? Работала втихаря, на внешнюю разведку. Работа была связана с Зоной. Очень много людей ею интересуются, в частности, созданием оружия на основе артефактов. Но толком ни у кого ничего не выходит в этой области. Кроме фармацевтики.</rus>
  </string>
  <string id="natasha_start_story_8">
    <rus>Так. Дальше.</rus>
  </string>
  <string id="natasha_start_story_9">
    <rus>Ну вот, я однажды получила очередное поручение. Нужно было сойтись с одним отморозком, который являлся шишкой в чёрной логистике. Под его контролем была организована контрабанда какого-то сверхнового оружия прямиком из Зоны. Сначала шли запчасти, а потом и целый тестовый образец. Это была "Гаусс-пушка", какая-то её модификация. И пяток артефактов каких-то энергетических в придачу. Мне удалось узнать маршруты поставки и имена некоторых участников этой схемы. Однако я кое-где, судя по всему, действовала не очень осторожно. И на мой след вышли.</rus>
  </string>
  <string id="natasha_start_story_10">
    <rus>М-да. Дела... Дальше что было?</rus>
  </string>
  <string id="natasha_start_story_11">
    <rus>Параллельно я занималась и своим первоочередным делом — наводила справки по Гоблину. Ну и вот так совпало, что в Зону я сразу отправилась после своего провала. Думала, что тут меня искать не станут.</rus>
  </string>
  <string id="natasha_start_story_12">
    <rus>Ну, в целом ясно. Ну что, похоже, что попала ты. Значит так. Отныне или ты сидишь и ожидаешь меня там, где я скажу тебе быть, либо ходишь со мной, словно привязанная и выполняешь любые мои указания. Если тебе жизнь дорога, естественно.</rus>
  </string>
  <string id="natasha_start_story_13">
    <rus>В любой другой ситуации послала бы тебя куда подальше. Но, похоже, что выбора у меня нет. Что же, командуй, телохранитель мой.</rus>
  </string>
  
  <string id="sexual_beauty_done_without_natasha_0">
    <rus>Ну что, встретил я ту загадочную даму, про которую ты говорил. Даже познакомился с ней.</rus>
  </string>
  <string id="sexual_beauty_done_without_natasha_1">
    <rus>Не верю. И не поверю, пока не приведёшь её вживую знакомиться. Знаю я вас, умников. Так что давай, зови даму знакомиться ко мне. Буду ждать.</rus>
  </string>
  <string id="sexual_beauty_done_without_natasha_2">
    <rus>Аким, если никому не верить и не доверять, как ты, то можно помереть параноиком. Ладно, приведу девушку, если согласится.</rus>
  </string>

  <string id="halyva_incognito_talk_0">
    <rus>Здорова, модератор! Кто этот тайный агент? Плавает в нашей сетке, как рыба в воде. Сообщения шлёт кому не попадя. Ты кого-нибудь добавлял в наш приватный чат в последнее время? Старый знакомый...</rus>
  </string>
  <string id="halyva_incognito_talk_1">
    <rus>Вот именно, что никого не добавлял! Вся база на ушах. Все думают, что это они "Старые знакомые". Лис и тот собрался какой-то тоннель искать. Курьер мне доложил, что ни в какой тоннель категорически не пойдёт. Нутром я, Меченый, заподлянку чую! Выручай, братуха. Сходи в ту сторону. Я так понимаю, что речь шла про Дикую территорию. Наслышаны мы про вертолёт учёных, который потерпел аварию в том районе. Проверь, что там за "Старый знакомый". А я народ пойду успокаивать. А то сейчас пол базы рванёт знакомых искать.</rus>
  </string>
  <string id="halyva_incognito_talk_2">
    <rus>Иди успокаивай, а заодно подумай, как безопасность чата обеспечить. А то бардак в документации! Так и до информационного терроризма не далеко. А я пошёл отсюда! Проверю, не волнуйся.</rus>
  </string>

  <string id="hacker_incognito_kosty_0">
    <rus>Здорово, агент "ноль-ноль-всем"! Помог я тогда твоему корешу в Лощине, а он выручил меня. А тут опять экстренные новости про теорию заговора буквами на заборе. Это не про тебя ли там написано?</rus>
  </string>
  <string id="hacker_incognito_kosty_1">
    <rus>На сарае тоже одно слово написано, а там дрова лежат. Не до смеха мне! Уже и надо мной тучи сгущаются. Включил антенну на нашу голову?! Короче, надо её ликвидировать. Просто отключить опасно — найдётся какой-нибудь умник и включит обратно. Иди к Хакеру. Он скажет, что и как делать. Ранен он, скрывается на Кордоне. Смотри на экран. Приблизительно в этом месте. Хотел из Зоны уйти, да не тут-то было. Отнеси воду и таблетки. И на время схоронить его надо, пока всё уляжется. С антенной не затягивай, а то перебьют нас всех по одиночке. Подробные инструкции на Кордоне. Удачи, дружище!</rus>
  </string>
  <string id="hacker_incognito_kosty_2">
    <rus>Ну, вы блин, даёте! Хорошо, что хоть на Кордоне, а не на ЧАЭС. Там и до Лощины не далеко. Хакера схороню. Смотри в ПДА. Увидишь, как антенна погаснет, переведёшь дух. Двинул.</rus>
  </string>

  <string id="hacker_incognito_wounded_0">
    <rus>Бредишь что ли? Ну, вот и свиделись. Сколько лет, сколько зим? Прочёл надпись на Ростоке, отметился у Кости и вот я тут, как тут! Сильно рана болит?</rus>
  </string>
  <string id="hacker_incognito_wounded_1">
    <rus>Сильно, когда смеюсь... А молча — терпимо. Хотел домой рвануть, но не дают прохода, гады! Всё из-за этой антенны. Я КПК фейковый в тоннеле оставил, чтобы следы замести, но они меня по антенне вычислили. Свой аппарат не успел перепрошить, а выкинуть тоже не выход. Без КПК в Зоне не выжить! Ух, как болит-то!</rus>
  </string>
  <string id="hacker_incognito_wounded_2">
    <rus>Береги силы, Саня. На вот, выпей таблеток. Сразу штуки три глотай. И говори шёпотом, коротко и по существу. Что будем делать?</rus>
  </string>
  <string id="hacker_incognito_wounded_3">
    <rus>Антенну надо уничтожить, привести, так сказать, в негодность. Каким образом, сам выбирай. Патронов и гранат, я думаю, у тебя хватает. Но только, чтобы наверняка! Чтобы не подлежала восстановлению. Изрешети её родимую до основания, а за тем: мы наш, мы новый мир построим. Кто был никем, то станет всем. Опять бредить начинаю... Что за колёса ты мне подсунул? Сейчас посижу тут малость и пойду домой. Работы много накидали...</rus>
  </string>
  <string id="hacker_incognito_wounded_4">
    <rus>Очнись! Смотри на меня и запоминай. Возьми КПК в руки. Как потухнет антенна, пей ещё пару таблеток и выдвигайся в Тёмную Долину. Там наша база. Если кто спросит, скажешь, что от меня. Запомнил? Не спи... Запомнил?! Всё! Я в Лощину. Увидимся на базе.</rus>
  </string>

  <string id="hacker_ghost_dark_valley_0">
    <rus>Прочитал сообщение. Ну, как добрался? Оклемался немного? Вижу — мебелью кое-какой разжился. Молодец! Чего звал? Что опять случилось?</rus>
  </string>
  <string id="hacker_ghost_dark_valley_1">
    <rus>Да я это... С мебелью мужики подсобили. Дружные тут у вас ребята. Я от такого отношения давно отвык. А позвал я тебя вот почему. Фигня какая-то творится за воротами базы. За дорогой, на заправке. В первую ночь думал — посплю, отдохну после ранения. А тут, как стемнело, такая свистопляска началась! Я в окно: шум-гам! Собаки сами по себе, полтеры сами по себе! Тушканы снуют, мыши между ними бегают. Но не это главное. Ходит там кто-то в серых одеждах. Издалека подробностей не видно. Да и страшно мне стало! Вокруг котовасия такая, а это, не знаю что или кто, так спокойно, как в парке на прогулке, вышагивает, постреливает даже иногда. Ужасом на меня повеяло! Так до утра я и промучился на диване, глаз не сомкнул.</rus>
  </string>
  <string id="hacker_ghost_dark_valley_2">
    <rus>Ну, брат ты мой, тут такой зоопарк можно каждую ночь слышать и наблюдать. Привыкай! Думаю, что в серых одеждах ты зомбика видел. Частенько они тут шастают. А постреливают наши черти с базы. Так что наушники, спокойная классическая музыка и здоровый сон. А мне пора.</rus>
  </string>
  <string id="hacker_ghost_dark_valley_3">
    <rus>Подожди! А около моста этот тепловоз давно вертится? Как сюда шёл — видел. И на болоте аномалии странные. Я таких никогда не встречал. Не зря погоняло этой территории "Тёмная Долина". Тут только базу и строить...</rus>
  </string>
  <string id="hacker_ghost_dark_valley_4">
    <rus>Раньше не было никакого тепловоза. И аномалии случаются, но наши родные, давно всем известные. Пойду внимательно посмотрю, чтобы в обратном убедиться. И после полуночи по возможности заправку проконтролирую. Спи спокойно!</rus>
  </string>

  <string id="ghost_dark_valley_talk_0">
    <rus>Доброй ночи! Ты кто такой будешь? Кстати, о птичках, крутой у тебя броник! Может посоветуешь, где такой можно раздобыть?</rus>
  </string>
  <string id="ghost_dark_valley_talk_1">
    <rus>И тебе, пока жив, не хворать! Это не броник. Это я мёртвый и прозрачный. Призрачный, можно сказать. Не веришь? Я и сам в шоке! Наконец-то, хоть кто-то меня увидел и заговорил. Ночь коротка. Пока не поздно, перейду к делу. Помоги мне, сталкер! Корефаном меня звали при жизни. Послушай мою историю. Я был лучшим другом Борова. И вот однажды он прознал, что есть в Зоне уникальный ствол "Гадюка Монолита". У монолитовца на ЧАЭС! Ну, собрали мы водку и закуску и почапали в ту сторону. Дошли до Дикой и, как на зло, тепловоз с вагоном обнаружили в неплохом состоянии. Запустили, уголька подкинули и погнали на всех парах по железке в сторону станции. На радостях усугубили по бутылочке. С дури на крышу полезли покурить. А тут пошатнуло то ли меня, то ли тепловоз, я и упал на рельсы под вагон. Все живы остались. Юрику ногу только отрезало. А я по частям зажмурился! Монолитовца грохнули, ствол отжали, а меня даже не похоронили по-человечески. Вот и брожу между небом и землёй. Помоги, братишка!</rus>
  </string>
  <string id="ghost_dark_valley_talk_2">
    <rus>Что-то мне не верится. Хотя в Зоне всякое случалось за мою бытность. И чем же мне тебе помочь, неупокоенная душа? Дьяка позвать что ли?</rus>
  </string>
  <string id="ghost_dark_valley_talk_3">
    <rus>Не верится? А ты точно уверен, что никогда не умирал? Ты уверен, что никогда заново не рождался? Чего моргалы вылупил? Можешь у Звездочёта спросить про "Грузовик смерти". Хотя он тебе ничего не скажет. Насвистит в лучшем случае. А вот Болотный Доктор может рассказать кое-что про твоё появление на Кордоне. Я тебе, что мог, рассказал. Дьяка позже позовёшь. Понимаю, что не просто, но надо собрать мои останки и захоронить. Тогда моя душа обретёт покой. Но не так всё просто. Тут ритуал ещё нужен. Я около моста всё приготовлю для этого, а тебе буду мысли накидывать в черепушку, где руки-ноги искать. Мутанты по всей Зоне растащили, суки! Будешь останки приносить к алтарю. Когда все соберёшь — появится тело. Похоронишь. Дьяк молитву прочитать должен. Лопату, крест и гроб у него же раздобудешь. Если поможешь — отблагодарю. Ну, как?</rus>
  </string>
  <string id="ghost_dark_valley_talk_4">
    <rus>Как? Ущипните меня. Пора просыпаться! Почему будильник не звенит? И приснится же такая бредятина. Меньше пить надо! И тебе, кстати, тоже. Спокойной ночи!</rus>
  </string>

  <string id="ghost_dark_valley_talk_doctor_0">
    <rus>Привет, Док... Вот гулял мимо и решил вас проведать. А если честно, то поговорить надо. Сомнения меня гложут... Скажите, вы близко были от того места на Кордоне, где "Грузовик смерти" навернулся?</rus>
  </string>
  <string id="ghost_dark_valley_talk_doctor_1">
    <rus>Я знал, что ты когда-нибудь об этом спросишь. Тут такое дело... В ту ночь мы на ферме ночевали. Когда услышали запах гари, то поняли, что это уже не гроза. Звездочёт помоложе — убежал вперёд. А мне спешить было некуда. Столб чёрного дыма говорил сам за себя. Когда подошёл ближе, увидел грузовик на боку. Огонь поутих и мне показалось, что кто-то попал в аномалию "Карусель". Какое-то тело крутилось и подпрыгивало над землёй. И я грешным делом подумал, что это Звездочёт. Сам понимаешь — ночь, гроза... А тут то ли вспышка молнии, то ли взрыв! Я бегом к грузовику — смотрю, а Звездочёт, как ни в чём не бывало, выходит на дорогу с телом на плечах. Глаза по пять копеек — в сторону деревни рукой показывает и машет, мол, пошли к Сидору — человек живой! Я оглянулся, а там вокруг грузовика шаровые молнии. Мне так показалось. Далеко и темно было... А дальше ты и сам всё знаешь. А чего это ты вдруг спросил? Хотя...</rus>
  </string>
  <string id="ghost_dark_valley_talk_doctor_2">
    <rus>Не вдруг... Сталкер один намекнул, что мёртвый я. В смысле, что был мёртвый, а Звездочёт меня оживил. Вы же были там! Что-то вы, Док, не договариваете!</rus>
  </string>
  <string id="ghost_dark_valley_talk_doctor_3">
    <rus>Что видел, то и рассказал. Темно было, а к грузовику я не подходил. Кто в аномалии болтался — не знаю! Может, ты это был, а может и нет. Если хочешь в этом вопросе поставить точку, а точку поставить придётся, то сходи на Кордон и осмотри место аварии. Может, и найдёшь, что ищешь. И перестань жить прошлым! Проснулся утром — и на том спасибо! Живому всё хорошо. Повезло, значит. Значит, так Богу угодно. Звездочёта не трогай. Он всё равно правду не скажет. А на Кордон сходи — попрощайся с прошлым. Что ты там бормочешь?</rus>
  </string>
  <string id="ghost_dark_valley_talk_doctor_4">
    <rus>Что-то тут не то. Ритуал приплёл, похороны по типу затеял. Не похоронами тут пахнет. Посмотрим, что дальше будет. Не обращай внимания, Док. Это я о своём, о наболевшем. Будь здоров!</rus>
  </string>

  <string id="ghost_dark_valley_lecturer_talk_0">
    <rus>Здрав будь, настоятель домика в деревне, а не церкви. Приходишь к вам и такое ощущение, что жизнь полностью остановилась. Даже птицы не поют. Только мне одному нет покоя. Поэтому и пришёл к тебе по делу...</rus>
  </string>
  <string id="ghost_dark_valley_lecturer_talk_1">
    <rus>Истину глаголишь! Мне и самому опротивело куковать на этом хуторе. Душой я в другом месте. Но там сейчас обитают антихристы. И воскресной проповедью их оттуда не изгнать! Мало нас, чтобы церковь очистить от скверны. Я же тогда не так просто туда разведчика посылал. Ну, да ладно... Какое дело у тебя?</rus>
  </string>
  <string id="ghost_dark_valley_lecturer_talk_2">
    <rus>Надо одного сталкера с почестями похоронить, а молитву, кроме тебя, прочитать некому. Хочу попросить тебя прийти на днях в Тёмную Долину и отмолить над могилой за упокой. Хватит уже в этом сарае без памяти гробы сколачивать. И причиндалы там эти... Поможешь?</rus>
  </string>
  <string id="ghost_dark_valley_lecturer_talk_3">
    <rus>Приду... Сейчас бойцов отправлю с похоронной утварью. А тебя тоже попрошу. Сходи в церковь, погоняй эту шушеру. Закрепиться нам там надо. А дальше мы сами за веру бороться будем. Будем наставлять грешников на путь истинный. С Богом, паря!</rus>
  </string>
  <string id="ghost_dark_valley_lecturer_talk_4">
    <rus>Около моста на пригорке, у дерева пусть фарнитуру приготовят. А ты по тихой грусти выдвигайся в сторону Тёмной Долины. Как всё приготовлю — пришлю сообщение. Будь на чеку! А я в церковь наведаюсь, грехи отмолю.</rus>
  </string>

  <string id="dark_valley_lecturer_talk_past_0">
    <rus>Ну, вроде упаковали... Я в церкви разогнал нехристей, так что иди, пока не поздно, в свою обитель. Обустраивайся там, защищай свою веру и словом и делом. А я по своим проблемам почухал.</rus>
  </string>
  <string id="dark_valley_lecturer_talk_past_1">
    <rus>Спасибо тебе, Меченый! Давно я мечтал о своём приходе... И вот сбылась мечта проповедника. Да только одной мечтой жив не будешь. Ты всем нам доказал, что надо не только летать в облаках, но и действовать. Будешь мимо проходить — не проходи! А я немного здесь ещё побуду. Помяну заблудшую душу, а потом в церковь выдвинусь. Ну, с Богом, сталкер!</rus>
  </string>
  <string id="dark_valley_lecturer_talk_past_2">
    <rus>Да... С Богом! Ещё увидимся, надеюсь. Покой нам только снится. А сон это маленькая смерть. Бывай!</rus>
  </string>

  <string id="seryi_antenna_boat_talk_0">
    <rus>Привет, Бес. Получил твоё сообщение. Ну, давай колись, что вы тут опять задумали?! Что за штуковина такая интересная?</rus>
  </string>
  <string id="seryi_antenna_boat_talk_1">
    <rus>Ностальгия меня одолела... Выйду вечером на берег — всплески воды, закат, чайки... Смотрю и слёзы сами по себе наворачиваются. Я же на Днепре вырос. Всё моё детство около воды прошло. Я доныне свежо помню первую встречу с Днепром, детской жизни день огромный — переправу и паром... Мы с отцом по вечерам рыбачили, купались. Лодка у нас была — настоящая деревянная, на вёслах. Эх, детство моё золотое! Я ни разу даже в пионерском лагере не был — не мог находиться далеко от реки. Ну, а потом авария эта. Родителей в эвакуацию, а я в Киев на учёбу — отец так решил. В секцию записался на греблю, кандидата в мастера спорта даже выполнил. Потом в Харьков на работу по направлению. А дальше и вспоминать не хочется...</rus>
  </string>
  <string id="seryi_antenna_boat_talk_2">
    <rus>Да... Жизнь прожить — не реку вброд перейти. Судьбы у людей разные... Так ты меня порыбачить позвал, что ли? Ну, вы блин, даёте!</rus>
  </string>
  <string id="seryi_antenna_boat_talk_3">
    <rus>Лодку я тут нашёл в неплохом состоянии. Точнее, речной катерок. Краску найдём, смолы на соснах хватает. Движок отремонтируем, корпус подшаманим и можно будет ходить по воде. По воде он завсегда путь короче. Отсюда на вёслах до Восточной Припяти рукой подать. А там и Юпитер и Затон не за горами. И мужики на главной базе загорелись идеей, когда я за бутылочкой разоткровенничался. Все хотят катером порулить. Как дети малые. Но есть небольшая проблемка — надо составить, хотя бы приблизительную, карту путей и зон аномальных активностей на этих самых путях. Я братве на центральной базе дал задание Сане вашему Хакеру всякого железа насобирать по округе. Он антенны должен соорудить для этого дела. Сходи к нему — посмотри, на каком этапе его самодеятельность. И если всё готово, то поговори с ним. Он подробно расскажет, что нужно делать. А я пока катером займусь. Ну что? Поможешь мою мечту идиота воплотить в жизнь?</rus>
  </string>
  <string id="seryi_antenna_boat_talk_4">
    <rus>Ну, ради такого дела! Ради прогулок по воде, помогу сто процентов! А ты это... Заканчивай с грусть-печалью. Не нагоняй тоску. Чини катер — работа лечит. Свидимся.</rus>
  </string>

  <string id="hacker_antenna_boat_mini_talk_0">
    <rus>Здорово, Санёк! Бес меня к тебе направил. Я смотрю, у тебя работа кипит. Говори, что надо делать.</rus>
  </string>
  <string id="hacker_antenna_boat_mini_talk_1">
    <rus>Грузи антенны в рюкзак. Потом обо всём поговорим подробно и обстоятельно. За дело! Но спешить некуда.</rus>
  </string>

  <string id="hacker_antenna_boat_talk_0">
    <rus>Ух... Антенны в мешок погрузил. Давай инструктируй меня обо всех деталях от и до! Чтобы я всё понял и ничего не забыл.</rus>
  </string>
  <string id="hacker_antenna_boat_talk_1">
    <rus>Не забудешь. Я тебе все важные моменты в ПДА запишу. Дай его мне. Во-первых, антенны пронумерованы от первой до пятой. Первую установишь на Болотах. Чем выше, тем лучше. Вторую в Восточной Припяти на речном вокзале. Третью закинешь на Юпитер в район цементного завода. Четвёртую занесёшь в Красный Лес Леснику. Тоже повыше приспособь. Ну, а пятую на Затоне на мост прицепишь — на трубы. Смотри, цифры не перепутай — в таком случае перепутаются все данные. Важна цепная периодичность. Но всё равно этого будет недостаточно для полной картины...</rus>
  </string>
  <string id="hacker_antenna_boat_talk_2">
    <rus>Ну, вроде не сложно... Далековато, но со временем, думаю, решу эту задачу. Всё сказал? Тогда я потопал.</rus>
  </string>
  <string id="hacker_antenna_boat_talk_3">
    <rus>Не всё! Во-вторых, теперь о главном... Залезь на крышу и посмотри. Я там мощную антенну сварганил. Она почти не работает. Радио можно послушать, парочку телепрограмм с Большой Земли посмотреть — не более. Поэтому нужны дискеты. Неважно, с какими данными — я почищу и занесу нужные. Главное, чтобы неповреждённые. Хотя бы, штуки три. На заводе "Юпитер" должны быть такие. До аварии там вся аппаратура на таких работала. Будет по пути — посмотришь по сторонам. Это важно... Если расставим мини-антенны и подключим на полную мощность большие — мою и у мужиков в Лощине, то коэффициент полезного действия будет 96,4%. А это нам очень в будущем пригодится. Вам пути и аномальные зоны, а мне камеры слежения надо сделать. Особенно с видом на заправку. Ну, в добрый путь! Тише едешь — дальше будешь. Бывай.</rus>
  </string>
  <string id="hacker_antenna_boat_talk_4">
    <rus>Понятно. Я смотрю, вы с Бесом размахнулись на полную катушку. Но ребяты вы толковые. Так что, думаю, польза будет! Поэтому я и подписался на эту авантюру. До новых встреч в эфире.</rus>
  </string>

  <string id="seryi_antenna_boat_done_0">
    <rus>Ну, наконец-то... Установил я антенны. Теперь дело за вами, ребята! Только от вас всё зависит.</rus>
  </string>
  <string id="seryi_antenna_boat_done_1">
    <rus>Большую ты, Меченый, работу проделал. Долгий путь прошёл. Не зря у тебя репутация бывалого сталкера. Но и мы тут тоже не спим в шапку. Уже начали ходить по воде. Изучаем течения, аномалии, омуты и броды. Уже, кстати, можно кое-куда пройти мимо препятствий и не заблудиться. Спасибо тебе, старина! Нет слов просто! В носу свербит и батю вспомнил...</rus>
  </string>
  <string id="seryi_antenna_boat_done_2">
    <rus>Да, ладно... С вас прогулка на катере по боевым местам Зоны Отчуждения. А я на первую базу почапал. Немного отдохну около полевой кухни. Уютное там местечко. До новых встреч!</rus>
  </string>

  <string id="hacker_cartridge_done_0">
    <rus>Нашёл тебе дискеты... Думал, что будет сложнее, а оказалось, что просто далеко. Забирай и подключай антенны. А я по своим делам потопал.</rus>
  </string>
  <string id="hacker_cartridge_done_1">
    <rus>Отлично! Но горе у меня... Я, когда шмотки собирал перед неудачным побегом из Зоны, забыл впопыхах Кубик Рубика в вагончике. Дорог он мне, как память... Сходи, Меченый, поищи! Ты же знаешь, что мне без охраны нельзя гулять по Зоне. А я тем временем с Жекой к Бесу смотаюсь и антенну им запущу. И ещё... Его может не быть в вагончике. Ничего не спрашивай — всё равно не поверишь. Посмотри в других местах пещеры. Если, что-нибудь странное заметишь, то не обращай внимания. Просто принеси мне кубик и всё. Это моя последняя просьба. Поможешь?</rus>
  </string>
  <string id="hacker_cartridge_done_2">
    <rus>Не понос — так золотуха. Загадочный ты паренёк, Саня. Ладно! Буду в Лощине — поищу твою игрушку. Взрослые люди, а иногда, как дети, честное слово. Жди и надейся!</rus>
  </string>

  <string id="hacker_cube_toy_done_0">
    <rus>Нашёл я твой кубик. Чуть в штаны не наложил! Думал, что ребёнок в пещере прячется. Что ты в него встроил? Динамик из поздравительной открытки?</rus>
  </string>
  <string id="hacker_cube_toy_done_1">
    <rus>Ой, какая прелесть! Какое счастье! Нет, не динамик. Не грузись... Лучше посмотри на крыше, как я антенну зафигачил. И на второй базе тоже. Теперь можете плавать и мели с аномалиями обходить. А я тоже в накладе не останусь. Спасибо тебе за всё!</rus>
  </string>
  <string id="hacker_cube_toy_done_2">
    <rus>Не плавать, а ходить, салага. И тебе тоже не хворать. Пацаны на базе говорили, что ты очень всем помогаешь и никому не отказываешь. Молодец! Так держать! А я кругом и шагом марш...</rus>
  </string>

  <string id="sail_bes_0">
    <rus>Ну что? Запускай двигатель!</rus>
  </string>
  <string id="sail_bes_1">
    <rus>Это я завсегда пожалуйста. Куда путь держим?</rus>
  </string>
  <string id="sail_bes_10">
    <rus>В Лощину, на базу.</rus>
  </string>
  <string id="sail_bes_20">
    <rus>На Болота.</rus>
  </string>
  <string id="sail_bes_30">
    <rus>В Восточную Припять.</rus>
  </string>
  <string id="sail_bes_40">
    <rus>К окрестностям Юпитера.</rus>
  </string>
  <string id="sail_bes_50">
    <rus>В Красный Лес.</rus>
  </string>
  <string id="sail_bes_60">
    <rus>На Затон.</rus>
  </string>
  <string id="sail_bes_70">
    <rus>Пока никуда. Подумаю...</rus>
  </string>

  <string id="zahar_hanter_cerb_talk_0">
    <rus>Давно, Захар, не виделись. Со вчерашнего дня. Ну, что опять стряслось у вас? Ты же не командир, пока ещё, "Долга"? У тебя, насколько я знаю, нет построения и поверки каждый вечер? С чего это ты вдруг своих охотников обыскался?</rus>
  </string>
  <string id="zahar_hanter_cerb_talk_1">
    <rus>Здороваться всё равно никто в инструкции не отменял... Обыскался, потому что пропали они внезапно. Как в воду канули! И никому ни слова. Уже давно должны были сюда с трофеями прибыть. Та ещё парочка весёлых ребят, но я людьми не разбрасываюсь. Ценю и берегу тех, кого имею, в хорошем смысле этого слова. Я так понял, что опять этот призрачный олень из моих бойцов оленей делает. Ну, это мне уже начинает конкретно надоедать! Эпидемия какая-то параноидальная. Все хотят этого оленя повидать, а лучше, изловить. Ну, что поделать? Опять склоняю голову перед легендой Зоны и прошу помощи. Приведи домой этих двух блудных сыновей дикой охоты короля Стаха.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_hanter_cerb_talk_2">
    <rus>Подожди... Давай по порядку: кто пропал и где? Кстати, с Дэном и Сепатором я пообщался. У них там тоже в умах брожение и страсти по оленю. Так что рассказывай подробно, что да как.</rus>
  </string>
  <string id="zahar_hanter_cerb_talk_3">
    <rus>Я ж тебе и талдычу: в Красном Лесу охотились Вася Бекиш и Петька Очкас. Друганы — не разлей вода. Потом сидели в лагере около костра и шашлыки вместе со всеми жарили. О, возьми на заметку, один оливки любит, а другой орехи, как семечки лущит. И везде мусор после себя разбрасывают, горе-охотники. А ближе к утру братва — до ветру, а их и след простыл. Ушли, так сказать, по-английски и до сих пор ни слуху, ни духу. Вот я и прошу тебя, Меченый, сходить в Красный Лес. Осмотри тот лагерь. Может на какой след нарвёшься, а? Надо с этим видением заканчивать. Ну, что скажешь?</rus>
  </string>
  <string id="zahar_hanter_cerb_talk_4">
    <rus>Да, странная история... Мне и самому уже стало интересно, чем эта авантюра закончится. Буду в той стороне — прокачаю ситуацию. А ты пока проведи идеологическую работу среди населения. Паника нам ни к чему. Будь здрав, боярин.</rus>
  </string>

  <string id="den_hanter_cerb_talk_1_0">
    <rus>Привет, Дэн... Не ожидал я тебя здесь увидеть. Захар на конкретной измене... Оленя всё ищите?</rus>
  </string>
  <string id="den_hanter_cerb_talk_1_1">
    <rus>Ищем... Если хочешь присоединиться, то придётся подождать. Я послал разведчиков, а они пока молчат. Чертоглот сообщил, что на наших тропах кровососы разгулялись не на шутку. Из-за них собака не может взять след. Так что приходи позже...</rus>
  </string>

  <string id="den_hanter_cerb_talk_2_0">
    <rus>Ну, что там с охотой?</rus>
  </string>
  <string id="den_hanter_cerb_talk_2_1">
    <rus>Говорю же, разведчики молчат. Приходи позже...</rus>
  </string>

  <string id="den_hanter_cerb_talk_0">
    <rus>Ну, опять здравствуй... Говорю — Захар на конкретной измене. Шлёт сообщения — по тебе скучает. Слыхал я, что вы повздорили?</rus>
  </string>
  <string id="den_hanter_cerb_talk_1">
    <rus>И тебе не хворать, дружище. По Захару вот, что скажу. Его концепция, что нужно подождать, отсидеться в кустах и всё само собой рассосётся и устаканится, меня категорически не устраивает. Были демоны, но самоликвидировались — со мной такое не прокатит! Я человек действия. И пока я не разберусь, что это за олень такой, спокойно жить не буду. Мужики наши — кто в землю, кто в дурку! Так что это уже личное...</rus>
  </string>
  <string id="den_hanter_cerb_talk_2">
    <rus>Ну, я так понимаю, что домой на обед ты не пойдёшь. Тогда, какие наши будут действия? Где этого оленя искать? Лес большой, а мы в трёх соснах блуждаем, как слепые котята.</rus>
  </string>
  <string id="den_hanter_cerb_talk_3">
    <rus>Вот поэтому нам собака и поможет. Здешние подогнали в аренду. Ральфом кличут, если что. Я в сторону лесопилки своих бойцов в разведку отправил — приказал дальше не выпендриваться и ждать меня. А я ждал собаку. Теперь можно выдвигаться. Ты со мной? Тогда идём тихо за Ральфом. Где какая живность — отстреливаем и от собаки не отстаём. Разведчики доложили, что по мозгам что-то бьёт. Мне думается, что это олень. Дойдём до лесопилки — перекурим и обсудим дальнейшие действия. Ну, с Богом, бабка! Где наша не пропадала?</rus>
  </string>
  <string id="den_hanter_cerb_talk_4">
    <rus>Да... Это точно. Ну, Ральф! Веди нас... А ты, Дэн, не забывай про туман. Если в него погрузимся, то значит бабушка приехала — олень где-то рядом. Пошли.</rus>
  </string>

  <string id="den_hant_cerb_start_0">
    <rus>Так, Дэн... Привал делать не будем — некогда. Сигнализируй своим людям, давай указания и пошли дальше.</rus>
  </string>
  <string id="den_hant_cerb_start_1">
    <rus>Подозрительно это всё... Лёгкая прогулка, как тишина перед бурей — знаю по опыту. План такой: одного бойца оставлю в тылу, наверно — не знаю. Ещё одного отправлю вперёд на разведку. Будет по ходу тропу просматривать и живность отстреливать. Остальные цепью идём за собакой. Смотрим в оба и не отсвечиваем по возможности. Наша цель — залив. Там эта тварь — спинным мозгом чувствую. Выдвигаемся!</rus>
  </string>
  <string id="den_hant_cerb_start_2">
    <rus>Помни про туман... И, чтобы никакой паники. Слышите? В оленя не стреляем, гранаты не бросаем. Следим за поведением. Пошли...</rus>
  </string>

  <string id="suicide_hanter_talk_0">
    <rus>Эй, очнись! Что происходит? Где Дэн?</rus>
  </string>
  <string id="suicide_hanter_talk_1">
    <rus>Вон там — около камня. Что-то странное... Пошли, покажу. Что-то очень странное... Пошли разберёмся...</rus>
  </string>
  <string id="suicide_hanter_talk_2">
    <rus>Ну, показывай... Только ствол не доставай. Грёбаный туман!</rus>
  </string>

  <string id="den_dog_plato_hant_talk_0">
    <rus>Ну, слава "О-Сознанию"! Хоть ты живой, только немного потрёпанный. Пей антизомбин и перестань нести всякую чушню. Я так понял — олень где-то рядом. Просыпайся!</rus>
  </string>
  <string id="den_dog_plato_hant_talk_1">
    <rus>Башка трещит... Я был у него. Где остальные? Я знаю, что делать. Катался на карусели? Там тоже олени есть. Держался за рога? Какая красивая песня... Подожди, дай послушать. Как же голова гудит! Я там кое-что разведал. Я знаю, что делать. Скажи Крысобою, что в тушу стрелять бесполезно. Где Чертоглот? Зови его сюда. Он около дерева тушёнку жрёт. Перерыв на обед закончен — пора открываться. Передай ему, что стрелять надо только по рогам! Запомните и передайте по цепочке! Рога у него слабое место. По ним только стрелять надо. Выучите наизусть — иначе нам хана. Сейчас они пойдут — его прислужники. Я узнал — эти олени не настоящие... По ним не стреляй! Живопыра, слышишь? По фантомам не стрелять! Эти олени иллюзия... Голова, как расколотый арбуз. Только по настоящему оленю — по рогам. Когда иллюзия исчезнет, я дам команду атаковать... Пошла охота на волков... Пошла охота... Возьми кронос. Может повезёт время замедлить. Может пригодиться... По местам!</rus>
  </string>
  <string id="den_dog_plato_hant_talk_2">
    <rus>Нету уже никого. Только мы вдвоём и собака. Пей ещё одну дозу антизомбина и пошли... Наступил момент истины. Бабушка приехала. Слышишь? Бабушка приехала... Выдвигаемся.</rus>
  </string>

  <string id="zaton_hant_cerb_done_0">
    <rus>Ну что? Еле отбились... Держи рога. Надо Филину передать. Заверил я его, что олень будет повержен. А он мне обещал, что сделает экспонат для музея. Доставишь товар?</rus>
  </string>
  <string id="zaton_hant_cerb_done_1">
    <rus>Давай, но сам не пойду. На болоте мне уже делать нечего. А на территорию бара я, тем более, ни ногой. Я у Захара в опале — не в почёте я у него после нашей с ним перепалки. Тут обоснуюсь — в лагере охотников, а там посмотрим, когда всё уляжется. Рога и голову сначала учёным отдадим на анализ, а потом Филину сам лично переправлю и проконтролирую. Можешь не волноваться. Спасибо тебе, Стрелок... Если бы не ты, лежать бы мне рядом с Чертоглотом и не париться. Жаль... Хорошие были ребята. Помянем, когда в нашей судьбе поспокойнее станет. А пока покой нам только снится. Ну, я пошёл. Ральфа надо передать из рук в руки. Не поминай лихом, паря.</rus>
  </string>
  <string id="zaton_hant_cerb_done_2">
    <rus>Ну, охотник за привидениями, бывай. Славная была охота. Помни про голову и рога. Чего только в этой жизни не бывает? Самому аж не верится. А я к Захару наведаюсь. Остужу его пыл по возможности. Прощай.</rus>
  </string>

  <string id="zaharych_hant_cerb_talk_0">
    <rus>Привет, Захарыч! Давно не виделись. Был я на Затоне по твоей просьбе. С животиной разобрались, но большой кровью. Все погибли кроме Дэна. Так что поздно непослушникам кости мыть. Смирись и прими, как должное.</rus>
  </string>
  <string id="zaharych_hant_cerb_talk_1">
    <rus>А я предупреждал! Я же предупреждал? Но каждый последующий умнее предыдущего. А ты, Захар, старый пердун, стой тут в хибаре и помалкивай. Мы сами с усами. Ладно... Кто старое помянет... Как он там? Что-то не объявляется. Ты, Меченый, если увидишь его, то скажи, мол, что я не в обиде. Пусть домой идёт — выпьем мировую, похвастаемся трофеями. Кстати, поведай, как вы там геройствовали? Я рога сам лично Сахару носил на исследование. Ну, скажу я вам...</rus>
  </string>
  <string id="zaharych_hant_cerb_talk_2">
    <rus>Да, какое там? Собака очень помогла. И Дэн "догадался", что по рогам бить надо. А так-то жутковато было. Без стакана не расскажешь. Будем надеяться, что один он такой был этот олень.</rus>
  </string>
  <string id="zaharych_hant_cerb_talk_3">
    <rus>Ха-ха-ха... вот горе-охотнички! Не могут яйца оленя от яиц лося отличить. Я ж разговаривал с Сахаром. Лось это был. А у вас те же яйца, только в профиль. Ну, да ладно. Филин в курсе — ждёт трофеи, экспонат сделает. Так что всё под контролем. Будет нам память по мужикам нашим павшим на поле боя. Когда всё будет готово — пришлём сообщение. По этому вопросу можешь не волноваться. Жизнь продолжается...</rus>
  </string>
  <string id="zaharych_hant_cerb_talk_4">
    <rus>В тумане не до яиц было... Ну, будь здоров, Захар, не кашляй. Помни и бойцам своим всегда рассказывай, что это Зона Отчуждения, а не Беловежская Пуща. Не скучай.</rus>
  </string>

  <string id="sveeblov_room_deny_0">
    <rus>Аким намекнул, что у вас второй этаж пустует. Может, как-нибудь договоримся насчёт пожить до лучших времён?</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_room_deny_1">
    <rus>Извините, но я Вас толком не знаю. И не в моих привычках приближать к себе незнакомых людей. Но помощь нам всегда пригодится. Принесёте пользу нашему общему делу, тогда и поговорим.</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_room_request_0">
    <rus>Аким намекнул, что у вас второй этаж пустует. Может, как-нибудь договоримся насчёт пожить до лучших времён?</rus>
  </string>
  <string id="sveeblov_room_request_1">
    <rus>Занимайте, если угодно. В комнатах ветер гуляет, но переночевать можно с относительным комфортом. Заселяйтесь! Жду вечером на партейку в шахматы. \nДа, кстати, к нам, бывает, прилетает местный торговец Седой, и сейчас он на базе. Найти его можно в соседнем здании. Если что-то понадобится — загляните к нему.</rus>
  </string>

  <string id="sedoy_talk_about_home_0">
    <rus>Слушай, тут такое дело... Обустроился я на втором этаже тут у вас, но там пока неуютно. Ни мебели толком, ни техники... Мелочь всякую домой притащить не проблема, но вот с габаритными вещами — точно засада.</rus>
  </string>
  <string id="sedoy_talk_about_home_1">
    <rus>Ну, и? А от меня-то что хочешь?</rus>
  </string>
  <string id="sedoy_talk_about_home_2">
    <rus>Да вот думаю... Может, ты с вертушкой подсобишь?</rus>
  </string>
  <string id="sedoy_talk_about_home_3">
    <rus>Ишь ты, какой хитрый... Ладно, не вопрос. С тебя бидон керосина. Чего вылупился? На вертушке, знаешь ли, по Зоне нынче дорого кататься...</rus>
  </string>
  <string id="sedoy_talk_about_home_4">
    <rus>Где ж я тебе его достану?</rus>
  </string>
  <string id="sedoy_talk_about_home_5">
    <rus>Та то я шучу, расслабься... Помогу с доставкой. Дело-то нехитрое — заодно и лишний рейс по Зоне сделаю.</rus>
  </string>
  <string id="sedoy_talk_about_home_6">
    <rus>С меня причитается... В долгу не останусь, старый.</rus>
  </string>
  <string id="sedoy_talk_about_home_7">
    <rus>Обустроишься там — вот тогда и поговорим. А пока не мельтеши тут с голым задом, хе-хе.</rus>
  </string>

  <string id="hacker_amateur_specialist_talk_0">
    <rus>Слушай... Может не вовремя, но не спросить я всё-таки не могу. Я так понял, это ты тот айтишник, за которым охотятся сапсановцы?</rus>
  </string>
  <string id="hacker_amateur_specialist_talk_1">
    <rus>Ну, я же тебе говорил, что прикольнуться хотел. Если перевести на наш язык, то залез, получается, к Чёрному Доктору в дом через форточку, прочитал все книги в библиотеке, все дневники и письма. А на столе в его кабинете оставил записку со своей подписью и домашним адресом, идиот наивный. Только, как бы виртуально. Понял? Ну, вот он и послал за мной Дикую Охоту короля Стаха. Видно, здорово его задело.</rus>
  </string>
  <string id="hacker_amateur_specialist_talk_2">
    <rus>Да уж, за дело. И что же ты там вычитал в его библиотеке, так сказать, что вся группировка на измене? Даже наёмников кидают в топку.</rus>
  </string>
  <string id="hacker_amateur_specialist_talk_3">
    <rus>Только пойми меня правильно. Я сейчас не в том положении, чтобы откровенничать со всеми в Зоне. Помог ты мне, конечно, конкретно. И Костик хороший товарищ. Но муторно мне и даже очень страшно. И не могу я, по крайней мере пока, вешать на вас такой груз секретных знаний. Нужно время... Время, оно лечит. Давай позже вернёмся к этой теме, если повезёт.</rus>
  </string>
  <string id="hacker_amateur_specialist_talk_4">
    <rus>В Центральной Припяти кто-то из сапсановцев на постамент Ленина ящик стеклянный водрузил. А в нём экза, как я понял, сапсановская погибшего командира. На четыре замка закрытая. С чего бы такую экзотику выставлять на всеобщее обозрение? Как думаешь?</rus>
  </string>
  <string id="hacker_amateur_specialist_talk_5">
    <rus>На постаменте? В Припяти? Во дела! Да её надо в бункер подземный и на четырнадцать замков запереть. Ой... Ну, в смысле, не такая она и крутая, как все думают. Просто тут совсем в другом дело. Ладно... Это могу рассказать. Чёрный Доктор придумал такую фичу. Чтобы такая, как мы, наволочь эту экзу не смогла найти, например, с трупа снять, он её дистанционно отключает, блокирует при летальном исходе владельца. Понимаешь? Так что если ты и откроешь ящик, то толку от этой экзы, как с бутылки нулёвочки. Ну, только, если запишешься к ЧД на приём, с двух до пяти по средам, и попросишь его подключить броньку внепланово обратно. Шучу... Но в каждой шутке есть только доля шутки.</rus>
  </string>
  <string id="hacker_amateur_specialist_talk_6">
    <rus>Да, Саня, шутник ты отменный. Сразу видно. Особенно в данный момент. А где ты ноги делал от этих людей в чёрном? Очень мне надо это место осмотреть. Понимаешь? Очень-очень.</rus>
  </string>
  <string id="hacker_amateur_specialist_talk_7">
    <rus>Да, не помню я... Ладно тебе! Ну, в Лощине дело было. Помню, что по воде бежал. Там, где мост. Обессилел — упал. Лежал и ждал, когда под руки поволокут. Потом смотрю — никто, вроде, не хлюпает. Тишина. Ну, я поднялся и даже не оборачивался. Как в пещере оказался — плохо помню. Холодно было. Заболел даже... Не связывайся ты с этими сапсанами. Может, всё само утихомирится.</rus>
  </string>
  <string id="hacker_amateur_specialist_talk_8">
    <rus>Поздно уже не связываться. Тут не в одёжке дело. Тут у меня уже азарт, а у него пиковый интерес. А мост в Лощине обязательно посмотрю. Ты, оказывается, бегун на длинные дистанции. Странно это всё. Ну, бывай.</rus>
  </string>

  <string id="sapsan_wounded_talk_0">
    <rus>Что тут у вас за нездоровая движуха? "Мстители" мешают антенну строить? Или хотят себе забрать?</rus>
  </string>
  <string id="sapsan_wounded_talk_1">
    <rus>Да, отмороженные на полнейший глушняк! Нахрена козе баян? Тупо метят свою территорию, псы поганые, дикари. Ближе к утру припёрлись. Михалыч, наш старшой, спугнул их. Мы за ними в погоню, но куда там? В грязи по яйца! Михалыча из виду потеряли. А они, шелудивые, второй волной на нас. А дальше ты уже видел эту свистопляску. Слушай, мужик, помоги, а то мне немного хреново. Скачай с носителя данные радара. Узнаешь приблизительное местоположение их телодвижений. Может Михалыча повстречаешь. Может он ещё живой? Ёлки-палки, всех перебили. Радар вывели из строя. Помоги, друг, а я за подкреплением похромаю. Что скажешь?</rus>
  </string>
  <string id="sapsan_wounded_talk_2">
    <rus>Ладно... давай лечись, а я посмотрю, что можно сделать. Тебе бы в госпиталь, надо бы к доктору обратиться. Слыхал я, что есть у вас такое заведение. Далеко, наверно, хромать? А?</rus>
  </string>
  <string id="sapsan_wounded_talk_22">
    <rus>Ладно... давай лечись, а я посмотрю, что можно сделать. Тебе бы в госпиталь, надо бы к доктору обратиться.</rus>
  </string>
  <string id="sapsan_wounded_talk_3">
    <rus>Далеко... Лиманский район. Тут через тоннель Тузла можно прощемиться. Но без проводника я бы не рискнул и тебе бы не советовал. Я не в госпиталь. Мне, какую-никакую, связь наладить надо. Доложить о случившемся. Без Михалыча я тут, по ходу, старший. Всю аппаратуру гранатами покрошили, изверги прозрачные! Ну что? Поможешь? Поищешь нашего командира?</rus>
  </string>
  <string id="sapsan_wounded_talk_33">
    <rus>Мне, какую-никакую, связь наладить надо. Доложить о случившемся. Без Михалыча я тут, по ходу, старший. Всю аппаратуру гранатами покрошили, изверги прозрачные! Ну что? Поможешь? Поищешь нашего командира?</rus>
  </string>
  <string id="sapsan_wounded_talk_4">
    <rus>Помогу... места знакомые, тропки хоженые. Данные с радара тоже не помешают. Ну, крепись! А я почапал, будь здоров.</rus>
  </string>

  <string id="sapsan_komandor_talk_0">
    <rus>Ну, будем знакомиться. Я Меченый, а ты, по одёжке вижу, командир бригады строителей антенны. Но стройплощадка, вроде, в другом месте. Поэтому хватит тут матрас протирать. А вообще, поговорить надо. Согласен?</rus>
  </string>
  <string id="sapsan_komandor_talk_1">
    <rus>Ну, здорова, Меченый. Михалычем все меня кличут. Выручил ты меня. Почему бы и не поговорить? Дай угадаю... Ты про Чёрного Доктора хочешь узнать. Скажу тебе по секрету, что я тоже хочу узнать, где он находится. Не понимаешь? Смотри... Где его голограмма светится, я знаю. Она то в госпитале, то на вертолёте по Зоне летает в рабочие командировки. Иногда приказы нам выдаёт в устной форме. А вот, где он настоящий? Живой из плоти и крови. Вот это вопрос на засыпку. Но это тебя не касается. Советую не переходить мне и моим друзьям дорогу. Мы сами со своими проблемами разберёмся. А я тебе, так и быть, разрешаю с голограммой разговаривать. Ну, не смотри волком, браток. Спрашивай, пока я добрый. Может, чего и поведаю полезного для твоего общего развития.</rus>
  </string>
  <string id="sapsan_komandor_talk_11">
    <rus>Здорова, Меченый. Михалычем меня кличут. Выручил ты меня, так что отчего ж не поговорить. В Зоне, знаешь ли, слухи ходят разные, имена всплывают громкие. Кто-то ищет ответы, кто-то — виноватых. Я и сам не на все вопросы ответы знаю. Так что давай без лишних выводов. Спрашивай, раз пришёл.</rus>
  </string>
  <string id="sapsan_komandor_talk_2">
    <rus>Сразу видно, мужик ты серьёзный. Ну, вопросов у меня было два. Один ушёл на второй план. А вот второй наоборот, так сказать, заинтриговал. Может знаешь, кто мемориал устроил в Центральной Припяти? Ящик с экзой засветили. Тем более, на четыре замка закрытый. В чём подвох? Пока не понимаю.</rus>
  </string>
  <string id="sapsan_komandor_talk_22">
    <rus>Вопрос у меня простой. Может знаешь, кто мемориал устроил в Центральной Припяти? Ящик с экзой засветили. Тем более, на четыре замка закрытый. В чём подвох? Пока не понимаю.</rus>
  </string>
  <string id="sapsan_komandor_talk_3">
    <rus>В который раз убеждаюсь, что земля, всё-таки, круглая. Мы этот мемориал устроили. В память о нашем командире Палыче. А ящик закрыт, чтобы такие, как ты не совали нос туда, куда собака хвост не сунет. Что тут непонятного? Экза там элитная эксклюзивная. Нету никакого подвоха. Намёк есть, но не про твою честь. Ещё вопросы есть?</rus>
  </string>
  <string id="sapsan_komandor_talk_4">
    <rus>Земля круглая — я в книжке читал. То есть, вы положили в ящик крутую рабочую экзу и закрыли на почтовые замочки? Михалыч, ты же взрослый дядя. Знаешь уже, что замки для честных людей.</rus>
  </string>
  <string id="sapsan_komandor_talk_5">
    <rus>Конечно рабочую. А с чего ты взял, что не рабочую? Батарею вставляй и в добрый путь. А... Я понял, откуда ветер дует. Наслушался сказок про страшного Чёрного Доктора, который отключает экзоскелеты направо и налево и гробит своих сталкеров? Глупость человеческая бесконечна и заразна. Скажу тебе по секрету, что экза сама отключается при смерти бойца. Автоматически! Чтобы сталкерня не мародёрила. Запиши себе на лбу и противогаз снимай перед зеркалом, чтобы не забыть. Ладно... Что-то я разволновался. Не обращай внимания, браток. У Палыча этой системы автоматического отключения не было. Как такое вышло, не спрашивай. Может с ЧД перетёр и тот отключил. Я толком не в курсе. Поэтому броня и элитная. Всё?</rus>
  </string>
  <string id="sapsan_komandor_talk_6">
    <rus>Не всё... И ничего я не наслушался. От тебя эту сказку в первый раз слышу. Ты говорил — мы мемориал соорудили. А кто это — мы?</rus>
  </string>
  <string id="sapsan_komandor_talk_7">
    <rus>Ага... Я так понимаю, что у нас допрос в КГБ Зоны Отчуждения? Как там тебя? Отмеченный... Я человек хоть и строгий, но добрый. А главное — деловой и прагматичный. Давай так: ты помогаешь мне, а я авансом помогаю тебе. Значит, слушай внимательно. Было нас пятеро друганов по Афгану. Сюда попали охранять строительство и закрытие саркофага на ЧАЭС осенью восемьдесят девятого года. Потом разбежались, а в середине нулевых пробились в охрану к учёным. Короче, Палыч погиб на секретном задании. Я там не был, а Саныч, Трофимыч и Акимыч были. Вот они и сняли с него экзу на его последнем издыхании. Предложение такое: я тебе отдаю ключ от ящика, а ты находишь ниточки к моим сотоварищам. Давно я от них весточки не получал. Служба разбросала нас по разным местам. Поэтому и не могу тебе сказать, где начать поиски. Предполагаю только, что Трофим может обитать в госпитале. Он всегда был любимчиком ЧД. А дальше сам. Я навязанный, а ты свободный художник. Тебе и карты в руки. Может, услышишь от кого, а может и сам спросишь. Ну, что скажешь, следователь? Договорились?</rus>
  </string>
  <string id="sapsan_komandor_talk_8">
    <rus>Хорошо... Давай ключ. Беру не ради одёжки. Я так понимаю, что остальные ключи у твоих соратников по оружию? Ясно... Дело это быстро не сделается. Так что со скорыми вестями меня не жди. Как будет результат, так и сообщу. Ты только сам не потеряйся. Строй антенну подольше. Бывай.</rus>
  </string>

  <string id="hacker_amateur_specialist_duble_0">
    <rus>Знаешь, Саня? Ты мне, конечно, друг, но истина дороже. Доверие потерять легко, а вот обратно заслужить очень не просто. Одно дело — хранить чужой секрет, а другое — тупо обманывать. Ну что? Может, поговорим уже серьёзно, как мужики?</rus>
  </string>
  <string id="hacker_amateur_specialist_duble_1">
    <rus>А? Что опять уже случилось? Сижу тут, никого не трогаю. Примус починяю. Ты что, в Лощине был? Я так и знал... Приборчик обнаружил?</rus>
  </string>
  <string id="hacker_amateur_specialist_duble_2">
    <rus>Ага... Не только приборчик. Около приборчика утопленники, бойцы Чёрного Доктора. Это от них ты убегал? Чемпион мира по водным прыжкам в сторону. Тут не секретом пахнет, а воровством чужих корпоративных технологий. Я не такой тупой, как со стороны кажется. Приборчик экзы отключает дистанционно. Где приборчиком разжился? Или сам смастерил? Слушаю Вас.</rus>
  </string>
  <string id="hacker_amateur_specialist_duble_3">
    <rus>Не смастерил, просто проапгрейдил, чтобы без личного пароля мог любые экзы отключать. Челик один залётный на Генераторах подогнал за бесценок, потому как на измене был конкретной. Я сразу понял, что он от него избавиться хотел. Со стороны Неразведанной Земли он пришёл. Туда на ватных ногах и ушёл.</rus>
  </string>
  <string id="hacker_amateur_specialist_duble_4">
    <rus>Генераторы? Интересно... Саня, ты людей погубил страшной смертью. Тебя только одно оправдывает, что они тоже тебя убить хотели, наверно. А теперь, как профессионал, скажи, это так и должно быть изначально, что экзу после отключения намертво клинит? Или это какой-то косяк?</rus>
  </string>
  <string id="hacker_amateur_specialist_duble_5">
    <rus>Клянусь всеми нанотехнологиями, что это от прибора не зависит. Он только электронику отключает, усилители. А пневматика должна работать. Ну, в смысле, ногу не поднять, но клинить не должна. Тут уже вопросы не ко мне. Я сам тогда на мосту сознание от страха потерял. Это уже экзу надо проверять. Если хочешь, то я могу осмотреть, когда ящик стеклянный откроешь.</rus>
  </string>
  <string id="hacker_amateur_specialist_duble_6">
    <rus>Ага... Открою — ближе к пенсии. Я смотрю, ты побывал во многих местах. Генераторы... Неразведанная земля. Не очкарик, а матёрый путешественник. Значит, получается, что этот челик залётный приборчик скрутил с чьей-то экзы. Очень интересно! Ладно, отдыхай. Успокаивай нервы. А у меня путёвка горит на Неразведанные Земли.</rus>
  </string>

  <string id="security_komandor_talk_0">
    <rus>О, военный... Ты не знаешь, где можно Трофима повидать по срочному делу?</rus>
  </string>
  <string id="security_komandor_talk_1">
    <rus>Кому Трофим, а кому и Трофимыч. Повезло тебе — не успел проснуться, а Трофимыч тут, как тут. Я это он и есть. Чего тебе надобно, старче?</rus>
  </string>
  <string id="security_komandor_talk_2">
    <rus>Хочу привет тебе передать от твоего сотоварища Михалыча. К сожалению от Акимыча привет передать не могу. Погиб он в Лощине смертью храбрых. Ключ у него был вот этот. И Михалыч такой же отдал в разговоре о мемориале, который вы в Припяти соорудили. Он антенну строит на болоте...</rus>
  </string>
  <string id="security_komandor_talk_22">
    <rus>Хочу привет тебе передать от твоего сотоварища Михалыча. Он антенну строит на болоте. Ключик вот отдал в разговоре о мемориале, который вы в Припяти соорудили.</rus>
  </string>
  <string id="security_komandor_talk_3">
    <rus>Так... Значит, и Акимыч безвременно сгинул? Значит, осталось нас только двое из всей пятёрки сотоварищей. Значит, мои подозрения косвенно, но подтверждаются. Значит...</rus>
  </string>
  <string id="security_komandor_talk_33">
    <rus>Так... Значит, мои подозрения косвенно, но подтверждаются. От Акимыча нет никаких вестей. Последний раз из Лощины на связь выходил. Значит, осталось нас только двое из всей пятёрки сотоварищей. Значит...</rus>
  </string>
  <string id="security_komandor_talk_4">
    <rus>Подожди! Почему двое? А Саныч что? Тоже крестиком накрылся на какой-нибудь очередной спецоперации? Ну, вы блин, даёте...</rus>
  </string>
  <string id="security_komandor_talk_5">
    <rus>Твоя правда... Так накрылся, что нету ни креста, ни тела, ни слуху, ни духу. Чёрный послал его на Неразведанную Землю искать какую-то девушку или девочку. Украла она что-то ценное. С тех пор никто Саныча не видел и не слышал. Так что ключи эти бесполезны без ключа Саныча. Повесь их на гвоздик и любуйся блеском. Хотя... Погодь, паря. Раз ты пришёл, то, значит, мне повезло. Есть к тебе дело. Даже не дело, а, скорее, просьба. Тебе Михалыч говорил, что мы Чёрного ищем? Настоящего, живого. Того, кто скрывается за аватаркой. Говорил?</rus>
  </string>
  <string id="security_komandor_talk_6">
    <rus>Ну, намекнул вскользь. А зачем вы его ищите? Лучше расскажи, как и где погиб Палыч? Тогда и о твоей просьбе поговорим.</rus>
  </string>
  <string id="security_komandor_talk_7">
    <rus>Зачем, не спрашивай. Это сугубо личное дело. А Палыч... Чёрный послал нас антенну устанавливать на Генераторах. Сейчас там несколько антенн и все под защитным полем. А тогда это была тестовая — пробный вариант. Установили, включили и понеслась! Побежали на нас мутанты разных мастей со всех сторон. Открыли огонь и по команде Палыча двинули к лагерю. Я оглянулся — смотрю, а Палыч застыл без движения и даже не стреляет. Я подумал, что патроны у него кончились. Бегом к нему, а тут химера из-за камня хрясь... Застрелили, подбежали, но было уже поздно. Еле-еле экзу сняли. Сонную артерию эта сволота ему перебила. Антенну отключили и на доклад к Чёрному. Ну, он посмеялся, мол, побочный эффект, на войне бывает и не такое. А потом каждому дал задание. Меня только возле себя оставил.</rus>
  </string>
  <string id="security_komandor_talk_8">
    <rus>Очень интересно... Есть над чем подумать. Так, что там у тебя за просьба? Ключ возьму. Мало ли...</rus>
  </string>
  <string id="security_komandor_talk_9">
    <rus>Про причины не спрашивай. Но одна причина точно есть. Что-то в последнее время мы дохнем, как мухи. Короче, паря, хочу я свинтить из этой богадельни. Сначала на вольные хлеба, а потом и на Большую Землю. Жена там у меня, хоть и бывшая. И дочка уже взрослая. Просто так убежать ночью через забор не могу. Все мы тут на "привязи". Плана у меня нет. У нас Саныч всё планировал. Поэтому попрошу тебя — придумай что-нибудь. Помоги отсюда выбраться и, главное, следы замести. Понимаю, что на такую аферу нужно время. Поэтому, если придумаешь план, то маякнёшь мне и Михалычу. А, если мы узнаем, где настоящий Чёрный, то мы маякнём тебе. Вот ключ. На Неразведанной Земле поспрашивай про Саныча. Дело гиблое, но всякое может случиться. И на Генераторах осмотри антенну эту грёбаную. Там будь на чеку. Какая-нибудь сволота могла антенну включить. Ну, что скажешь?</rus>
  </string>
  <string id="security_komandor_talk_10">
    <rus>Договорились... Ничего не обещаю конкретно, но знаю одно — всему своё время. Тяни лямку, а там посмотрим. Бывай.</rus>
  </string>

  <string id="unexplored_land_information_talk_0">
    <rus>Отшельник, хотел ещё кое о чём спросить. Может слышал про отряд сапсанов? Искали они тут, вроде, кого-то. Нет?</rus>
  </string>
  <string id="unexplored_land_information_talk_1">
    <rus>Нет... Не слышал. Слышал только вертолёты. Летали они тут один за одним. Устроили салочки, а потом улетели на юг.</rus>
  </string>
  <string id="unexplored_land_information_talk_2">
    <rus>Интересно... Так, а может видел кого-нибудь подозрительного?</rus>
  </string>
  <string id="unexplored_land_information_talk_3">
    <rus>Нет... Отряда тут не было. До вертолётов лицезрел одного в чёрной экзе. Прошёл мимо зимовки молча на север. Больше я его не видел.</rus>
  </string>
  <string id="unexplored_land_information_talk_4">
    <rus>Ясно... И на том спасибо. Какая-никакая, а информация. Ну, будь здоров, абориген.</rus>
  </string>

  <string id="hacker_armor_repair_talk_0">
    <rus>Привет, Саня. Наконец-то я открыл этот стеклянный ящик в Припяти. Это экза бывшего командира сапсанов Палыча. Ты был прав. Она мёртвая. Можешь посмотреть?</rus>
  </string>
  <string id="hacker_armor_repair_talk_1">
    <rus>Давай посмотрим. Я ж говорил, что будет нерабочая. Так... Пощупаем и просканируем. Но мне и так всё ясно. Пневматика выведена из строя. А так, вроде, всё на месте...</rus>
  </string>
  <string id="hacker_armor_repair_talk_2">
    <rus>Так можно что-нибудь сделать? Или глухой номер?</rus>
  </string>
  <string id="hacker_armor_repair_talk_3">
    <rus>Можно, наверно. Но ты же знаешь, что я спец по электронике. А по механической части я не особо. Попробую, конечно, запустить насосы, но основной упор сделаю на электронику. То есть, подниму до максимума сопротивление радиации, психическому, химическому и электрическому воздействию. Ну, а другие показатели, пулестойкость, сопротивление взрывам, ударам, износ брони, будут на минимуме. Но, если хочешь, то можешь поискать другого техника в Зоне. Я сильно не обижусь. Ну, что будем делать? Что решил?</rus>
  </string>
  <string id="hacker_armor_repair_talk_4">
    <rus>В том-то и дело, что ничего пока не решил. Гнетут меня смутные сомнения. Надо подумать...</rus>
  </string>

  <string id="hacker_armor_repair_choice_0">
    <rus>Я подумал, Саня... Тяжело мне даются такие простые решения.</rus>
  </string>
  <string id="hacker_armor_repair_choice_1">
    <rus>Ну, и что надумал?</rus>
  </string>
  <string id="hacker_armor_repair_choice_2">
    <rus>Давай, ремонтируй ты! Некогда мне опять круги наматывать. Берись за работу.</rus>
  </string>
  <string id="hacker_armor_repair_choice_22">
    <rus>Ты только не обижайся. Тут спешка не нужна. Похожу, поспрашиваю. Может наткнусь на хорошего механика. Тем более, ты сказал, что электроника в порядке. Ну, я пошёл.</rus>
  </string>
  <string id="hacker_armor_repair_choice_3">
    <rus>Договорились! Но тут такое дело... У меня есть к тебе небольшая просьба. Обратиться мне больше не к кому. Только ты в курсе моих приключений. Так что одна надежда на тебя.</rus>
  </string>
  <string id="hacker_armor_repair_choice_33">
    <rus>Ну, дело твоё. Хозяин — барин. У меня и так работы хватает. Но, если передумаешь, то обращайся. Успехов.</rus>
  </string>

  <string id="doctor_armor_repair_talk_0">
    <rus>Доктор, тут бронька одна бесхозная подвернулась. Можете посмотреть, почему не функционирует?</rus>
  </string>
  <string id="doctor_armor_repair_talk_1">
    <rus>Давайте посмотрим. Не такая она и бесхозная... Но мы с вами хорошие знакомые и поэтому я не буду задавать неудобные вопросы. В данном конкретном случае мне всё ясно. Механическая часть заблокирована. Интересно...</rus>
  </string>
  <string id="doctor_armor_repair_talk_2">
    <rus>Доктор, есть возможность восстановить этот экзоскелет?</rus>
  </string>
  <string id="doctor_armor_repair_talk_3">
    <rus>Можно и восстановить. Так... С электроникой, на беглый взгляд, всё в порядке. Ну, а пневматику мы разблокируем легко, но есть один момент. Будет нарушен баланс. То есть, показатели пулестойкости, выносливости, износа, сопротивления взрывам и разрывам будет на максимуме. А остальные уйдут на минимум. Выбор за вами. Но не думаю, что в Зоне найдётся техник, который настроит баланс. Процессор этой брони этого не позволит. Ну, что решили?</rus>
  </string>
  <string id="doctor_armor_repair_talk_4">
    <rus>Надо подумать, Док. Хотя, как показала практика, стреляют и гранаты бросают в меня больше, чем я попадаю в аномалии.</rus>
  </string>

  <string id="doctor_armor_repair_choice_0">
    <rus>Я подумал, Доктор. Огнестрелы опаснее аномалий, наверно.</rus>
  </string>
  <string id="doctor_armor_repair_choice_1">
    <rus>Ну, и какие мы делаем выводы? Оставляете экзоскелет?</rus>
  </string>
  <string id="doctor_armor_repair_choice_2">
    <rus>Да. Давайте, ремонтируйте вы! И так бегаю с этой бронёй, как дурень с дверью.</rus>
  </string>
  <string id="doctor_armor_repair_choice_22">
    <rus>Нет, пока не оставляю. Схожу к своему человеку. Извините.</rus>
  </string>
  <string id="doctor_armor_repair_choice_3">
    <rus>Хорошо... Тогда поговорим серьёзно. У меня есть к вам, так сказать, деловое предложение. Готовы выслушать?</rus>
  </string>
  <string id="doctor_armor_repair_choice_33">
    <rus>Ну, дело ваше. Но я вам дам ещё один шанс, если что. Удачи.</rus>
  </string>

  <string id="hacker_business_proposal_0">
    <rus>Ну, говори, что там у тебя? Я уже давно привык к твоим выходкам.</rus>
  </string>
  <string id="hacker_business_proposal_1">
    <rus>Я уже понял, что ты вышел на этих сапсанов. Будь другом, поговори с ними. Убеди их больше меня не преследовать. Прошу только об одном — никого не убивай и не калечь. Хватило мне тогда Лощины. До сих пор отойти не могу. И главное, скажи им, что Чёрный Доктор давно на них охоту начал. Экзу заделаю по высшему классу. Надоело мне в четырёх стенах сидеть столько времени. Тюрьма тюрьмой. Я бы на Свалку сходил. Запчасти поискал бы. Свежим воздухом подышал бы. Поможешь? Теперь прошу точно в последний раз.</rus>
  </string>
  <string id="hacker_business_proposal_2">
    <rus>Хорошо. Попробую, как-нибудь утрясти этот вопрос. Я думаю, что им уже не до тебя. Спокойно работай и не волнуйся. Чтобы всё было чики-пуки. Скоро опять на улицу сможешь выходить.</rus>
  </string>

  <string id="doctor_business_proposal_0">
    <rus>Готов. Слушаю Вас внимательно.</rus>
  </string>
  <string id="doctor_business_proposal_1">
    <rus>Это личная просьба. Поэтому я рассчитываю на вашу лояльность и понимание. Подробности вам будут не интересны. Скажу только, что я не люблю, когда затрагиваются мои профессиональные интересы. Есть люди — мои люди, которых я не хочу больше видеть. Никогда! Я надеюсь, намёк вы поняли? По моим данным, вы с ними уже пересекались и знаете, о ком я говорю. В доказательство принесёте мне электроприборы отключения их экзоскелетов и заберёте модернизированную броню. Есть вопросы?</rus>
  </string>
  <string id="doctor_business_proposal_2">
    <rus>Да, нет... Вопросов не имею. Всё предельно ясно. До свидания.</rus>
  </string>

  <string id="mihal_device_repair_talk_0">
    <rus>Михалыч, руки вверх! Я принёс тебе вести. Хорошие и плохие. С каких начать?</rus>
  </string>
  <string id="mihal_device_repair_talk_1">
    <rus>Здорова, Отмеченный! Сколько лет, сколько зим? Начинай с плохих. Потом от хороших сюрприз будет.</rus>
  </string>
  <string id="mihal_device_repair_talk_2">
    <rus>Ладно... По твоей просьбе расклад такой. Живой в госпитале, как ты и говорил, только Трофим. Акимыч погиб в Лощине. А Саныча след пропал на Неразведанной Земле. Нет ни тела, ни могилы. И ещё... Чёрный хочет вашей с Трофимом смерти. Вот такие новости.</rus>
  </string>
  <string id="mihal_device_repair_talk_3">
    <rus>Вот, где упырь прозрачный! Не зря Трофим хочет его вычислить. Это же он разделил нас. Отправил после смерти Палыча на какие-то непонятные спецзадания. Поэтому по одному мы и дохнем, как мухи. Не... Я больше в госпиталь не пойду и антенну строить не буду. Сейчас сниму эту броньку и пойду голый, куда глаза глядят. Лучше в курточке новичка около костра, чем у Чёрного на прицеле. У тебя нету какого-нибудь балахона?</rus>
  </string>
  <string id="mihal_device_repair_talk_4">
    <rus>Подожди! Не надо снимать одежды. Доктор сказал, после вашей безвременной кончины, открутить приборы экстренного отключения и принести ему, как доказательство. Давай откручивай. Так... Теперь ты вольная птица и твой броник уже никто и никогда не отключит. Сиди у костра, слушай анекдоты, пой песни. Короче, просто живи полноценной жизнью...</rus>
  </string>
  <string id="mihal_device_repair_talk_5">
    <rus>Вот так просто? А я думал это аккумулятор. Ну, я и чайник! Знал бы — давно бы выбросил эту хрень. А теперь по существу... Я тебе тогда не говорил, но Трофим почти вычислил, кто скрывается за голограммой. Так что в скором будущем жди от нас весточку. И врежь за меня этому перевёртышу, как следует. За Палыча... За Саныча и за Акимыча тоже. А вообще, спасибо тебе за всё.</rus>
  </string>
  <string id="mihal_device_repair_talk_6">
    <rus>Ладно... Будь здрав, боярин. Что-нибудь придумаю. Всему своё время. Прощай, Михалыч.</rus>
  </string>

  <string id="trofim_device_repair_talk_0">
    <rus>Ну, что, Трофимыч? Долго ждал меня? Извини, не так всё просто, как оказалось. Доктор за вами охоту начал.</rus>
  </string>
  <string id="trofim_device_repair_talk_1">
    <rus>Ну, это для меня не новость. Поэтому я тут с тобой и разговариваю. Тем более я знаю, кто настоящий учёный. Но надо ещё кое-что уточнить для верности. Я так понимаю, это ты охотник за нашими головами? Прикольно... Ну, и что собираешься делать?</rus>
  </string>
  <string id="trofim_device_repair_talk_2">
    <rus>Чёрному нужны доказательства вашей кончины. Открой эту панельку и выкручивай этот приборчик. Это он экзу отключает. Хорошо... Теперь можешь вздохнуть свободно. Экза уже не отключится и отследить её будет почти невозможно. Вот так неожиданно сбылась твоя мечта. Ключик я отработал. Какие планы?</rus>
  </string>
  <string id="trofim_device_repair_talk_3">
    <rus>Я уже сказал. Как только, так сразу пришлю тебе сообщение. Ты сам решай, что делать. Рембо из себя не строй. Там не наймы и не бандиты. Обыкновенные пацаны. Так что включай лучше дипломатию. Смысла нету кровь проливать из-за яйцеголового. Прояви смекалку! Будь хитрее... А я соберу хабар по сусекам и на Кордон, а там и на Большую Землю. Хватит! Хочу около камина долгие зимние вечера проводить. Хочу умереть от старости в тёплой постели, а не в аномалии. К счастью, я не викинг. Ну, всё. Держи КПК под рукой и прощай. Благодарю за участие.</rus>
  </string>
  <string id="trofim_device_repair_talk_4">
    <rus>Прощай... Не поминай лихом. Удачи...</rus>
  </string>

  <string id="hacker_armor_repair_choice_done_0">
    <rus>Ну, что, Саня? Можешь спокойно собирать мусор на свалке и дышать свежим воздухом. Больше тебя никто не побеспокоит, кроме монстров. Кстати, вот забери лишние запчасти. Пригодятся...</rus>
  </string>
  <string id="hacker_armor_repair_choice_done_1">
    <rus>Я всегда надеялся и верил. Я знал, Меченый, что ты настоящий друг. Я, как будто, заново родился. Теперь я только жить начинаю. Броню я подключил и модернизировал. Забирай и носи на здоровье. Больше её уже никто не отключит.</rus>
  </string>
  <string id="hacker_armor_repair_choice_done_2">
    <rus>Молодец, пенёк. Так держать! Живи спокойно, дружище. Но больше никакой самодеятельности. Мне и так проблем хватает. Отдыхай.</rus>
  </string>

  <string id="doctor_armor_repair_choice_done_0">
    <rus>Доктор, я решил ваш личный вопрос весьма положительно. Больше Вы этих людей никогда не увидите. Заберите то, что от них осталось.</rus>
  </string>
  <string id="doctor_armor_repair_choice_done_1">
    <rus>Я знал, Меченый, что вы меня не подведёте. И я уже немного жалею, что Вы не в моём окружении. Забирайте броню. Если у Вас больше нет вопросов, то меня ждут неотложные дела. Всего хорошего.</rus>
  </string>
  <string id="doctor_armor_repair_choice_done_2">
    <rus>Вопросы есть, но я не буду Вас отвлекать от важных дел. До скорого свидания, Доктор.</rus>
  </string>

  <string id="security_sapsan_talk_0">
    <rus>Здравия желаю, служивый. Можно пройти к начальству?</rus>
  </string>
  <string id="security_sapsan_talk_1">
    <rus>Приказ профессора Клёнова — никого не пропускать. Так что попрошу освободить помещение.</rus>
  </string>

  <string id="klenov_sapsan_dialog_final_0">
    <rus>Ну, здравствуйте, профессор Клёнов. Он же представитель "О-Сознания". Он же тот самый Чёрный Доктор. Пришёл посмотреть Вам в глаза и задать пару вопросов.</rus>
  </string>
  <string id="klenov_sapsan_dialog_final_1">
    <rus>Я знал, что Вы рано или поздно узнаете, так называемую, правду. В моих действиях нет ничего криминального. У меня есть средства и возможности — я ими пользуюсь. Каждому своё! Власть... Она предполагает некоторую ответственность в первую очередь. А уж потом только личные амбиции и интересы. Но у многих сильных мира сего всё наоборот. Отсюда и проблемы. Что Вы хотели спросить? Постараюсь максимально искренне ответить на ваши вопросы. Только помните, что у нас не интервью и не допрос. Слушаю Вас.</rus>
  </string>
  <string id="klenov_sapsan_dialog_final_2">
    <rus>Зачем Вам это всё? Зачем этот аватар? Мне кажется, что это какая-то нелепая игра. Или я чего-то не понимаю...</rus>
  </string>
  <string id="klenov_sapsan_dialog_final_3">
    <rus>Вы задумывались, для чего создана голограмма Монолита в саркофаге? Нет? Чёрный Доктор тоже служит определённой цели. Он держит людей в неведении, а значит в страхе. А страх управлял человечеством во все времена, в любой социальной среде. В Зону Отчуждения люди приходят не за артефактами и не за острыми ощущениями. Они уходят... От проблем, от наказания, от самих себя. И здесь они создают свою голограмму, иллюзию — некое подобие жизни. Делятся на кланы. Сотрудничают, торгуют и воюют. В этой иллюзии они находят потерянный там, на Большой Земле, смысл жизни. За своей голограммой они спокойны и даже уверены в себе...</rus>
  </string>
  <string id="klenov_sapsan_dialog_final_4">
    <rus>А Вы, значит, тоже прячетесь? От чего? Может быть от кого?</rus>
  </string>
  <string id="klenov_sapsan_dialog_final_5">
    <rus>Нет... я не прячусь. Но справедливости ради, надо сказать, что Чёрный Доктор меня в некотором смысле оберегает. Не физически, скорее, морально. Иногда в жизни приходиться делать выбор не из хорошего и плохого, а из плохого и очень плохого. Вот и пускай его делает Чёрный Доктор.</rus>
  </string>
  <string id="klenov_sapsan_dialog_final_6">
    <rus>Почему Вы пошли против своих людей? Они Вам служили верой и правдой много лет. А Вы поступили с ними так радикально.</rus>
  </string>
  <string id="klenov_sapsan_dialog_final_7">
    <rus>Эх, молодость, молодость... Жажда приключений, романтика, тайны пустошей. Но проходит время и весь это налёт романтизма сметает радиоактивный ветер. Они изменились радикально с тех давних времён. Я с ними так и поступил, тоже радикально.</rus>
  </string>
  <string id="klenov_sapsan_dialog_final_8">
    <rus>А можно поконкретнее? Нет, мне просто любопытно. Я никого не собираюсь судить. Но должна же быть веская причина.</rus>
  </string>
  <string id="klenov_sapsan_dialog_final_9">
    <rus>Причина банальна до неприличия... Точнее, у каждого из них была своя причина под меня копать. Один любил власть и хотел у меня её отнять. Второй в своей глупости и наивности был непредсказуем. Третий тяготился моим обществом и очень много знал. Поэтому я не мог отпустить его на свободу. Четвёртый обманул меня, а пятый попал под раздачу случайно, благодаря своей самонадеянности. Впрочем, Вы сами в своём расследовании изучили этот вопрос лучше меня. Дальше.</rus>
  </string>
  <string id="klenov_sapsan_dialog_final_10">
    <rus>Ну, другая сторона видела ситуацию совершенно по-другому. Ладно... А систему отключения брони ваших бойцов вы для чего придумали? Я думаю, не только против мородёрства?</rus>
  </string>
  <string id="klenov_sapsan_dialog_final_11">
    <rus>Нет, не только. На этот вопрос вы же сами недавно ответили своими действиями. Как Вы поступили с моей охраной? Кстати, с Вашего позволения, я включу обратно экзоскелеты охранников. Зачем людям доставлять неудобства? Что-нибудь ещё?</rus>
  </string>
  <string id="klenov_sapsan_dialog_final_12">
    <rus>Знаете, профессор? Я человек простой и скажу без научных терминов. Относитесь к людям не как аватар к аватарам, а по-человечески. И тогда, возможно, Вам не придётся скрываться от них за голограммой. Я Вам не судья. Жизнь поставит всё на свои места. Всего хорошего.</rus>
  </string>

  <string id="dismantling_paratrooper_talk_0">
    <rus>Какая-то движуха нездоровая. Чем ближе к Свалке, тем веселее. О чём хотел поговорить? Я Меченый...</rus>
  </string>
  <string id="dismantling_paratrooper_talk_1">
    <rus>Ну, Меченый, спасибо тебе огроменное! А так бы Лису кирдык пришёл, а потом и мне. Я Серёга... Вижу, что ты недавно в Зоне. Хотя, что-то мне подсказывает, что ты не новичок. Ладно, дам бесплатно пару советов. На артах конечно можно подняться, но дело это ненадёжное. Фортуна может и отвернуться. Некоторые лохи собирают металлолом, ржавые стволы и на полусогнутых таскают торговцам. Сущие копейки. А вот на мутантах можно неплохо заработать, продавая их запчасти учёным. Я работаю с профессором Сахаровым на Янтаре. Можно и торгашам, типа Сидора, носить, но будет дешевле. Намёк понял?</rus>
  </string>
  <string id="dismantling_paratrooper_talk_2">
    <rus>Ну, понял. Так, а что ты по существу хотел предложить? Мне бы на первых порах...</rus>
  </string>
  <string id="dismantling_paratrooper_talk_3">
    <rus>В том-то и дело, что на первых порах... Скажу тебе честно, старичок — дело опасное. Например, Аким не согласился мне помочь. Это торговец по мелочи. Иногда сидит на КПП. Оно дальше по дороге — после него тропка на Свалку. Изредка к Акиму наведываются бандюки. Но он с ними на одной ноге. Кому в морду, а кому и маслину. Казалось бы, всё прекрасно. Но приблизительно раз в неделю за продуктами питания наведывается на КПП контролёр. Знаешь таких выродков? Ничего, скоро узнаешь. Какого-нибудь балбеса в спортивных штанах зазомбирует, под паху — и на Болота. На неделю ему пропитания хватает. Аким эту закономерность понял и уходит на ближайший хутор водки попить. Поэтому...</rus>
  </string>
  <string id="dismantling_paratrooper_talk_4">
    <rus>Много слов. Предлагаешь этого монстра завалить? Вот так просто? Без подготовки?</rus>
  </string>
  <string id="dismantling_paratrooper_talk_5">
    <rus>Скажу тебе честно, старичок, я давно ищу красный мозг. Знаешь, сколько он у Сахара потянет? Столько, что больше никогда не придётся копыта у кабанов срезать. План такой. Приходим на КПП, там могут быть бандюки, утихомирим. Теперь запоминай пошагово. Я пью пси-блокаду и захожу внутрь здания. Буду отвлекать мутанта на себя. Ты тоже пьёшь пси-блокаду и остаёшься снаружи. Это важно! Именно снаружи и бьёшь его с ружья через окна. Запомнил? И не спи. Если этот гад доберётся до меня, то от его когтей никакая вакцина не спасёт. Вот, бери блокаду. От неё зависит твоя жизнь. Без шуток. Ну, что скажешь?</rus>
  </string>
  <string id="dismantling_paratrooper_talk_6">
    <rus>А пошли. Мне всё равно на Свалку надо. А вдвоём веселее. Может и мне что-нибудь перепадёт с этого предприятия.</rus>
  </string>
  <string id="dismantling_paratrooper_talk_66">
    <rus>Не... Извини, старичок. У меня своя дорога, у тебя своя. Как-нибудь постараюсь без проблем проскочить на Свалку.</rus>
  </string>

  <string id="later_paratrooper_talk_0">
    <rus>Что случилось?</rus>
  </string>
  <string id="later_paratrooper_talk_1">
    <rus>Что случилось... У Лиса дитя родилось! Собаки волнами бегут со стороны Свалки. Последнюю аптечку использовали. Есть чем полечиться? Помоги Лису, потом поговорим. Дело к тебе есть.</rus>
  </string>

  <string id="paratrooper_red_mold_talk_0">
    <rus>Ну, что там? Повезло? Есть красный мозг?</rus>
  </string>
  <string id="paratrooper_red_mold_talk_1">
    <rus>Опять нету... Руки хотя бы его, если не повредил, отрежь и себе забери. Продашь Сахару. Короче, на Болота надо идти. Там на западе эти контрики семьями живут. Там может фортуна улыбнуться.</rus>
  </string>
  <string id="paratrooper_red_mold_talk_2">
    <rus>Ясно... Пошёл я тогда на Свалку. А ты что будешь делать?</rus>
  </string>
  <string id="paratrooper_red_mold_talk_3">
    <rus>Буду дальше искать. Пока тут побуду. Надо кое о чём с Акимом перетереть. А тебе, если красный мозг попадётся, то принеси мне. Не обижу. Вот мой номер КПК. Хотя, я всё понимаю.</rus>
  </string>
  <string id="paratrooper_red_mold_talk_4">
    <rus>Ладно... Ничего по срокам не обещаю, но, может, и свидимся. Прощай.</rus>
  </string>

  <string id="marsh_red_mozg_talk_0">
    <rus>Серёга? Это опять ты? Всё красный мозг ищешь? А я вот уже нашёл, но...</rus>
  </string>
  <string id="marsh_red_mozg_talk_1">
    <rus>Старичок, отдай его мне... Ты же сразу понял, что я за ним всю свою сознательную жизнь охочусь. Ну, давай... Клади вот сюда. Аккуратненько...</rus>
  </string>
  <string id="marsh_red_mozg_talk_11">
    <rus>Почему ты мне его не отдал? Ты же знал, что я за ним всю свою сознательную жизнь охочусь. Рискую здоровьем, сушу под пси-ударами свои мозги. А ты его в рюкзаке мурыжишь. Ну, давай... Клади мозг вот сюда. Аккуратненько...</rus>
  </string>
  <string id="marsh_red_mozg_talk_2">
    <rus>Нет, старичок... Я его Свиблову, командиру "Чистого неба", отнести должен. Это его заказ. Извини, но научные опыты выше торговли.</rus>
  </string>
  <string id="marsh_red_mozg_talk_22">
    <rus>Нет, старичок... Я его Свиблову, командиру "Чистого неба", отнёс. Это его заказ. Извини, но научные опыты выше торговли.</rus>
  </string>
  <string id="marsh_red_mozg_talk_3">
    <rus>Ну, откуда ты такой правильный взялся? Почему это всё происходит именно со мной? И, главное, в это время и в этом месте. Ладно... Сахар тоже говорил, что сначала наука, а потом личные интересы. Неси мою мечту Свиблову, живодёр.</rus>
  </string>
  <string id="marsh_red_mozg_talk_33">
    <rus>Ну, откуда ты такой правильный взялся? Почему это всё происходит именно со мной? И, главное, в это время и в этом месте. Боже мой... Ты мою голубую мечту детства чужому дяде отнёс. Бывает... Сахар тоже говорил, что сначала наука, а потом личные интересы.</rus>
  </string>
  <string id="marsh_red_mozg_talk_4">
    <rus>Да ладно тебе. Не злись. Найдём мы тебе этот мозг. Просто нужно время. Что планируешь дальше делать?</rus>
  </string>
  <string id="marsh_red_mozg_talk_5">
    <rus>Отдохну немного, переночую, а потом на Янтарь рвану к Сахару. Продам запчасти, постреляю за бункером. А там посмотрим... Погодь, есть идея. Давай пробежимся до ближайшего хутора. Там в сарае контрик обитает. Красного мозга у него не будет, но может быть кое-что другое. Про безоар слышал? Может, Сахар рассказывал? Короче, эта гадость формируется в желудке контролёра годами. Поэтому срезать его можно только у матёрой, закоренелой особи. Сахар этот безоар с руками оторвёт. Имей в виду — даю тебе очередной урок. Заметь — бесплатный.</rus>
  </string>
  <string id="marsh_red_mozg_talk_6">
    <rus>И какой план? Опять будешь приманкой, а я ударной силой? Меня это устраивает...</rus>
  </string>
  <string id="marsh_red_mozg_talk_7">
    <rus>Тут ты не угадал. Теперь я буду в засаде, а ты покажешь в одиночку все свои боевые навыки. Почти в одиночку. Я буду сзади тебя прикрывать. Поддерживать морально, так сказать. Если сильно по башке будет бить, то закидай логово гранатами. Можешь из оптики попробовать. Решай сам. Ну что? Побежали? Тут рукой подать.</rus>
  </string>
  <string id="marsh_red_mozg_talk_8">
    <rus>Побежали. Показывай дорогу. Я за тобой след в след.</rus>
  </string>
  <string id="marsh_red_mozg_talk_88">
    <rus>Не, старичок. Мне к Свиблову срочно надо. Своих дел по горло. Может, в следующий раз. Удачи.</rus>
  </string>

  <string id="marsh_red_mozg_talk_done_0">
    <rus>Завалил упыря. Редкая, конечно, гадость. Весь рюкзак завоняет. Ну, мне пора по своим делам. Бывай.</rus>
  </string>
  <string id="marsh_red_mozg_talk_done_1">
    <rus>Дуй... А если будешь транзитом на Янтаре, то найди меня. Я всегда нахожусь недалеко от бункера. Там и продолжим твоё обучение и охоту на красный мозг. Добро?</rus>
  </string>
  <string id="marsh_red_mozg_talk_done_2">
    <rus>Договорились. Я рад, что ты не в обиде. А это значит, что нам когда-нибудь повезёт. Всего хорошего...</rus>
  </string>

  <string id="yantar_paratrooper_talk_0">
    <rus>О, Серёга, здорово, старичок! Давно не виделись. Ну, как тут погодка на Янтаре? Нашёл красный мозг?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_paratrooper_talk_1">
    <rus>Не сыпь мне соль на сахар. Привет... Погодка шепчет: налей и выпей. Тем более, есть повод. Я Сахару продал все запчасти. Освободился наконец-то от непосильного груза. А ты что? Тоже поторговать или по своим неотложным делам? Я смотрю, на человека стал похож. Приоделся и ружьишко ничего так — солидное. Теперь никакие контролёры не страшны. Так ведь?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_paratrooper_talk_2">
    <rus>Ну, теперь вроде полегче стало. И ты всегда дельным советом поможешь, и Сахаров научит уму-разуму. На том и держусь.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_paratrooper_talk_3">
    <rus>А тебе Сахар рассказывал про контролёра, который людей зомбирует и использует в своих интересах? Нет? А мне все уши прожужжал. Что он гражданских гипнотизирует, это ещё полбеды. А вот когда возьмёт под контроль сталкера, да не простого, а мастера в экзе, тогда сразу не обрадуешься. А если несколько? Пиши пропало! Они всегда рядом с таким контриком. Его защита и нападение. Страшная сила — пси-удар и огневая мощь. Лучше обойти стороной...</rus>
  </string>
  <string id="yantar_paratrooper_talk_4">
    <rus>Ну, так и нечего на рожон лезть. Сиди грейся около костра, анекдоты рассказывай, на гитаре брынчи. Денег наторговал — водки выпей.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_paratrooper_talk_5">
    <rus>На рабочем месте не пью, старичок. И тебе не советую. Я тут с крыши бункера в бинокль дальние дали осматривал. Интересная картина около вертолёта вырисовывается. Контрик бродит, а вокруг зомбированные. И один именно в экзоскелете. Даю гарантию, что это главный подопечный гипнотизёра. Предлагаю эту шайку-лейку отправить в мир иной. Ты трупы обшмонаешь — у этих зомбаков иногда уникальный хабар попадается. А мне, может, мозг красный обломится. Ну что? Согласен?</rus>
  </string>
  <string id="yantar_paratrooper_talk_6">
    <rus>Ради твоей мечты завсегда согласен. Пошли гуськом. Ты первый — я за тобой. Смотрим в оба, спины друг другу прикрываем. Вперёд.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_paratrooper_talk_66">
    <rus>Говорю же, лучше водки попей. Отдохни хоть немного. Знаю я этот вертолёт, пропади он пропадом. Я лучше в бункере посижу — там тепло и мухи не кусают. Бывай.</rus>
  </string>

  <string id="yantar_paratrooper_talk_done_0">
    <rus>Ну что? Опять нету красного мозга? Значит, шансы на удачу повышаются.</rus>
  </string>
  <string id="yantar_paratrooper_talk_done_1">
    <rus>Ай, надоело всё! Идея фикс какая-то. Надо действительно напиться и забыться. Только Сахар не одобрит. Поэтому пойду-ка я на Армейские Склады. Там в старой деревне братва знакомая постоянно усугубляет ситуацию под шашлычки. Короче, старичок, уйду я в творческий запой на недельку. Там меня и ищи, если скучно станет. Я там со злости всех бюреров и кровососов перестреляю. Ты добы-ы-чи не добьёшься... Чёрный ворон, я не твой...</rus>
  </string>
  <string id="yantar_paratrooper_talk_done_2">
    <rus>Да ладно тебе. Не расстраивайся, всё наладится. Скоро увидимся.</rus>
  </string>

  <string id="military_paratrooper_talk_0">
    <rus>Привет, Серый... Видок у тебя, конечно, красивше хоронят. Заболел? Клин клином вышибают.</rus>
  </string>
  <string id="military_paratrooper_talk_1">
    <rus>Не говори мне больше про клин... Блин, как мне хреново! Я уже все углы за хатой облевал. Ни курить, ни пить, ни есть — ничего не лезет. У тебя есть аспирин? Сыворотка мне не помогает, даже наоборот. Короче, отлежаться мне надо. Пойду в Восточную Припять. Там у меня комната на последнем этаже в общаге. Но только после одного предприятия. И ты в этом предприятии будешь за главного.</rus>
  </string>
  <string id="military_paratrooper_talk_2">
    <rus>Что? Опять поход за красным мозгом? Ты, как в том анекдоте — на рыбалку без удочек, но с ящиком водки.</rus>
  </string>
  <string id="military_paratrooper_talk_3">
    <rus>Не, не за красным. За обыкновенным — белым и чистым, как у младенца. Слыхал о таком? Может, видеть приходилось? Как ты думаешь? Когда контролёр бьёт пси-атакой, он сам не страдает? В том-то и дело, что и у него в этот момент мозг тоже вскипает. Поэтому мы и видим вместо мозга у многих контриков теннисный мячик. Но есть особи, у которых мозг сохраняется до самой смерти. Сахар делает опыты и предполагает, что всему виной запредельная радиация. Понимаешь? Радиация не даёт мозгу высохнуть. А может и не только радиация. Тут уж учёным виднее...</rus>
  </string>
  <string id="military_paratrooper_talk_4">
    <rus>Ну, и что ты предлагаешь в таком состоянии? Тебе один пси-удар и можешь ползти сразу на погост. Там заодно и отлежишься.</rus>
  </string>
  <string id="military_paratrooper_talk_5">
    <rus>Согласен, старичок... Теперь только на тебя одна надежда. Пойдёшь ведущим. Я буду плестись за тобой. На краю деревни водонапорная башня. Около неё постройки. Там они обосновались — семейка контриков. Поэтому запоминай пошагово — берём правее и на пригорок. По центру деревни ни в коем случае не пойдём. Могут быть кровососы и бюреры. По пригорку до башни, а там и услышим их песнь. Ну, а дальше сам знаешь, что делать. Уже не новичок. Ну, готов к труду и обороне?</rus>
  </string>
  <string id="military_paratrooper_talk_6">
    <rus>Эх, говорила тебе мама — не пей с утра после обеда на ночь глядя. Пошли... Не бросать же соратника в таком плачевном состоянии.</rus>
  </string>
  <string id="military_paratrooper_talk_66">
    <rus>Ты совсем тю-тю? Давай, ноги в руки и в общагу на диван. Тёплый чай без сахара и телевизор. А мне и так проблем хватает.</rus>
  </string>

  <string id="military_paratrooper_talk_done_0">
    <rus>Делать тебе нечего. Я сюда больше ни ногой! Это не деревня, а зоопарк какой-то...</rus>
  </string>
  <string id="military_paratrooper_talk_done_1">
    <rus>Нету красного мозга... Пора прекращать эту свистопляску. Так и сгинуть недолго. Всё, старичок — торжественно клянусь больше не мечтать о красной заразе. Прозвенел звонок — уроки закончились. Есть и другие цели в жизни. Я проблююсь немного, а потом в общагу потопаю. Если будешь мимо пробегать, то пробегай. Милости просим. А пока — пока.</rus>
  </string>
  <string id="military_paratrooper_talk_done_2">
    <rus>Ну и правильно! Категорически одобряю такое решение. Отдыхай. Может, когда и свидимся. Мало ли...</rus>
  </string>

  <string id="pripyat_paratrooper_talk_one_0">
    <rus>Нелегко в этих коробках тебя найти. Привет. Чего такой скучный? Что уже случилось?</rus>
  </string>
  <string id="pripyat_paratrooper_talk_one_1">
    <rus>Я в 1982-ом родился. Аварию не помню, малой был. Но, почему-то отчётливо помню людей, которые здесь в то время проживали. Мы тоже тут жили... Мать была комендантом этого общежития. Командировочные разных профессий — военврачи, строители, учёные. Долго ещё после аварии приезжали, заселялись, выселялись. Постоянно угощали меня сладостями, брали на руки, трепали вихри. Сильные и смелые были люди. В том-то и дело, что были...</rus>
  </string>
  <string id="pripyat_paratrooper_talk_one_2">
    <rus>А где сейчас твоя мать? Прости за нескромный вопрос.</rus>
  </string>
  <string id="pripyat_paratrooper_talk_one_3">
    <rus>Может это странно прозвучит, но у меня было счастливое детство. Мне тогда казалось, что я каждый день присутствую при каком-то значимом событии. Я не понимал тогда, что произошла страшная трагедия, но наблюдая за этими людьми, я понимал всю важность тех событий. Каждый вечер, ложась спать, я мечтал, чтобы быстрее начался новый день. Я верил, что он будет солнечным и мы пойдём, как и другие командировочные, в гастроном за спецпайком. А вечером в Ленинской комнате будем пить чай и смотреть телевизор.</rus>
  </string>
  <string id="pripyat_paratrooper_talk_one_4">
    <rus>Да... Были времена. Но ты не ответил на мой вопрос.</rus>
  </string>
  <string id="pripyat_paratrooper_talk_one_5">
    <rus>И вот одним прекрасным летним утром проснулся самый счастливый мальчик на свете. А мама не проснулась... Специнтернат, срочная служба, подписал контракт на сверхсрочную. Некуда мне было ехать. Но контракт закончился. И тогда я понял, что не приехать сюда я не могу. Вот только тут моё место и другого мне не надо. Ладно... Хватит сопли жевать. Теперь о насущном. Заведующим гастронома в то время был очень скользкий тип. Кличка у него была — Жаба. Когда разговаривал, щёки раздувал, как болотная лягушка. Неприятный был человек до невозможности. И, что ты думаешь? Пошёл я по местам детства прогуляться, подошёл к гастроному, смотрю — Жаба собственной персоной. Я его окликнул. А он ни сном, ни духом. Никакого внимания. Ну, я обратно в общагу. Подозрительно всё это.</rus>
  </string>
  <string id="pripyat_paratrooper_talk_one_6">
    <rus>Извини, не думал я... А по человеку твоему вот, что скажу. Мало ли, кто по Зоне шарится. Ну, поехала у него крыша. Может он до сих пор думает, что он заведующий и каждый день ждёт машину с товаром. Что ты уже опять придумал?</rus>
  </string>
  <string id="pripyat_paratrooper_talk_one_7">
    <rus>Я там быстренько осмотрелся. Холодильники работают, но закрыты. Вход в подвал досками намертво заколочен. Вонь вокруг невыносимая. Короче, план такой, старичок. Первое — пойдёшь к гастроному и попытаешься с Жабой заговорить. Второе, не менее важное — вокруг гастронома зачистишь всю живность. Всю! Спросишь, зачем? Чтобы ничто не мешало нам следить за этим Жабой. А проследить за ним придётся. Поведение у него какое-то странное. Всё запомнил? Потом ко мне, а дальше порешаем по обстоятельствам. Я пока бинокли приготовлю. Ну, с Богом...</rus>
  </string>
  <string id="pripyat_paratrooper_talk_one_8">
    <rus>Вот тебе всё неймётся! Мы теперь вместо контриков будем за умалишёнными следить? Пройдусь туда только ради разминки. Протирай линзы.</rus>
  </string>

  <string id="pripyat_paratrooper_talk_two_0">
    <rus>Да, там он в подсобке бродит кругами. В холодильнике явно кто-то есть. Слышны шорохи. Подвал забит досками, но можно проломить, если очень надо. Что будем делать?</rus>
  </string>
  <string id="pripyat_paratrooper_talk_two_1">
    <rus>Как обычно, запоминай пошагово. Идём к магазину, я ведущий, ты за мной на полусогнутых, не отставая ни на шаг. Бери с полки бинокль. Умеешь пользоваться? За универмагом устроим засаду. Ты постоянно возле меня. Смотрим в оптику. Рано или поздно он себя точно выдаст. А дальше по обстоятельствам, но пристальное внимание к холодильнику и подвалу. Если есть замок, значит, где-то есть ключ. Если вход забит досками, значит их можно проломить. А значит своими действиями мы можем его спровоцировать. Отсюда следует, что надо быть готовыми ко всему. Ну что? Всё понял?</rus>
  </string>
  <string id="pripyat_paratrooper_talk_two_2">
    <rus>Пошли по тихой грусти. Отважные герои всегда идут в обход. Я ровненько за тобой. Выдвигаемся.</rus>
  </string>

  <string id="pripyat_paratrooper_talk_fail_0">
    <rus>Был я там. Убил его по неосторожности — не выдержал. Скорее всего, этот твой Жаба в контролёра превратился.</rus>
  </string>
  <string id="pripyat_paratrooper_talk_fail_1">
    <rus>Зачем ты это сделал? Может, превратился, а может, и нет. Теперь мы не узнаем его тайну. А она стопудово была. Ладно... После драки кулаками не машут. Останусь тут — поспать надо.</rus>
  </string>

  <string id="fresh_frozen_technician_talk_0">
    <rus>А ты ещё кто такой?</rus>
  </string>
  <string id="fresh_frozen_technician_talk_1">
    <rus>Чёрт! Ну, и холодина! Бррр... Ничего не помню. Пришёл сюда за деталями — рассказывали, что тут в старых магазинах можно кое-что найти... Вроде нашёл нужное. Потом удар и кромешная тьма. Как будто, кто-то щёлкнул тумблером.</rus>
  </string>
  <string id="fresh_frozen_technician_talk_2">
    <rus>Тебя зомбировал Жаба. Бывший заведующий этого магазина. Он людоедом был... Потом стал контролёром. Ты в его холодильнике. Морозная свежесть и красота на праздничный стол. Блюдо для гурманов. Что теперь делать будешь? После такого счастливого освобождения и второго дня рождения.</rus>
  </string>
  <string id="fresh_frozen_technician_talk_3">
    <rus>Ч-что? Какая Жаба? Людоед... Подожди, ты серьёзно? Офигеть! Что же дальше делать? Пойду назад на Янов. Ты, если будешь на станции — заходи на огонёк. Я там техник-механик, железки — моя жизнь. Если захочешь ствол починить или детектор обновить — всегда помогу. Это самое меньшее, чем могу тебя отблагодарить. Людоед... С ума сойти можно!</rus>
  </string>
  <string id="fresh_frozen_technician_talk_4">
    <rus>Ещё немного и стругай тебя, как солонину на Севере. Хорошо, что мы вовремя успели. Чтобы тебе стало теплее, я на будущее тебе загадку загадаю! Маленькая серенькая на велосипеде катается. Кто это?</rus>
  </string>
  <string id="fresh_frozen_technician_talk_5">
    <rus>Ну, не знаю... Девочка может быть, обезьянка в цирке... Да мало ли?!</rus>
  </string>
  <string id="fresh_frozen_technician_talk_6">
    <rus>Сам ты обезьянка. Это мышка! А, как узнать, мышка в холодильнике или нет? Молчишь? А между тем, все гениальное просто! Если около холодильника стоит велосипед, значит, она в холодильнике! Понял, пенёк? Все, дуй на Янов! Я скоро к вам туда наведаюсь... Прощай!</rus>
  </string>

  <string id="pripyat_paratrooper_talk_three_0">
    <rus>Живучий был гад. И хитрый, падла. Ты смотри, какую жуть он в подвале развёл. Он не в контролёра, он в чудовище превратился.</rus>
  </string>
  <string id="pripyat_paratrooper_talk_three_1">
    <rus>Да уж, еле укатали. Я так и знал, что что-то тут не то. Я его ещё в детстве боялся. Это он доконал мою мать своими ухаживаниями. Я это позже узнал. Писал ей угрожающие письма. Следил, не давал проходу. Туда этому козлу и дорога. Тьфу... Хорошо, что челика спасли. Как он там?</rus>
  </string>
  <string id="pripyat_paratrooper_talk_three_2">
    <rus>Жить будет. Посидит, погреется на солнышке и двинет на Юпитер. Он там на Янове механиком служит. Ну что? Я так понял, что это последний жизненный урок?</rus>
  </string>
  <string id="pripyat_paratrooper_talk_three_3">
    <rus>Скорее да, чем нет. Сейчас забурюсь в общагу — телевизор и спать, спать и ещё раз спать.</rus>
  </string>
  <string id="pripyat_paratrooper_talk_three_4">
    <rus>Ну, в таком торжественном случае, я думаю, что всё для тебя закончилось. Вот, забирай. Сбылась твоя мечта. Какой красный прекрасный мозг на тарелочке с голубой каёмочкой!</rus>
  </string>
  <string id="pripyat_paratrooper_talk_three_5">
    <rus>Ну, ты человечище! Вот за это большое спасибо. Я уже про него и забыл. Столько времени прошло? Что же тебе подарить? Что тут у меня в рюкзаке? Подожди... Возьми, старичок. По дороге насобирал. Тебе больше пригодится. Не побрезгуй...</rus>
  </string>
  <string id="pripyat_paratrooper_talk_three_6">
    <rus>Спасибо, конечно. Ну, разве, что на память. Я уже в том состоянии души, когда мне приятно делать людям приятное. Отдыхай, старичок. Было прикольно с тобой охотиться. Прощай.</rus>
  </string>
  <string id="pripyat_paratrooper_talk_three_7">
    <rus>Всё когда-нибудь заканчивается... Будет, что вспомнить на старости лет. Бывай...</rus>
  </string>

  <string id="fill_base_scammer_talk_0">
    <rus>Что опять случилось? Вы сами не можете разобраться? Столько начальников на базе. Некого на ЧАЭС послать.</rus>
  </string>
  <string id="fill_base_scammer_talk_1">
    <rus>Да проблемы у нас... Скорее, у меня лично. Какой-то мошенник чудит на базе. Обнаглел конкретно. Посылает от моего имени пацанам сообщения, что я выплачиваю за артефакты двойную цену, если он будет посредником в сделке. Они с предъявами ко мне, а я ни сном, ни духом. У некоторых деньги с КПК списываются не по мелочи. И главное, гад, издевается. Вписывает в реестр услуги. Кому вычет за месячное питание в буфете. Кому услуги медика. Мне выписал счёт за доставку арбузов для оздоровления пионерского лагеря. Я просто в шоке...</rus>
  </string>
  <string id="fill_base_scammer_talk_2">
    <rus>Ну, и что будем делать? Что предлагаешь?</rus>
  </string>
  <string id="fill_base_scammer_talk_3">
    <rus>Да, что тут предлагать? Затёрся он среди народонаселения базы. Вычислить его надо. Но, главное, брать его нужно только с поличным. Иначе плюнет он тебе в рожу и скажет, что ни в чём не виноват. Если вычислишь, то проследи за его телодвижениями. Только близко не подходи. Заметит — затихарится. А потом опять людям жизнь будет портить. Как тебе такой вариант действий?</rus>
  </string>
  <string id="fill_base_scammer_talk_4">
    <rus>Ну, не знаю. Это опять надо в баре с мужиками неделю пить и помидорами закусывать. Ладно... Давай попробуем.</rus>
  </string>

  <string id="fill_base_scammer_talk_fail_0">
    <rus>Нервы сдали... Хотел, как лучше, а получилось, как всегда. Ну, и...</rus>
  </string>
  <string id="fill_base_scammer_talk_fail_1">
    <rus>Я же тебе говорил, что с чувством, с толком, с расстановкой надо. Ладно... Пойду товар пересчитывать. Бывай, горе-помощник.</rus>
  </string>

  <string id="base_kidalo_theft_talk_0">
    <rus>Попался, гад! Отвали от чужого хабара! А то руки обломаю...</rus>
  </string>
  <string id="base_kidalo_theft_talk_1">
    <rus>Что? Кто здесь? Я до ветру пришёл коня привязать...</rus>
  </string>
  <string id="base_kidalo_theft_talk_2">
    <rus>Я тебя узнал! Я твою рожу на Кордоне хорошо запомнил! Это ты, гнида, сообщение мне слал от имени Сидора!</rus>
  </string>
  <string id="base_kidalo_theft_talk_3">
    <rus>Это не я. Я так больше не буду. Это мой братишка младший. Не ведает, что творит по малолетству. Я ему всыплю по первое число...</rus>
  </string>
  <string id="base_kidalo_theft_talk_4">
    <rus>Заткни фонтан! Бегом, ворюга, в подвал. Шаг вправо, шаг влево — считается побегом. Ну, вперёд!</rus>
  </string>
  <string id="base_kidalo_theft_talk_44">
    <rus>Молчать! А ну, бегом, ворюга, к яме во дворе. Я тебя по закону военного времени пущу в расход, раз ты на перековку не согласен. Пошёл, сволочь!</rus>
  </string>

  <string id="fill_base_scammer_talk_done_0">
    <rus>Ну, вроде, вычислил я этого злодея. Можно сказать, повезло.</rus>
  </string>
  <string id="fill_base_scammer_talk_done_1">
    <rus>Да? Ничего себе! Ну, рассказывай, как всё было.</rus>
  </string>
  <string id="fill_base_scammer_talk_done_2">
    <rus>Он в баре под своего косил. Потом пошёл во внутренний двор. Я за ним. Он к чужому рюкзаку. Ну, я ему пару ласковых и скрутил "в баранку". Короче, расстрелял я его около ямы во дворе. Туда мошеннику и дорога!</rus>
  </string>
  <string id="fill_base_scammer_talk_done_22">
    <rus>Он в баре под своего косил. Потом пошёл во внутренний двор. Я за ним. Он к чужому рюкзаку. Ну, я ему пару ласковых и скрутил "в баранку". Короче, посадил я его в подвал. Пусть посидит, подумает над своим поведением. Только не поворачивайтесь к нему спиной.</rus>
  </string>
  <string id="fill_base_scammer_talk_done_222">
    <rus>Он в баре под своего косил. Потом пошёл во внутренний двор. Я за ним. Он к чужому рюкзаку. Ну, я ему пару ласковых и скрутил "в баранку". Короче, стоит на коленях, сволочь, около ямы. Не знаю, что с ним делать.</rus>
  </string>
  <string id="fill_base_scammer_talk_done_2222">
    <rus>Он в баре под своего косил. Потом пошёл во внутренний двор. Я за ним. Он к чужому рюкзаку. Ну, я ему пару ласковых и скрутил "в баранку". Короче, посадил я его в подвал, а потом нервы сдали — порешил я гада.</rus>
  </string>

  <string id="reason_for_failure_talk_0">
    <rus>Ты слышал, что радио отрубилось? Одно шипение и треск. Не твоих шаловливых рук дело?</rus>
  </string>
  <string id="reason_for_failure_talk_1">
    <rus>Нет, не моих. Тем более, я не слежу за вещанием. Хотя, да — если бы пропала эта ужасная музыка у Бармена, то я стал бы самым счастливым человеком на свете. Только мешает работать.</rus>
  </string>
  <string id="reason_for_failure_talk_2">
    <rus>Кому мешает, а кому не очень. А я вот слежу. Хоть какой-то отдых для души. И новости послушать тоже надо. Может, что посоветуешь? Может, провод какой мутант перекусил? Что делать?</rus>
  </string>
  <string id="reason_for_failure_talk_3">
    <rus>Нет. Там не провод. Это беспроводная связь, умник. Но по доброте своей душевной подскажу пару направлений поиска причин сбоя. Во-первых, посмотри на Радаре перекрёсток в Центральную Припять. Фанатики могли опять глушилку поставить. Было уже такое. Сталкера говорили, что в том районе связь плохая. И главное, что придумали, черти! Берут стеклянные банки, наливают в них ртуть и ставят вокруг передатчика. Для чего? Чтобы сигнал усилить. То есть, чтобы усилить помехи. Гениально! Во-вторых, может ионосфера шалить. Ты не обращал внимания, когда радио потухло? Дождись выброса — после него вещание может вернуться. Проверь эти две гипотезы.</rus>
  </string>
  <string id="reason_for_failure_talk_4">
    <rus>Да, не обращал я. Бегал, бегал, а тут шипение в динамиках. Ладно, посмотрю, что можно сделать. Но так просто от тебя я не отстану. Даже не надейся.</rus>
  </string>

  <string id="reason_for_failure_talk_done_0">
    <rus>Выброс тут не при чём. Дожил до светлого будущего. Выброса жду, как манну небесную. Глушилка была на Радаре — уничтожил. Радио всё равно шипит. На тебя только, Доцент, одна надежда.</rus>
  </string>
  <string id="reason_for_failure_talk_done_1">
    <rus>А чего это только на меня? Я тут при чём? Я не радиотехник. И меня вполне устроила бы эта умиротворённая тишина в приёмнике у Бармена. Я не меломан, в отличии от некоторых...</rus>
  </string>
  <string id="reason_for_failure_talk_done_2">
    <rus>Я слышал, что радиоведущий этот. Как там его? Тридогнайт, что ли? Вёл свои передачи из какого-то секретного бункера под заводом Юпитер. По глазам вижу, что ты знаешь что-то, но стесняешься мне рассказать.</rus>
  </string>
  <string id="reason_for_failure_talk_done_3">
    <rus>Где я, а где Юпитер? Алё! Какой ещё бункер? Ёлки-палки! Ладно... Ты, наверно, в курсе, что ко мне приходит много людей. Кому КПК починить. Кому метку на карте поставить. И с Юпитера тоже были ходоки. Вчера. Так вот они рассказывали, что недалеко от станции, в небольшой рощице поселился псевдогигант. В лапе радио держит. А из радио сигнал SOS, вроде как булькающий, слышится. Везде радиоточки шипят, у него не шипит. Намёк понял? А теперь до новых встреч, мне работать надо. Будь здоров.</rus>
  </string>
  <string id="reason_for_failure_talk_done_4">
    <rus>Глушилки, ионосфера, псевдыш радио слушает, булькающие звуки. Разбудите меня в семь утра. Мне на работу надо. Сам ты будь здоров. Опять в такую даль переться. Но проверить гипотезу надо. Бывай.</rus>
  </string>

  <string id="jupiter_tridognight_talk_out_0">
    <rus>Так, давай я первый — ты за мной. На заводе сверим часы.</rus>
  </string>
  <string id="jupiter_tridognight_talk_out_1">
    <rus>Принял. На верху поговорим про дальнейшие действия.</rus>
  </string>

  <string id="jupiter_tridognight_talk_0">
    <rus>Что  случилось? Ты и есть тот самый Тридогнайт из радио? Чего такой перепуганный?</rus>
  </string>
  <string id="jupiter_tridognight_talk_1">
    <rus>Ага, тот самый перепуганный. Только уже не из радио. За этой заблокированной дверью осталась моя студия. Вся аппаратура химере под хвост! Мутанты с ума сошли. Набежали — пришлось срочно ретироваться. Как ты меня нашёл? Неужели Пенёк с передатчиком добрался до станции?</rus>
  </string>
  <string id="jupiter_tridognight_talk_2">
    <rus>Пенёк? Это ты про псевдыша? Ничего себе — ручная зверушка! Чего только в Зоне не увидишь? Как ты до такого додумался?</rus>
  </string>
  <string id="jupiter_tridognight_talk_3">
    <rus>Когда тебя к стенке припрёт куча мутантов, то не до такого додумаешься. Да, уж... Закончилась эпоха грандиозного супервещания. Вся аппаратура за дверью осталась. Теперь придётся начинать жизнь с чистого листа. На новом месте. Только вот на каком месте? Может, знаешь, где есть свободный катух с лежанкой?</rus>
  </string>
  <string id="jupiter_tridognight_talk_4">
    <rus>Знаю, конечно. И не катух там, а целая башня. На станции Янов находится это строение. Пошли, выведу тебя на свежий воздух. За мной!</rus>
  </string>

  <string id="jupiter_tridognight_talk_two_0">
    <rus>Теперь будем пробиваться через цеха завода во двор, а потом к башне на станции Янов.</rus>
  </string>
  <string id="jupiter_tridognight_talk_two_1">
    <rus>Хорошо. Я опять иду за тобой. Перезаряжаемся и вперёд.</rus>
  </string>
  <string id="jupiter_tridognight_talk_two_2">
    <rus>Когда дойдём до башни, поднимемся наверх, переведём дух и обсудим дальнейшие планы насчёт твоей будущей новой жизни. Пошли!</rus>
  </string>

  <string id="jupiter_tridognight_talk_three_0">
    <rus>Ну, вот и добрались, слава Богу... Хорошо, что табуреточка хоть есть и крыша над головой. И на том спасибо. Жизнь с чистого листа всегда так начинается.</rus>
  </string>
  <string id="jupiter_tridognight_talk_three_1">
    <rus>Что дальше? Как жить без любимого дела? Я же больше ничего не умею, кроме, как воздух словесами сотрясать. Сопьюсь я тут в баре на Янове.</rus>
  </string>
  <string id="jupiter_tridognight_talk_three_2">
    <rus>А что надо для запуска радио? Какая аппаратура? У меня друг есть знакомый на базе в Тёмной Долине. Он по всем вопросам в электронике шарит.</rus>
  </string>
  <string id="jupiter_tridognight_talk_three_3">
    <rus>Аппаратуру мы бы все скопом сообразили бы. А вот микрофон... Микрофон хороший не так просто найти в этих краях. А в те, что есть, только в туалете пукать и кричать — занято!</rus>
  </string>
  <string id="jupiter_tridognight_talk_three_4">
    <rus>Ну, не опускай руки. Выбрались из такой передряги, значит, решим и эту проблему. Я краем уха слышал, что Сидор воякам на блокпост какую-то аппаратуру доставлял. У них там матюгальник на всю округу трещит — на Свалке слышно. А значит и микрофон там точно есть. Обустраивайся, осмотрись, отдохни, а я что-нибудь придумаю.</rus>
  </string>

  <string id="engineer_order_information_talk_0">
    <rus>Привет, ребята. Не сочтите за наглость, но просто хотел спросить — может, видели кого подозрительного, мимо проходящим?</rus>
  </string>
  <string id="engineer_order_information_talk_1">
    <rus>А ты кто такой? И на предмет чего интересуешься? Заезжие мы, вчера только прибыли. Кого тут увидишь, кроме собак?</rus>
  </string>
  <string id="engineer_order_information_talk_2">
    <rus>Я местный сталкер, Меченым кличут. А интересуюсь, потому что на заводе труп на стуле сидит. Я конечно, не судмедэксперт, но думаю, что убили его недавно. Может даже, вчера. Так вот...</rus>
  </string>
  <string id="engineer_order_information_talk_3">
    <rus>Чёрт! Я так и знал... Ты труп обыскал? Давай сюда бумаги! Не твоего ума это дело. Боец, обыщи его. А то ходят тут всякие, потом трусы с верёвки пропадают.</rus>
  </string>
  <string id="engineer_order_information_talk_4">
    <rus>Да не надо меня обыскивать. Я сам всё отдам. Вот карта-пропуск, а бумаги около убитого повсюду разбросаны. Видно, что кто-то сумку потрошил. Сходите сами посмотрите. Так видели кого или нет?</rus>
  </string>
  <string id="engineer_order_information_talk_5">
    <rus>Чёрт! Клиента нашего завалили! Ладно... Шёл тут мимо какой-то гопник в кожанке. Мы ему, мол, ты кто такой, болезный? Куда путь держишь? Он нам — местный я, живу тут в деревне за бункером. А иду, мол, на железно-дорожную станцию, на дизель-электропоезд опаздываю, в Припять по делам поеду, а ещё надо билет в кассе купить. Ну, мы сразу поняли, что у чувака крыша съехала. Ну и отпустили. Что теперь боссу докладывать?</rus>
  </string>
  <string id="engineer_order_information_talk_6">
    <rus>Ясно. Отпустили значит? Скорее всего, это и был убийца вашего клиента. Да уж, застряли вы, ребята, тут надолго. Счастливо оставаться.</rus>
  </string>

  <string id="engineer_order_talk_out_0">
    <rus>Привет, Долговязый. Дело у меня к тебе очень серьёзное. Посмотри. Можешь по этим чертежам собрать винтовку?</rus>
  </string>
  <string id="engineer_order_talk_out_1">
    <rus>Привет, Меченый. Давно не виделись. Так — посмотрим... Могу конечно. А где детали? Или ты думаешь, что я сейчас всё брошу и за станок встану? Даже не думай...</rus>
  </string>
  <string id="engineer_order_talk_out_2">
    <rus>Не мельтеши. Вот детали. Сделаешь? Когда за товаром приходить?</rus>
  </string>
  <string id="engineer_order_talk_out_3">
    <rus>Ничего себе! Это где ты такие запчасти нашёл? Интересно... День и ночь придётся поработать, а я блинчики со сгущёнкой люблю. Принесёшь пять банок за работу. Не всё в жизни деньгами меряется. И не спорь. Понимаю, что дефицит. Но кому сейчас легко? Короче, маякну, как работу закончу. Мне спешить некуда. Вас много, а я один. А перерыв на обед ещё пока никто не отменял.</rus>
  </string>
  <string id="engineer_order_talk_out_4">
    <rus>Какие ещё блинчики? Ладно, принесу я тебе молоко. Работай добросовестно. Чтобы мои глаза и пальцы не пострадали. Жду звонка.</rus>
  </string>

  <string id="engineer_order_talk_no_0">
    <rus>И снова здорова! Получил твоё сообщение. Винтовка готова?</rus>
  </string>
  <string id="engineer_order_talk_no_1">
    <rus>Готова, не боись! Сгущёнку принёс?</rus>
  </string>
  <string id="engineer_order_talk_no_2">
    <rus>Пока не принёс. Слушай, Долговязый, потом принесу, завтра. Честное пионерское. Давай винтовку. А то руки уже чешутся.</rus>
  </string>
  <string id="engineer_order_talk_no_3">
    <rus>Ты меня за лошака карманного держишь? Без сгущёнки даже ко мне не подходи, жлоб. Разговора не будет.</rus>
  </string>

  <string id="engineer_order_talk_done_0">
    <rus>Привет гурманам! Где моя винтовочка? Или ты хочешь меня на блинчики пригласить? Вижу, что хочешь и молчишь.</rus>
  </string>
  <string id="engineer_order_talk_done_1">
    <rus>Готова, не боись! Блинчики подождут. Молоко моё любимое принёс?</rus>
  </string>
  <string id="engineer_order_talk_done_2">
    <rus>Конечно, принёс. Пальчики проглотишь. Везёт же некоторым. Давай уже винтовку. Где только патроны под неё брать?</rus>
  </string>
  <string id="engineer_order_talk_done_3">
    <rus>Патроны такие большая редкость. И не смотри на меня, как кот на молоко. Нету у меня таких патронов. На вот, забирай это чудо огневой мощи, прицельной дальности и точности. Завидую я тебе белой завистью, Меченый. Ну, давай, до свидания. Мне дальше работать надо.</rus>
  </string>

  <string id="jupiter_tridognight_talk_anthology_0">
    <rus>Не прошло и недели! Принёс микрофон. Зрительная память меня не подвела. У вояк на Кордоне разжился. Возобновляй передачи, а то без радио, как без камина в доме.</rus>
  </string>
  <string id="jupiter_tridognight_talk_anthology_1">
    <rus>Вот это да! Вот это по-нашему! И снова хочется жить и творить! С таким микрофоном я быстро вещание налажу. Хорошо, что флешку с записями всегда в кармане ношу. А так бы пришлось в подземку вылазку планировать. Через несколько часов радио заиграет новыми красками, так сказать. Спасибо...</rus>
  </string>

  <string id="jupiter_tridognight_stop_dictofon_done_0">
    <rus>Тут такое дело... Есть идея. Я в своих вылазках нашёл несколько диктофонов с записями людей перед самой смертью. Думаю, что по этим записям можно было бы сделать отдельную передачу. Например, "Голоса из преисподней" или...</rus>
  </string>
  <string id="jupiter_tridognight_stop_dictofon_done_1">
    <rus>Ха-ха-ха... Я смотрю, у тебя тоже есть тяга к творчеству. Давай сюда диктофоны. Будет время, прослушаю. А если материал стоящий, то и передачу можно будет сварганить. Надо не только уметь говорить, важнее уметь слушать. Слушай радио и, возможно, услышишь свои записи и мои комментарии к ним. Ещё раз спасибо за помощь. Пойду к микрофону. Бывай.</rus>
  </string>
  <string id="jupiter_tridognight_stop_dictofon_done_2">
    <rus>Давай, Тридогнайт, дерзай. Мне Сидор наушники к ПДА обещал подогнать. Буду бродить по Зоне и твоё радио слушать. До новых встреч в эфире.</rus>
  </string>

  <string id="info_tolik_about_warriors_0">
    <rus>Толик, хотел спросить... Как вы спите в этой хате, где скелеты? Вам не страшно? Голоса эти... Дверь хоть и закрыта, но всё же.</rus>
  </string>
  <string id="info_tolik_about_warriors_1">
    <rus>Ты это верно подметил. Все эту хату стороной обходят. А я тебе так скажу — бояться надо живых, а не мёртвых. Тем более двери открывать никто не собирается. Таких смельчаков я пока тут не встречал. Подожди... А ты чем так интересуешься? Артефакт глаза мозолит? Дверь дубовая крепкая, замок советский. Тут только взрывчатка может помочь. Но в деревне мы такими веществами не балуемся. Опасно для жизни...</rus>
  </string>
  <string id="info_tolik_about_warriors_2">
    <rus>А как насчёт военных? Может с ними можно договориться? Под мостом, вроде, неплохие ребята. Южный блокпост...</rus>
  </string>
  <string id="info_tolik_about_warriors_3">
    <rus>Так! Попридержи коней. Ты с Луны свалился? А, нет — с грузовика вниз головой упал. Хочешь всю деревню подставить? Про блокпост забудь раз и навсегда. Не суйся туда даже, если Сидор попросит. А то, прилетит, блин, волшебник в голубом вертолёте и бесплатно покажет кино. Сровняет всю деревню под корень. Нам это надо? Я думаю, ответ понятен.</rus>
  </string>
  <string id="info_tolik_about_warriors_4">
    <rus>А под мостом? Насколько я понял, там поспокойнее обстановка. Вроде, стволами не машут.</rus>
  </string>
  <string id="info_tolik_about_warriors_5">
    <rus>В тихом омуте черти водятся. Дам пару бесплатных советов. За то, что помог мне, не бросил, как некоторые. Значит так! Запоминай, как отче наш, если хочешь дожить до осени. Поговорить с Кузей, это начальник, можно без водки, но пройти в сторону Свалки — только за бутылку. Если Кузя обидится, то Сидор может замолвить за тебя словечко, но не бесплатно. А если стрельнёшь, не дай Бог, в их сторону, то тут даже Сидор не поможет. Пиши — пропало. Теперь, есть тропка через насыпь возле тепловоза, но там бандиты. Да и вояки на насыпи, если заметят, то доложат Кузе. А это опять проблемы. Поэтому самый безопасный путь, как ни странно, это через тоннель с электрами. Подвожу итог — в сторону Свалки через тоннель, обратно — через Кузю за водку. Запиши на лбу. Чуть не забыл... Ночью там не ходи. В темноте они не разбираются, кто идёт. Палят во всё, что шевелится. Лучше дождаться рассвета. Запомнил?</rus>
  </string>
  <string id="info_tolik_about_warriors_6">
    <rus>Запомнил... Но при случае спрошу под мостом про взрывчатку. За спрос не бьют в нос. Спасибо, Толян, за информацию. Отдыхай.</rus>
  </string>

  <string id="talk_box_paper_warriors_0">
    <rus>Разрешите обратиться, товарищ майор! Нам в "Деревне новичков" нужна взрывчатка для одного срочного дела. Разговаривать на такую щекотливую тему тут больше не с кем, поэтому...</rus>
  </string>
  <string id="talk_box_paper_warriors_1">
    <rus>А-а-а... И ты туда же? Двери в доме хочешь вынести? Что, переночевать негде? Или водку на столе желаете допить, сэр? Был тут один деятель. Значит, у него ни хрена не вышло. Понятно... Не страшно?</rus>
  </string>
  <string id="talk_box_paper_warriors_2">
    <rus>Ну, бывало и страшнее... А кто эти люди, что там на полу лежат? По позам видно, что у них была своеобразная дуэль. Не в курсе?</rus>
  </string>
  <string id="talk_box_paper_warriors_3">
    <rus>В ракурсе! Давно это было, когда ещё срочников призывали. Ходили они в патруль, а потом и в самоволки. Два закадычных друга. Пили в деревне, песни орали. Поговаривали, что выследили они какого-то сталка, убили и хабар забрали. А утром прапорщик Зинин пошёл их искать, а тут чертовщина такая. Дверь изнутри закрыта, голоса и арт светится. Сами себя порешили или убил кто, науке это не известно. Но я так мыслю — арт не поделили. Пацаны безмозглые. Ладно... Бери ящик с динамитом в бульдозере, за твоей спиной который. Сам понимаешь, подальше от лагеря храним. Сразу не открывай. Поставишь под дверь, тогда и откроешь. Потом отойдёшь подальше и из ствола по шашкам. Детонаторов и шнуров у меня нету. Я не подрывник. Так, что дедовским методом — бабах и готово. Потом отблагодаришь — завтра. Кругом! Шагом марш!</rus>
  </string>
  <string id="talk_box_paper_warriors_4">
    <rus>Вот так просто? Ну, спасибо. Что тут ещё сказать? Буду должен. Земля круглая — Кордон тесен. Странно всё это...</rus>
  </string>

  <string id="statement_box_paper_warriors_0">
    <rus>Что? С автоматом и охраной можно смело шутки устраивать над гражданским населением? Вся деревня уже на меня волком смотрит.</rus>
  </string>
  <string id="statement_box_paper_warriors_1">
    <rus>Тихо-тихо... Не шелести. Ты пошутил насчёт взрывчатки, я тоже посмеялся. Ну? Дверь не поддаётся? Какая жалость. Тут посерьёзнее инструмент нужен. Отставить смех в строю! Вольно! Можно покурить и оправиться.</rus>
  </string>
  <string id="statement_box_paper_warriors_2">
    <rus>Я думал, ты серьёзный человек. А тут детский сад какой-то. Не зря говорят — кто в армии служил, тот в цирке не смеётся...</rus>
  </string>
  <string id="statement_box_paper_warriors_3">
    <rus>Ладно, не сердись. В баре "100 Рентген" поинтересуйся. Там народец ушлый. У Бармена в торговле фомки не будет, а вот у завсегдатаев может заваляться. И возьми кое-что за моральный ущерб. Пригодится. Ну, бывай, шутник.</rus>
  </string>

  <string id="invincible_dwarf_boss_0">
    <rus>Шёл мимо — решил по ходу забежать на огонёк. Чего звали, Шахтёр?</rus>
  </string>
  <string id="invincible_dwarf_boss_1">
    <rus>Что у нас за обстановка такая? Постоянно тревожная. Не успели избавиться от одного чудовища в обличии монолитовца, уже все кричат, что в Лабиринте появилось другое. Говорят, что страшнее предыдущего.</rus>
  </string>
  <string id="invincible_dwarf_boss_2">
    <rus>Скорее всего, очередные сталкеровские байки около костра. И что там за чудовище такое?</rus>
  </string>
  <string id="invincible_dwarf_boss_3">
    <rus>Никто не знает, Стрелок. Никто не рассказывал, потому что никто оттуда не возвращался. Сходи посмотри — будь другом. В самом, говорят, низу Лабиринта. Возьми побольше патронов и гранат. Если решишь проблему, то мне отчитываться не надо. Я тебе доверяю. Тем более, что больше, наверно, мы уже не увидимся. Ну, на тебя вся надежда, паря. С Богом и прощай... Что-то в глаз попало — заслезился. Ну, иди...</rus>
  </string>
  <string id="invincible_dwarf_boss_4">
    <rus>Ну, тогда не поминайте лихом. Было приятно с вами работать. Прощевайте, товарищи! На правое дело иду.</rus>
  </string>

  <string id="talk_black_stalker_soul_0">
    <rus>Привет... Ты кто будешь? Судя по одёжке, на паломника смахиваешь. Странствуешь по миру?</rus>
  </string>
  <string id="talk_black_stalker_soul_1">
    <rus>Бродяга я... Неупокоенные души собираю убиенных сталкеров. Если предлагают — даю неплохую цену.</rus>
  </string>
  <string id="talk_black_stalker_soul_2">
    <rus>Артефакты, что ли, ищешь? А чего тогда ворон считаешь? Под лежачий камень на Свалке вода не течёт. Шевелиться надо...</rus>
  </string>
  <string id="talk_black_stalker_soul_3">
    <rus>Артефакты? Можно и так сказать... Каждому по вере его. Принеси мне одну такую душу. Тут, на краю Свалки, сталкеры погибли. Сафари устроили на тушканов, скорость не рассчитали и прямиком в дерево. Не выжил никто. Души их разлетелись: кто к Создателю, кто прямиком в ад. Все, кроме одного бедолаги. Мается душа его в том месте, простенькая душонка рядового человека... Души — они ведь разные бывают, знаешь ли. Есть мелкие, как капли. Есть кристально чистые, но такие — большая редкость...</rus>
  </string>
  <string id="talk_black_stalker_soul_4">
    <rus>Хватит по ушам катать. Так и скажи, что арты нужны. Странный ты какой-то... Ладно, схожу посмотрю, что там делается. Принесу тебе погремушку...</rus>
  </string>


  <string id="soul_black_stalker_dialog_0">
    <rus>Вот... Принёс неупокоенную душу.</rus>
  </string>
  <string id="soul_black_stalker_dialog_01">
    <rus>Показывай, что там у тебя?</rus>
  </string>
  <string id="soul_black_stalker_dialog_1">
    <rus>Принёс тебе "Душу".</rus>
  </string>
  <string id="soul_black_stalker_dialog_2">
    <rus>Принёс "Каплю души".</rus>
  </string>
  <string id="soul_black_stalker_dialog_3">
    <rus>Принёс "Огненную душу".</rus>
  </string>
  <string id="soul_black_stalker_dialog_4">
    <rus>Принёс "Кристальную душу".</rus>
  </string>
  <string id="soul_black_stalker_dialog_5">
    <rus>Принёс "Кристальную Душу Бенгала".</rus>
  </string>
  <string id="soul_black_stalker_dialog_00">
    <rus>А, нет... Это не то, что тебе надо. Пока ничего подходящего не нашёл.</rus>
  </string>
  <string id="soul_black_stalker_dialog_000">
    <rus>Создатель с тобой... Забирай деньги.</rus>
  </string>

  <string id="black_stalker_about_semetskiy_0">
    <rus>Выполнил твою просьбу... Ну, бывай, вечный странник...</rus>
  </string>
  <string id="black_stalker_about_semetskiy_1">
    <rus>Подожди. Поговори со мной. Отдохни. Есть у меня к тебе предложение. Помощь мне нужна. Ты, как я убедился, человек слова и дела. Выслушаешь?</rus>
  </string>
  <string id="black_stalker_about_semetskiy_2">
    <rus>Говори, если действительно предложение дельное. Может, и порешаем...</rus>
  </string>
  <string id="black_stalker_about_semetskiy_3">
    <rus>На этих землях давно обосновался один сталкер, легенда Зоны, Хранитель секрета Монолита, Коллекционер артефактов... Имя ему Юрий Семецкий. Все о нём знают. И ты тоже должен был слышать байки про него. Давно это было... Заключил он со мной договор, я с ним, мы с ним — неважно. Мы ему даровали бессмертие, он нам за это продал душу. Вникаешь?</rus>
  </string>
  <string id="black_stalker_about_semetskiy_4">
    <rus>Тоже арты тебе таскал на продажу по малолетству? Или... Подожди, а дальше что?</rus>
  </string>
  <string id="black_stalker_about_semetskiy_5">
    <rus>Нет, не арты... Тут уже дело серьёзное. Если ты дашь согласие на посредничество по этому договору, то придёт время платить по счетам. В договоре есть условие — душу можно забрать только, если мы выполним три его желания. Я сам не могу выполнять, в договоре это строго прописано. Семецкий должен озвучить желания посреднику, если таковой объявится. Прими участие, а я в долгу не останусь. Что скажешь?</rus>
  </string>
  <string id="black_stalker_about_semetskiy_6">
    <rus>Ты это без дураков? Мне просто интересно стало. Поэтому я согласен, но ничью сторону не принимаю, никого судить не собираюсь. С чего мне начать?</rus>
  </string>
  <string id="black_stalker_about_semetskiy_7">
    <rus>Хвала Создателю! Поговори с ним. На Радаре он обосновался. Питается пси-излучением... Скажи, что от меня и он всё поймёт. Дальше сам всё расскажет, он должен озвучить свои хотелки... По условию договора — должен. Никому нарушать нельзя... А потом ко мне на консультацию. Мне тоже интересно, что он там придумал за эти долгие годы. А думал он об этом постоянно...</rus>
  </string>
  <string id="black_stalker_about_semetskiy_8">
    <rus>Да... Дела тут у вас. Даже не верится. А я думаю, чего это Семецкий постоянно в чате дохнет периодически. Забаговал сталкер. Скоро вернусь.</rus>
  </string>

  <string id="black_stalker_about_semetskiy_2_0">
    <rus>Я с Семецким разговаривал. Слышал о таком сталкере? Или, может, в чате о его смерти читал?</rus>
  </string>
  <string id="black_stalker_about_semetskiy_2_1">
    <rus>Не только слышал и читал, но и видел... Поэтому есть к тебе предложение. Помощь мне нужна. Ты, как я убедился, человек слова и дела. Выслушаешь?</rus>
  </string>
  <string id="black_stalker_about_semetskiy_2_3">
    <rus>Когда он тут обосновался, легенда Зоны, Хранитель секрета Монолита, Коллекционер артефактов, никто не знает... Давно это было. Заключил он со мной договор, я с ним, мы с ним — неважно. Мы ему даровали бессмертие, он нам за это продал душу. Вникаешь?</rus>
  </string>
  <string id="black_stalker_about_semetskiy_2_6">
    <rus>Ты это без дураков? Мне просто интересно стало. Поэтому я дал Семецкому согласие на посредничество в этом договоре, но ничью сторону не принимаю, никого судить не собираюсь. Он озвучил мне пока два желания. Третье озвучит позже. Первое — найти нанокостюм "Последнего дня". Второе — сделать Борова героем "Арены". Весело, не правда ли? Борова я давно завалил. Какие будут советы, пожелания?</rus>
  </string>
  <string id="black_stalker_about_semetskiy_2_7">
    <rus>Первое желание кажется простеньким, но это только кажется. В чём подвох? А подвох в том, что нанокостюм выкрал Коллекционер у "Последнего дня". Слышал о таком? Нет? О нём позже... Теперь закономерный вопрос — откуда об этом узнал Семецкий? По Борову... У него были приближённые. Крысюк — мелкая сошка. А вот Корефан это тот, кто нам нужен. С Боровом я тебе помогу, а костюм пока ищи сам. Слышал я, что у Сахарова в бункере была генеральная уборка. Поговори с ним. Кажется мне, что Круглов нашёл то, что нам нужно. Начни с Янтаря, а там время покажет. Время — главный ингредиент в приготовлении кнутов и пряников.</rus>
  </string>
  <string id="black_stalker_about_semetskiy_2_8">
    <rus>Да... Дела тут у вас. Я подозревал, что вы с Семецким не из мира сего, но не до такой степени... Пойду к Сахарову. Посмотрим, что дальше будет. Очень любопытно...</rus>
  </string>

  <string id="black_stalker_about_semetskiy_agreement_0">
    <rus>Я с Семецким разговаривал. Он озвучил мне пока два желания. Третье озвучит позже. Первое — найти нанокостюм "Последнего дня". Второе — сделать Борова героем "Арены". Весело, не правда ли? Борова я давно завалил. Какие будут советы, пожелания?</rus>
  </string>

  <string id="semetskiy_about_black_stalker_0">
    <rus>Вижу, что поговорить хочешь. Не томи...</rus>
  </string>
  <string id="semetskiy_about_black_stalker_1">
    <rus>Есть одна давняя проблема. Спокойно жить мне не даёт. Дураком я тогда был, а сейчас поумнел, но уже поздно. Есть в Зоне мутный тип. Бродягой себя называет. Встречал такого?</rus>
  </string>
  <string id="semetskiy_about_black_stalker_2">
    <rus>Не помню... Может и встречал. Все мы в Зоне бродяги. Дальше что?</rus>
  </string>
  <string id="semetskiy_about_black_stalker_3">
    <rus>С Бродягой сделка у меня на крови. Я ему душу продал за бессмертие, идиот. Оттягивать страшный конец уже нет ни сил, ни смысла. Надо действовать. Помоги решить траблу. Стань посредником в этом вопросе.</rus>
  </string>
  <string id="semetskiy_about_black_stalker_4">
    <rus>Ну, попробую... Но результат положительный не обещаю. Подожди... Артефакт продал? Или... А что делать-то надо?</rus>
  </string>
  <string id="semetskiy_about_black_stalker_5">
    <rus>Спасибо, что не отказал. Тогда я посреднику, по условию договора, должен озвучить три желания. Запоминай пока два. Первое — найди нанокостюм "Последнего дня". Второе — сделай так, чтобы Боров стал героем "Арены" в Баре. Если выполнишь все три желания, то я уйду в небытие, а он получит мою душу. Поговори с ним и всё поймёшь. Он с удовольствием расскажет всю историю договора. Безысходность полная — и жить надоело, и в небытие уходить страшно. Вот она цена глупости.</rus>
  </string>
  <string id="semetskiy_about_black_stalker_6">
    <rus>Странная история, конечно. Боров остыл давно... Бывай тогда... Пойду искать Бродягу. Жди вестей.</rus>
  </string>

  <string id="semetskiy_vstrecha_radar_wounded">
    <rus>Ёк-макарёк... Что с тобой? Поднимайся... Давай руку и пей антидот... Воду пей!</rus>
  </string>

  <string id="semetskiy_vstrecha_radar_0">
    <rus>Привет, сталкер... Слышал я в чате о тебе, но судьба нас не сводила до этого момента. Что это было?</rus>
  </string>
  <string id="semetskiy_vstrecha_radar_1">
    <rus>И хорошо, что не сводила. Я о тебе тоже слышал. А было то, что с пси-излучением переборщил немного. Не обращай внимания. Так... Артефактик мой у тебя был... "Осколок Монолита", помнишь? Не-не, он мне без надобности теперь. Судьба моя такая — умирать и воскрешаться. Когда я впервые заключил договор... Загадал желание у Монолита, заметил этот осколок и забрал... Да только свалили меня мутанты недалеко от станции. Воскрес через час, а арта в рюкзаке и нет — обчистил кто-то... Потом этот арт у тебя оказался — таковы слухи.</rus>
  </string>
  <string id="semetskiy_vstrecha_radar_2">
    <rus>Я плохо помню, но, наверно, знаю того, кто забрал у тебя арт — уж извини, ты же трупом на земле валялся. Разговор у меня к тебе серьёзный. Бродягу помнишь? Нашёл он того, кто поможет выполнить твои три желания. Дальше продолжать? Или...</rus>
  </string>
  <string id="semetskiy_vstrecha_radar_3">
    <rus>Так... С места в карьер значит? Значит так оно и надо. Время пришло... Оттягивать страшный конец уже нет ни сил, ни смысла. Дураком я тогда был, а сейчас поумнел, но уже поздно. Я так понял, что ты про сделку на крови знаешь.</rus>
  </string>
  <string id="semetskiy_vstrecha_radar_4">
    <rus>Бродяга что-то скрывает, но по основному вопросу я в теме. Будешь исполнять?</rus>
  </string>
  <string id="semetskiy_vstrecha_radar_5">
    <rus>Спасибо, что не отказал. Тогда я посреднику, по условию договора, должен озвучить три желания. Запоминай пока два. Первое — найди нанокостюм "Последнего дня". Второе — сделай так, чтобы Боров стал героем "Арены" в Баре. От меня подсказок не дождёшься. Если выполнишь все три желания, то я уйду в небытие, а он получит мою душу. Безысходность полная — и жить надоело и в небытие уходить страшно. Вот она цена глупости.</rus>
  </string>
  <string id="semetskiy_vstrecha_radar_6">
    <rus>Странная история, конечно. Боров остыл давно... Бывай тогда... Жди вестей.</rus>
  </string>

  <string id="talk_prof_sahar_parts_map_0">
    <rus>Я от персонала тут узнал, что вы генеральную уборку в бункере затеяли? Слухами Зона полнится.</rus>
  </string>
  <string id="talk_prof_sahar_parts_map_1">
    <rus>Да уж... Тонну пыли младшие научные сотрудники убрали с оборудования. А я хотел всего лишь старые коробки и ящики утилизировать.</rus>
  </string>
  <string id="talk_prof_sahar_parts_map_2">
    <rus>И, наверное, что-то интересное нашли. Так всегда бывает при капитальной приборке...</rus>
  </string>
  <string id="talk_prof_sahar_parts_map_3">
    <rus>Нашли старые заначки. Шучу... Круглов нашёл странный подсумок, в нём какая-то бумажка. Вроде, на карту местности похожа. Слышали про Коллекционера? Кто о нём в Зоне не слышал? Так вот, я подозреваю, что это его подсумок. Часто он к нам наведывался. Уникальные артефакты приносил. А в последнее время... как бы это вам сказать? Стареть он начал не по дням, а по часам. Разговаривал сам с собой и по ночам даже бредил. Постоянно интересовался группировкой "Последний день". А в последнее посещение загадками разговаривал. Есть у меня, говорил, костюм без галстука. Счастливые, мол, часов не наблюдают. В картишки, говорил, я тут с местными бродягами перекинулся и всех победил. Прибраться вам надо, товарищ профессор. И ушёл... Больше я его не видел. Его это подсумок, Стрелок.</rus>
  </string>
  <string id="talk_prof_sahar_parts_map_4">
    <rus>Мне бы посмотреть на эту бумажку... Может, презентуете мне этот подсумок Коллекционера? Не зря он у вас его оставил.</rus>
  </string>
  <string id="talk_prof_sahar_parts_map_5">
    <rus>Теперь уже не зря... У меня к вам просьба, Стрелок. Круглов категорически отказался. Бурчал, что и замеров ему хватило. Приведите зомбированного для наших полевых экспериментов, а мы вам клочок бумаги. Оборудование мы уже приготовили и настроили. Ваша задача привести его в полевой контейнер, а наша электромагнитная установка его притянет и успокоит. И осторожно подходите к решению вопроса. Он нам живой нужен. По рукам?</rus>
  </string>
  <string id="talk_prof_sahar_parts_map_6">
    <rus>Странная история, конечно. Да... Справедливая сделка. Пойду искать подходящего зомбированного. Скоро вернусь.</rus>
  </string>

  <string id="talk_prof_sahar_parts_map_done_0">
    <rus>Ну, у вас и запросы, товарищи учёные... Не стоите вы на месте.</rus>
  </string>
  <string id="talk_prof_sahar_parts_map_done_1">
    <rus>Как всё прошло, Стрелок? Были какие-нибудь трудности?</rus>
  </string>
  <string id="talk_prof_sahar_parts_map_done_2">
    <rus>Да, всё нормально... Ваша установка успокоила его агрессию. Стоит, как вкопанный. Принимайте работу.</rus>
  </string>
  <string id="talk_prof_sahar_parts_map_done_22">
    <rus>Не доглядел я... умер испытуемый. А за другим я уже не пошёл. На душе муторно... Не моё это...</rus>
  </string>
  <string id="talk_prof_sahar_parts_map_done_3">
    <rus>Очень хорошо... Забирайте эту, как я понимаю, часть карты. Успехов в поисках, Стрелок. Всего хорошего.</rus>
  </string>
  <string id="talk_prof_sahar_parts_map_done_33">
    <rus>Плохо... Придётся Круглова принудительно подключать к этой проблеме. Смею попросить у вас, Стрелок, некоторую сумму для развития науки, так сказать. Сто тысяч и бумага ваша.</rus>
  </string>
  <string id="talk_prof_sahar_parts_map_done_4">
    <rus>Спасибо, товарищ Сахаров... Попробую разобраться с этим хитрым посланием Коллекционера.</rus>
  </string>
  <string id="talk_prof_sahar_parts_map_done_44">
    <rus>Берите деньги... Что поделать? Я не в обиде и всё прекрасно понимаю.</rus>
  </string>
  <string id="talk_prof_sahar_parts_map_done_444">
    <rus>Нет таких денег... Накоплю — принесу. Связался с этим Бродягой. Мало мне проблем...</rus>
  </string>

  <string id="talk_prof_sahar_parts_map_money_0">
    <rus>Вот, профессор... Накопил потом и кровью на развитие науки. Не побрезгуйте...</rus>
  </string>
  <string id="talk_prof_sahar_parts_map_money_1">
    <rus>Не злитесь, Стрелок... Это не в мой карман. Забирайте бумагу. И всего хорошего. Удачи в поисках.</rus>
  </string>

  <string id="talk_without_zombied_experiment_0">
    <rus>Ну, привет, неприкаянная душа. Пошли к профессору. Там тебя вылечат. Наверно... Выдвигаемся!</rus>
  </string>
  <string id="talk_without_zombied_experiment_1">
    <rus>Э-э-э... Эм... Не пойду никуда... А-а-у... Уходи... Не хочу... э-э-э... Я так больше не буду... Эм-м-м-м... У-у-у-у... Уходи-и-и-и...</rus>
  </string>
  <string id="talk_without_zombied_experiment_2">
    <rus>Ясно... Придётся применить силу...</rus>
  </string>

  <string id="talk_prof_sahar_parts_fail_0">
    <rus>Вот, профессор... Такие дела... Не смог я выполнить ваше поручение...</rus>
  </string>
  <string id="talk_prof_sahar_parts_fail_1">
    <rus>Я всё видел, Стрелок... Зачем вы убили испытуемого? Откуда такое неприятие? Такое озлобление... Уходите... Бумагу я вам не отдам! Всего хорошего.</rus>
  </string>

  <string id="dialog_persuade_arena_man_0">
    <rus>Арни... Мне с тобой поговорить надо. Серьёзное дело...</rus>
  </string>
  <string id="dialog_persuade_arena_man_1">
    <rus>Что ты опять затеял?</rus>
  </string>
  <string id="dialog_persuade_arena_man_2">
    <rus>Хочу тебя попросить об одном одолжении... Я фотку Борова повесил на доску "Арены". Если кто будет спрашивать, а особенно Семецкий... Да, не таращи зенки. Юрий Семецкий — слышал о таком? Так вот... Расскажешь о бурной молодости Борова в первых боях на "Арене". Выручишь? Чего тебя трясёт? Заболел что ли?</rus>
  </string>
  <string id="dialog_persuade_arena_man_3">
    <rus>Проблемы у меня, Стрелок... Убить меня хотят. Вот только что сообщение пришло от одного отморозка. Типа, он уже тут в Баре и напомнит мне про дела минувших дней, если я уже забыл. Помоги мне... Страшный это человек! Давно я о нём не слышал и вот опять... Что мне делать?</rus>
  </string>
  <string id="dialog_persuade_arena_man_4">
    <rus>Э-э-э... Возьми себя в руки! И по существу вопроса: кто, когда, зачем, почему? Про какое прошлое речь?</rus>
  </string>
  <string id="dialog_persuade_arena_man_5">
    <rus>Давно это было... Как потом я узнал, спрятал он снайперку на Арене. Заказал у меня бой и всех пострелял и бойцов, и зрителей. Я на Дикую убежал, долго отсиживался в вагончике. Позже опять бои возобновил. Он в шахматы неплохо играет. Знаешь какая у него фича? Играть на интерес. А знаешь, какой интерес? Проиграл — смерть. Много он сталкеров погубил, которые думали, что умеют играть в шахматы. Погоняло у него — Белый Ворон. В белом плаще ходит и зимой летом — одним цветом. Помоги, дружище! Поищи его — он точно уже тут, где-то рядом притаился. Если не мы его, то он нас! Это я на всю жизнь запомнил. А я про молодость Борова буду всем рассказывать, если выживу конечно. Поможешь?</rus>
  </string>
  <string id="dialog_persuade_arena_man_6">
    <rus>Ну, дела... И куда только Воронин смотрит? Тревоги нету, а значит этот снайпер твой в засаде. Это уже хреново. Сиди тут и не высовывайся. Пойду искать.</rus>
  </string>

  <string id="what_year_dialog_0">
    <rus>Ты кто такой? Как ты здесь очутился? Я пожарников не вызывала! Как ты попал в квартиру? Я же закрывала дверь на цепочку...</rus>
  </string>
  <string id="what_year_dialog_1">
    <rus>Тихо-тихо... Где я и какой сейчас год?</rus>
  </string>
  <string id="what_year_dialog_2">
    <rus>Что? Год? Ты что, сбежал из дурки? Я кричать буду! Я сейчас мужа позову! Дима-а-а-а...</rus>
  </string>
  <string id="what_year_dialog_3">
    <rus>Да успокойся ты! Нету здесь никакого мужа. Какой год, спрашиваю? Быстро!</rus>
  </string>
  <string id="what_year_dialog_4">
    <rus>Ой... 1986-ой, 25 апреля... +21 градус по цельсию, без осадков сегодня передавали... Уходи, а то опять закричу!</rus>
  </string>
  <string id="what_year_dialog_5">
    <rus>Ясно... Привет мужу. На первомайскую демонстрацию не ходи. Всё, меня нет...</rus>
  </string>

  <string id="dialog_persuade_arena_man_final_0">
    <rus>Всё, Арни... Можешь спать спокойно. Вычислил я этого безумца. На башне сидел этот ворон. Ждал пока ты к Петренко пойдёшь лясы точить. Так и не дождался.</rus>
  </string>
  <string id="dialog_persuade_arena_man_final_1">
    <rus>Ну, ты человечище! Я всем буду рассказывать теперь про тебя и про Борова на "Арене". Подожди... Тут у меня целый склад ненужного хабара. Сталкерня на выходе с "Арены" всегда забывает на адреналине забирать свои шмотки. Кто раненый, а кого и выносят — сам понимаешь. Так что забирай, дружище! Не на мусорку же выбрасывать...</rus>
  </string>
  <string id="dialog_persuade_arena_man_final_2">
    <rus>Арни... Ну, у меня и так перевес — еле ноги передвигаю. Ну, ладно... Будь здоров — не кашляй. Пошёл я дальше по своим делам.</rus>
  </string>

  <string id="dialog_chess_sniper_death_0">
    <rus>Ты кто такой, дядя? Отвали! Мне помощники не нужны. Прыгай вниз, а то мозги вышибу!</rus>
  </string>
  <string id="dialog_chess_sniper_death_1">
    <rus>Ага... Слушаюсь и повинуюсь, белый хозян. Или как там тебя? Белая ворона... Сейчас ты у меня и полетаешь, козёл!</rus>
  </string>

  <string id="talk_semetskiy_about_third_wish_no_0">
    <rus>Привет, Юрий... Выполнили мы твои два желания. Будешь третье загадывать? Вот доказательства...</rus>
  </string>
  <string id="talk_semetskiy_about_third_wish_no_1">
    <rus>Подожди, Стрелок... Я ещё думаю. Кстати, был я у Шахтёра в Пещере. Он спрашивал, куда ты подевался? Дело у него к тебе, как я понял, есть... Сходи, пока я в раздумьях, к нему что ли.</rus>
  </string>

  <string id="talk_semetskiy_about_third_wish_out_0">
    <rus>Ну, что? Есть идеи насчёт третьего желания?</rus>
  </string>
  <string id="talk_semetskiy_about_third_wish_out_1">
    <rus>Всё ещё думаю... Спешить мне некуда. Приходи позже...</rus>
  </string>

  <string id="talk_semetskiy_about_third_wish_0">
    <rus>Ну, что, Юрий? Сколько можно думать? Индюк тоже думал... Ладно... Вот доказательство — нанокостюм "Последнего дня". Трудновато было, но всё же. Вышел я на твоего знакомого Коллекционера. И Боров уже давно герой "Арены". По молодости в боях принимал участие. Фотка на доске висит. Если не веришь, у Арни спроси...</rus>
  </string>
  <string id="talk_semetskiy_about_third_wish_1">
    <rus>Да-а-а... Ребята вы, как я посмотрю, шустрые. Ну, в Бродяге я никогда не сомневался. Знаешь, кто он такой? Он не рассказывал?</rus>
  </string>
  <string id="talk_semetskiy_about_third_wish_2">
    <rus>Не рассказывал, а я и не спрашивал. Хотя, если честно, очень любопытно. Весело с вами время проводить, жалко, что некогда...</rus>
  </string>
  <string id="talk_semetskiy_about_third_wish_3">
    <rus>Хочешь — верь, а хочешь — не верь... Это он... Чёрный Сталкер... Зеркальный Человек... Сын Создателя Зла... Ты обращал внимание на Бродягу, когда он в ПДА смотрит? Нет? Там не экран... Там зеркало! Ну, посмейся... Смеётся тот, кто смеётся последним. Ладно... Есть у меня враг по жизни. Когда-то по молодости друзьями были — не разлей вода. А потом скрысился он. Украл у меня ночью дорогую мне вещицу. Отомсти за меня. Желаю вместе с ним в небытие уйти. И вещицу мне верни. Хочу в руках подержать перед уходом. Сам понимаешь — подсказок не будет. Имя только скажу — Петро Дранчук. Удачи в поисках, Стрелок. Уходи...</rus>
  </string>
  <string id="talk_semetskiy_about_third_wish_4">
    <rus>Уйду... Но ты же сам понимаешь, что Зеркальный Человек достанет хоть чёрта лысого из преисподней. Да, не повезло тебе... Бывай.</rus>
  </string>

  <string id="dialog_tramp_third_wish_0">
    <rus>Привет, странник. Фотку Борова я на "Арене" повесил. Арни подговорил, чтобы словечко закинул, если что. Костюм тоже нашёл, хотя было нелегко. Два желания, получается, выполнено. Сразу после этого поговорил с Семецким. В третьем желании заказал он своего бывшего друга. Желает его с собой забрать в небытие и вещицу вернуть ценную, им же и похищенную. Имя клиента Петро Дранчук. Что будем делать?</rus>
  </string>
  <string id="dialog_tramp_third_wish_1">
    <rus>Подожди... Ты точно имя запомнил? Ничего не перепутал? Петро Дранчук?</rus>
  </string>
  <string id="dialog_tramp_third_wish_2">
    <rus>Точно... Петро Дранчук. Говорит, убей и вещицу принеси...</rus>
  </string>
  <string id="dialog_tramp_third_wish_3">
    <rus>Дела-а-а... Это же Тень Монолита. Так его звали до договора... До договора с нами. Две тысячи первый год... Ну, Семецкий! Ну, жук навозный...</rus>
  </string>
  <string id="dialog_tramp_third_wish_4">
    <rus>Как Тень Монолита? Так, а как его убить? Он же бессмертный. Тем более я его недавно изгнал из Лабиринта по просьбе Шахтёра. Где его теперь искать?</rus>
  </string>
  <string id="dialog_tramp_third_wish_5">
    <rus>Как изгнал? Когда? Я же его год назад на Генераторах на кладбище закопал. Договор подошёл к концу... Десять лет прошло, как и договаривались. Я душу забрал и похоронил его прямо там. Замуровал, в прямом смысле слова.</rus>
  </string>
  <string id="dialog_tramp_third_wish_6">
    <rus>На днях это было. Точно говорю. Тусил он в лабиринте. Я его кристаллы разрушил — он и ретировался. Только вот куда?</rus>
  </string>
  <string id="dialog_tramp_third_wish_7">
    <rus>Подожди... Дай-ка я в ПДА посмотрю... Так... Ага, всё ясно! Он после нашего договора у Монолита бессмертие попросил. Обманул он меня. Я его закопал, а он вылез из могилы и спрятался в Лабиринте. Может быть такое? Если он был у Монолита, то всё может быть. Вот сволочь!</rus>
  </string>
  <string id="dialog_tramp_third_wish_8">
    <rus>Да... Сделал нас Семецкий. Молодец мужик! Тени нигде нету, он бессмертный и вдобавок мёртвый. Адская смесь, я бы сказал. И что теперь делать?</rus>
  </string>
  <string id="dialog_tramp_third_wish_9">
    <rus>Подожди... ПДА показывает, что в могиле кто-то или что-то есть. Ты точно уверен, что в Лабиринте был именно Тень, а не какой-нибудь сумасшедший фанатик-последователь? Какие наши действия? Для начала поступим так... Иди на Генераторы и проверь кладбище. Надо точно убедиться, что ты ничего не напутал. Ищи могилу без креста, замурованную камнями. Лопата рядом возле дерева. Потом бегом ко мне. Будем разбираться...</rus>
  </string>
  <string id="dialog_tramp_third_wish_10">
    <rus>Ясно... Надоело мне в последнее время могилы копать. Путь неблизкий. Как закончу, так сразу маякну.</rus>
  </string>

  <string id="talk_zemlyk_about_friend_0">
    <rus>Будь здрав, Земляк... Я тут на кладбище занимался расследованием и нашёл вот такой наладонник. Видел его раньше?</rus>
  </string>
  <string id="talk_zemlyk_about_friend_1">
    <rus>Как ты его нашёл? Подожди... На кладбище? Это же КПК моего друга! Я дядю Фёдора уже больше года ищу по всей Зоне. Ну, говори!</rus>
  </string>
  <string id="talk_zemlyk_about_friend_2">
    <rus>Убили его, как я понял, и на кладбище закопали. Может вспомнишь, что-нибудь подозрительное? Я понимаю, что много времени прошло, но всё же.</rus>
  </string>
  <string id="talk_zemlyk_about_friend_3">
    <rus>Закопали? Кому это надо было? Бесхитростный человек — рубаха парень... Эх, дядя Фёдор! Что тут вспоминать? Прошли мимо лагеря двое подозрительных лиц. Один в плаще с капюшоном, а второй в комбезе монолита и в противогазе — рожи не видно. Позже в сторону тропки уже двигал только один — тот, что в плаще. Ну, мало ли, кто тут шарится — дальше сало жарим на костре. Ближе к полуночи спать пошли. А утром дядю Фёдора уже никто не видел. Как сквозь землю провалился... Искал я его по своим каналам, но сам понимаешь, как это — искать чёрную кошку в чёрной комнате, когда её там нет. Теперь уже похороним его по человечески. Вот так вот неожиданно... Спасибо тебе, Стрелок... Возьми хоть гранат ящик. Этого добра тут хватает. А я панихиду готовить буду... Иди.</rus>
  </string>
  <string id="talk_zemlyk_about_friend_4">
    <rus>Понятно... Теперь всё становится на свои места. Прощай, Земеля. Не поминай лихом...</rus>
  </string>

  <string id="talk_annual_report_0">
    <rus>Что и требовалось доказать — нету Тени в могиле. Хитрый козлина — убил невинного человека в лагере и вместо себя в могилу замуровал.</rus>
  </string>
  <string id="talk_annual_report_1">
    <rus>Я так и знал. Это он продумал, чтобы я в ПДА не увидел, что могила пустая. Да... Не лыком шит этот Петро Дранчук. Повозиться придётся с третьим желанием. Но пока ты копал ямы, я кое-что придумал. Шанс один на миллион. Но другого у нас нет. Придётся тебе в прошлое смотаться. В Лиманск... В две тысячи первый год...</rus>
  </string>
  <string id="talk_annual_report_2">
    <rus>Куда? В прошлое? А может сразу в будущее, чтобы эти бредни ваши с Семецким не слышать и не видеть! Машинисты времени нашлись тут...</rus>
  </string>
  <string id="talk_annual_report_3">
    <rus>Ну, побурчи — легче станет. А теперь записывай в ПДА... Я настрою в Лиманске телепорт — в подвале гастронома. Главное — одень нанокостюм. Только он тебя перенесёт в прошлое. Но в какой год? Это я увижу в ПДА и подкорректирую твои прыжки. Не паникуй... Если окажешься не в том месте и времени, то осмотрись и подожди пару минут, пока я организую другой телепорт. Запомнил? В две тысячи первом я тебя узнаю и мешать не буду...</rus>
  </string>
  <string id="talk_annual_report_4">
    <rus>Не будешь, да? Вот за это, конечно, большое спасибо. А то я так не люблю, когда мне в прошлом мешают. Стесняюсь спросить, а чему ты не будешь мешать?</rus>
  </string>
  <string id="talk_annual_report_5">
    <rus>Твоему разговору с Дранчуком у костра. Да-да... Именно в тот день у костра, когда он уже согласился заключать с нами договор. Ты его отговоришь это делать. Должен отговорить. Я на тебя надеюсь. По другому нам третье желание не выполнить. Он не должен стать Тенью Монилита. Он должен остаться Петей Дранчуком. И должен остаться в Зоне. Понял задумку? И ещё... Гармошку пока не трогай. Это та вещица, которую украл Петя у Сёмы. Обрати внимание — он с ней никогда не расстаётся. Постоянно в руках вертит, хотя играть не умеет. Потом её вернём Семецкому — уже в настоящем. Но об этом позже... Ну, дуй в Лиманск. Телепорт будет в подвале гастронома. Везёт тебе — по времени слоняешься. Не то, что некоторые. Поехали!</rus>
  </string>
  <string id="talk_annual_report_6">
    <rus>Задумку понял — не дурак. Только, как мне его уговорить? Придётся импровизировать. Не выпускай из рук свой ПДА, а то я так там и застряну в этом твоём прошлом. Надо же...</rus>
  </string>

  <string id="dialog_killer_nemec_0">
    <rus>Totet mich nicht... Ich bin verwundet. Ich will nicht mehr kampfen. Ich will nicht sterben...</rus>
  </string>
  <string id="dialog_killer_nemec_1">
    <rus>Раненый?  Только одно слово и понял... Далеко меня забросил телепорт. Вторая мировая... Середина двадцатого века... Где телепорт? Надо линять пока не поздно.</rus>
  </string>

  <string id="dialog_tramp_limansk_no_0">
    <rus>Ну, что? Узнал меня? Это уже хорошо...</rus>
  </string>
  <string id="dialog_tramp_limansk_no_1">
    <rus>Тебе не в эту кассу, странник... Позже поговорим... После Дранчука... Про гармошку ни слова.</rus>
  </string>

  <string id="dialog_tramp_limansk_yes_0">
    <rus>Ну, вроде уговорил клиента... Что дальше?</rus>
  </string>
  <string id="dialog_tramp_limansk_yes_1">
    <rus>Иди в телепорт. Найдёшь меня в настоящем — там и порешаем, в каком направлении думать.</rus>
  </string>

  <string id="talk_persuade_not_agree_0">
    <rus>Не знаю я тебя, сталкер. В таком костюме... Тоже от мутантов прячешься? Тогда садись — грейся.</rus>
  </string>
  <string id="talk_persuade_not_agree_1">
    <rus>Был я недавно на твоей могиле на "Генераторах". На деревенском кладбище тебя, Петя, закопали, как бездомную собаку и строительным мусором присыпали. Ни креста, ни надписи. Расскажи, как ты дошёл до такой смерти?</rus>
  </string>
  <string id="talk_persuade_not_agree_2">
    <rus>Подожди... Какая могила? Откуда имя моё знаешь? Сговорились с этим в капюшоне, что ли? Этот тоже несёт какой-то бред про договор на крови. Грабануть меня во сне хотите? Так у меня нет ничего — ни артов, ни хабара, ни денег. Тельняшку последнюю снимите? Ну, так невелико богатство...</rus>
  </string>
  <string id="talk_persuade_not_agree_3">
    <rus>Десять лет быстро пройдут. А потом вечная тьма и холод. Поверил этому в капюшоне? До утра решил обдумать предложение? Тебя мама не учила, что нельзя с незнакомыми дядями разговаривать?</rus>
  </string>
  <string id="talk_persuade_not_agree_4">
    <rus>А-а-а... Я всё понял. Вдвоём работаете? Как напёрсточники? Но меня так просто не обмишурить. Обрез у меня метко стреляет...</rus>
  </string>
  <string id="talk_persuade_not_agree_5">
    <rus>Кореш это мой. Крыша у него тут в Зоне поехала на почве Монолита. Он всем первым встречным договор предлагает заключить. А по сути артефакт ищет — "Кристальную душу". Не встречал такой? Вот и мы пока не встречали... Не обращай внимания. Бредни его про договор не слушай. Ложись спать, а ранним утром уходи. Никто тебя не тронет — слово даю.</rus>
  </string>
  <string id="talk_persuade_not_agree_6">
    <rus>Так это он про артефакт говорил? Теперь понятно... А я, как дурак, почти повёлся. Да-а-а... Я у ветеранов только "Выверт" видел. Теперь мечтаю "Медузу" найти. Странный у тебя дружок. У меня тоже такой был... Юрка... Разошлись наши дорожки... Ладно, пора на боковую.</rus>
  </string>
  <string id="talk_persuade_not_agree_7">
    <rus>Оно и правильно. Ищи "Медузу" и мечтай о чём-нибудь светлом. И на будущее — не заключай ни с кем, никогда и нигде сомнительные договора с подозрительными людьми. Спокойной ночи.</rus>
  </string>

  <string id="talk_child_anomaly_0">
    <rus>Как хорошо вернуться в родные пенаты. Ну, теперь дело за малым — найти Петю Дранчука. Не годы меняют человека, а окружающая среда. Кем он стал, если не превратился в Тень Монолита? Кто он? Где он? Есть идеи? Смотри опять в свой зеркальный ПДА...</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_anomaly_1">
    <rus>Вижу я в зеркале, что ты уже нашёл говорящую аномалию на "Неразведанной земле". Вот она нам и поможет. Наверно...</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_anomaly_11">
    <rus>Есть одна идея... Тебе нужно будет найти говорящую аномалию на "Неразведанной земле". Зеркало показывает, что она должна нам помочь. Наверно...</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_anomaly_2">
    <rus>И она нам расскажет, где сейчас Дранчук? Как в сказке... Надеюсь, что он остался в Зоне и не помер в аномалии.</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_anomaly_3">
    <rus>Не всё так просто... Иди к ней и попытайся установить контакт. Одно могу сказать — там заблудшая душа. А такое всегда было мне интересно...</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_anomaly_33">
    <rus>Не всё так просто... Сначала найди её и попытайся установить контакт. Одно могу сказать — там заблудшая душа. А такое всегда было мне интересно...</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_anomaly_4">
    <rus>Легко сказать... Но где наша не пропадала? Ещё что-нибудь?</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_anomaly_5">
    <rus>Да... Ты обратил внимание, что Семецкий загадал не третье желание, а три в одном? Первое — устранить Дранчука. Второе — я должен отправить Петю в небытие вместе с Семецким. Третье — вернуть ему ценную вещицу. Это губная гармошка. Нам это только на руку. Но об этом позже...</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_anomaly_6">
    <rus>Да, как-то не сообразил... Но действительно. Задача понятна. Пошёл, как обычно бороздить просторы Зоны. Смотри в ПДА.</rus>
  </string>

  <string id="talk_child_anomaly_about_dead_0">
    <rus>Ты только не волнуйся. Я хочу тебе помочь...</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_anomaly_about_dead_1">
    <rus>Вы не видели моего папу? Вы не из службы спасения?</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_anomaly_about_dead_2">
    <rus>Нет, не из службы... Я просто искупаться хотел. Расскажи, что случилось?</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_anomaly_about_dead_3">
    <rus>Мы на рыбалку сюда пришли... Потом ветер... Какая-то вспышка и я остался один. Папа, наверно, за подмогой пошёл. Надо его поискать...</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_anomaly_about_dead_4">
    <rus>Подожди... Как бы это тебе объяснить? Вы с папой на рыбалке попали во временную аномалию. И в этом мире вас больше нет. Давно уже нет. Сложно говорить, но вы умерли. Давно умерли...</rus>
  </string>

  <string id="talk_child_anomaly_about_dranchuk_0">
    <rus>Успокойся... Не плачь. Давай лучше поговорим...</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_anomaly_about_dranchuk_1">
    <rus>Я не хочу разговаривать. Я ничего не понимаю... Что со мной произошло? Где мой папа?</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_anomaly_about_dranchuk_2">
    <rus>Папы больше нет. А тебя, как я понял, удерживает аномалия. Я помочь тебе хочу. Но и мне нужна некоторая помощь от тебя. Поговорим?</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_anomaly_about_dranchuk_3">
    <rus>Я домой хочу, мне холодно... Да и чем я могу помочь в этом положении? Мне страшно...</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_anomaly_about_dranchuk_4">
    <rus>Мне нужно найти одного человека в Зоне... В смысле, в определённой области. Имя — Петро Дранчук. Надо узнать, где он сейчас находится...</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_anomaly_about_dranchuk_5">
    <rus>Я не знаю такого человека. Мне это имя ничего не говорит... Я не понимаю, как вам помочь. Может быть вещь, к которой этот человек прикасался? Что-то мне подсказывает, что нужна вещь. Вы тоже слышите этот зловещий шёпот? Вы слышите?</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_anomaly_about_dranchuk_6">
    <rus>Да... Что-то такое слышу. Вещь? Эх, зря я у него тогда гармошку не забрал... Хотя, Бродяге виднее... Кто это шепчет?</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_anomaly_about_dranchuk_7">
    <rus>Сталкер... Это что такое? А проводник это электрическая деталь?</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_anomaly_about_dranchuk_8">
    <rus>Как бы это тебе объяснить? Это провожатый... Сопровождающий на дальние незнакомые территории, чтобы не заблудиться.</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_anomaly_about_dranchuk_9">
    <rus>Как мне сейчас не хватает такого провожатого... Вам, дядя, к нему надо идти. Вы его хорошо знаете. Он вам поможет... Сталкер... Какое интересное слово. Где-то я его уже слышал. Может, в кино? Идите к нему, к проводнику. Он знает...</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_anomaly_about_dranchuk_10">
    <rus>Проводник... Точно! Он много кого водил по Зоне и может... Я скоро вернусь. Не бойся и никуда не уходи с этого мостика. Я постараюсь тебе помочь.</rus>
  </string>

  <string id="talk_conductor_saw_dranchuk_0">
    <rus>Привет, сталкер... Я к тебе по очень важному делу. Не буду тянуть кота за хвост. Можешь вспомнить, кого водил по Зоне в недалёком прошлом? Может, имя вспомнишь? Петро Дранчук...</rus>
  </string>
  <string id="talk_conductor_saw_dranchuk_1">
    <rus>Здорово... Я имён не спрашиваю. И своё тоже никому не называю. Много людей я по Зоне водил. Всех не упомнишь. Так что, ничем помочь не могу...</rus>
  </string>
  <string id="talk_conductor_saw_dranchuk_2">
    <rus>Подожди... Может, вспомнишь по приметам? Этот тип губную гармошку постоянно в руках вертит, но играть, как я понял, не умеет. Вспоминай...</rus>
  </string>
  <string id="talk_conductor_saw_dranchuk_3">
    <rus>Ну, и подкинул же ты примету. Тут в Зоне каждый второй самопальный лабух. На чём только не играют. На балалайках даже брынчат. А один чудак на пустых бутылках однажды симфонию устроил. И знаешь, какую песню пели? Что мне снег, что мне зной, что мне дождик проливной? Когда лежу я под землёй. Ха-ха-ха... Представляешь? Хотя, подожди... Вспомнил! Был такой чудик, вертел гармошку. Я его ещё попросил сыграть что-нибудь. А он, мол, нет настроения. Да и играть я толком не умею, учусь, мол...</rus>
  </string>
  <string id="talk_conductor_saw_dranchuk_4">
    <rus>Вспомнишь, когда вёл и куда? Это очень для меня важно...</rus>
  </string>
  <string id="talk_conductor_saw_dranchuk_5">
    <rus>Месяц назад, приблизительно... Так... Куда я его вёл? По неизвестной тропе в Лощине — через тоннель около вокзала. На Болота она ведёт, когда Зона эту тропку открывает. Мне ещё странной эта вся движуха показалась. Обычно сталкерня на север просит провести. А этот, мол, проведи на юг. Дорогу я знаю, но вдвоём, мол, веселее. В Лиманске меня зацепил. Знал бы...</rus>
  </string>
  <string id="talk_conductor_saw_dranchuk_6">
    <rus>Как выглядел? Разговоры по пути вели? Чем он расплатился? Деньгами?</rus>
  </string>
  <string id="talk_conductor_saw_dranchuk_7">
    <rus>Да, какие разговоры с этим бирюком? Сказал только, что хабар в сарае заберёт и на Большую Землю, мол, надоело всё... Денег у него не было. Рассчитался он со мной крутым именным обрезом. Обманул, сволочь! С этой железяки даже таракана не убить. Но я сам виноват... Как выглядел? Бороду запомнил и цвета "Чистого неба". А так...</rus>
  </string>
  <string id="talk_conductor_saw_dranchuk_8">
    <rus>Бородач значит? А где этот обрез? Можешь мне подогнать? Сколько за него хочешь?</rus>
  </string>
  <string id="talk_conductor_saw_dranchuk_88">
    <rus>Бородач значит? Этот обрез? Я нашёл его на чердаке на Кордоне, где ты мне про Болотного Доктора рассказывал.</rus>
  </string>
  <string id="talk_conductor_saw_dranchuk_9">
    <rus>Да... Выкинул я его. На хрена мне эта раздолбайка? Уши закладывает, а толку никакого. Я же говорю, хотел на тушкане проверить — пальнул два раза, а ему хоть бы что. Ну, и в утиль, так сказать...</rus>
  </string>
  <string id="talk_conductor_saw_dranchuk_10">
    <rus>Выкинул? А в каком месте? Очень мне пригодился бы этот ствол. Ну, Проводник... Проси всё, что хочешь, но только скажи куда выбросил железяку?</rus>
  </string>
  <string id="talk_conductor_saw_dranchuk_100">
    <rus>Ясно... Что хочешь за информацию? Может, просьба какая-нибудь есть?</rus>
  </string>
  <string id="talk_conductor_saw_dranchuk_11">
    <rus>Там же и выкинул, где ты мне "Грозу" приносил, на чердаке... А просьба у меня есть. Я не боец - сам знаешь. А ты у нас ещё тот Шварцендниггер. В том тоннеле в Лощине, через который я твоего клиента вёл, с недавних пор обосновалась банда отморозков. Ренегатами себя называют. Пройти спокойно не дают — постоянные поборы и угрозы. Обходить тропу вплавь — уже не те годы. Утихомирь их, Стрелок. Доброе дело сделаешь для всех нас. Выручишь?</rus>
  </string>
  <string id="talk_conductor_saw_dranchuk_111">
    <rus>Так... Просьба у меня есть. Я не боец — сам знаешь. А ты у нас ещё тот Шварцендниггер. В том тоннеле в Лощине, через который я твоего клиента вёл, с недавних пор обосновалась банда отморозков. Ренегатами себя называют. Пройти спокойно не дают — постоянные поборы и угрозы. Обходить тропу вплавь — уже не те годы. Утихомирь их, Стрелок. Доброе дело сделаешь для всех нас. Выручишь?</rus>
  </string>
  <string id="talk_conductor_saw_dranchuk_12">
    <rus>Выручу... Ты мне здорово помог, старина. Кем я буду, если тебе не отплачу тем же? Потерпи пару дней, а потом будешь свободно ходить по своей секретной тропе. Бывай...</rus>
  </string>

  <string id="talk_child_about_dranchuk_marsh_0">
    <rus>Вот, смотри... Это оружие было в руках у того человека, которого я ищу. Поможешь?</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_about_dranchuk_marsh_1">
    <rus>Во многих местах побывало это ружьё. Много лет ходил этот человек по кругу. Менял свой внутренний облик и обманывал людей. Нехороший это человек. Берегитесь его...</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_about_dranchuk_marsh_2">
    <rus>Понимаешь, я не могу ходить по его следам. Не могу ходить по кругу. Времени не осталось... Можешь конкретнее подсказать?</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_about_dranchuk_marsh_3">
    <rus>Эники-беники ели вареники... Эники-беники — клёц! Вышел весёлый матрос. Часто он был только в одном месте. Я не знаю, где это. Топи... Болото... Хибара в центре трясины. Проверьте это место. Да-да... Именно это место! Проверьте...</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_about_dranchuk_marsh_4">
    <rus>Спасибо... Проверю... Вот только, как тебе помочь? Что держит тебя? Какая сила?</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_about_dranchuk_marsh_5">
    <rus>Это дух озера. Он не злой, но очень вредный. Поговорите с местными старожилами. Может, кто-нибудь что-нибудь знает и расскажет.</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_about_dranchuk_marsh_6">
    <rus>Ну, если только у Отшельника спросить... Хорошо — скоро во всём разберёмся. Я тебе обещаю. Немного ещё потерпи.</rus>
  </string>

  <string id="talk_about_bag_death_head_0">
    <rus>Здорово, командир. Я к тебе по очень непростому делу. Так что, не сильно удивляйся и постарайся держать себя в руках. Для начала вопрос — твои ребята все на месте?</rus>
  </string>
  <string id="talk_about_bag_death_head_1">
    <rus>В лагере, вроде, все. Несколько человек в дежурном рейде. А что случилось?</rus>
  </string>
  <string id="talk_about_bag_death_head_2">
    <rus>Что случилось... Вот, посмотри — только тихо и без паники. Может, это останки твоего бойца из рейда? Спокойно — сядь на стул...</rus>
  </string>
  <string id="talk_about_bag_death_head_3">
    <rus>Так это же... Это же Мишка Гончаков... Пацан ещё... Что произошло? Где ты его нашёл? Это же Мишка... Гончак... Пацан совсем... В рейд попросился. Мы дежурим по двое суток в разных местах на "Болотах". Он на вышку попросился... Тут недалеко, за рыбацким хутором. Я ему, мол, глуп ещё... А он, как банный лист до задницы...</rus>
  </string>
  <string id="talk_about_bag_death_head_4">
    <rus>Успокойся... А у этого Мишки был ПДА? Какой ствол использовал? Может, документы какие носил при себе?</rus>
  </string>
  <string id="talk_about_bag_death_head_5">
    <rus>Да, какие документы? ПДА был — я ему в рейд и выдал. И "Сайгу" ему тоже оторвал от себя, а то ходил с какой-то ржавчиной. Эх, Мишка — славный пацан был... Как же так?</rus>
  </string>
  <string id="talk_about_bag_death_head_6">
    <rus>В хибаре около вышки его убили. Я догадываюсь, кто этот мокрушник. Ладно... Крепись, командир, а я пошёл по заметенному следу.</rus>
  </string>

  <string id="talk_about_mirror_man_0">
    <rus>Опять я к тебе... Смотри в свой зеркальный ПДА. Продолжение будет?</rus>
  </string>
  <string id="talk_about_mirror_man_1">
    <rus>Подожди... Да, должно быть.</rus>
  </string>
  <string id="talk_about_mirror_man_2">
    <rus>Так должно или точно будет?</rus>
  </string>
  <string id="talk_about_mirror_man_3">
    <rus>Я тоже не всесилен и не всезнающ! Планируется, а там посмотрим.</rus>
  </string>
  <string id="talk_about_mirror_man_4">
    <rus>Точно планируется?</rus>
  </string>
  <string id="talk_about_mirror_man_5">
    <rus>Тебе делать нечего? В ПДА пусто? Все дела поделал в Зоне? Говорю же — ПРОДОЛЖЕНИЕ СЛЕДУЕТ...</rus>
  </string>
  <string id="talk_about_mirror_man_6">
    <rus>Ладно... Не мельтеши. Следует так следует. И на том спасибо. Буду ждать.</rus>
  </string>

  <string id="talk_spirit_of_lake_0">
    <rus>Будь здрав, Отшельник. По делу я к тебе. Ты тут давно на этих землях обитаешь. Хочу спросить кое-что.</rus>
  </string>
  <string id="talk_spirit_of_lake_1">
    <rus>И тебе не хворать... Спрашивай — я много знаю баек у костра. У меня правило — я мало говорю и много слушаю. Так что...</rus>
  </string>
  <string id="talk_spirit_of_lake_2">
    <rus>Слышал я от сталкеров про дух озера, которое находится тут недалеко. Мол, если много времени находиться у этого озера, то дух может забрать и больше не отпустить. Слышал про такое?</rus>
  </string>
  <string id="talk_spirit_of_lake_3">
    <rus>А-а-а... Слышал конечно. Я даже знаю, откуда ноги растут. В домике этом, где мы сейчас находимся, ещё до первой аварии лесник один проживал. Дед Макар его звали. В восемьдесят шестом ликвидаторам помогал. Он-то сам по себе мужик не компанейский был, не шибко разговорчивый и шибко вредный. Из семьи, говорят, у него дочка только была, да и она в Киев уехала и про старика забыла совсем. Это его подкосило сильно, а тут и первая авария ещё добавила гаечным ключом по голове. Он после этого запил, да на том озере часто уединяться стал. А после второй катастрофы и вовсе пропал. То ли утоп, то ли умер в лесах — всякое люди говаривали. И вот после этих событий слух пошёл, что дух на озере завёлся. Убогих душой людей не трогает, а вот хороших берёт в плен. Некоторых убивает, а некоторых оставляет себе для развлечения. Скучно ему...</rus>
  </string>
  <string id="talk_spirit_of_lake_4">
    <rus>Ясно... Спасибо тебе, Отшельник, за итересную историю. Бывай...</rus>
  </string>
  <string id="talk_spirit_of_lake_5">
    <rus>Подожди... Ещё одну байку вспомнил. Поговаривали, что этот дед поклонялся какому-то идолу в лесах. Я когда-то ходил в тех местах, но никакого идола там не нашёл. Далеко это и живности много. Опасное путешествие, но ты можешь сам проверить — может, тебе больше повезёт. Вот тут приблизительно я прочёсывал местность — ставь метку. Теперь всё, вроде...</rus>
  </string>
  <string id="talk_spirit_of_lake_6">
    <rus>А вот это уже интересно... Может, ты не туда смотрел? Или со временем заросло это место? Придётся проверить. Будь здрав...</rus>
  </string>


  <string id="talk_child_about_spirit_of_lake_0">
    <rus>Вот... Нашёл этот рог на самодельном тотеме деда Макара. Был тут такой старожил — местный абориген этих земель. Что можешь сказать?</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_about_spirit_of_lake_1">
    <rus>Так это он меня и держит. Это он и есть дух этого озера. Вредным человеком был этот дед Макар. Нет... Он не утонул. Он на камне от старости умер. Я это ясно вижу...</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_about_spirit_of_lake_2">
    <rus>Так, а что будем делать? Как его угомонить? Должен же быть какой-то способ.</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_about_spirit_of_lake_3">
    <rus>Кидайте этот рог в омут. Дух должен себя показать. А я помогу вам с ним бороться. Оставайтесь у омута под защитой моих ударов. В каких обликах он появится? Это мы скоро узнаем. Держите оружие наготове. Облики нужно уничтожить. Кидайте рог...</rus>
  </string>
  <string id="talk_child_about_spirit_of_lake_4">
    <rus>Ну, где наша не пропадала? Если в омут, так в омут с головой. Понеслась...</rus>
  </string>

  <string id="child_about_farewell_conversation_0">
    <rus>Ну, вот и всё! Изгнали мы духа озера. Теперь ты должен быть свободен.</rus>
  </string>
  <string id="child_about_farewell_conversation_1">
    <rus>Да, теперь я не чувствую этих проклятых оков. Мне тепло и уже не страшно. Я хочу уйти к папе.</rus>
  </string>
  <string id="child_about_farewell_conversation_2">
    <rus>Мы хорошо с тобой справились. Настала пора прощаться. Иди...</rus>
  </string>
  <string id="child_about_farewell_conversation_3">
    <rus>Спасибо вам большое. Прощайте...</rus>
  </string>
  <string id="child_about_farewell_conversation_4">
    <rus>Прощай и не поминай лихом. А мне тоже пора...</rus>
  </string>
</string_table>