<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="list_trader_repair_0">
    <rus>Стоимость починки оружия в первом слоте: </rus>
  </string>
  <string id="list_trader_repair_1">
    <rus>Стоимость починки оружия во втором слоте: </rus>
  </string>
  <string id="list_trader_repair_2">
    <rus>Стоимость починки брони: </rus>
  </string>
  <!--Общий диалог на ремонт / апгрейд-->
  <string id="generic_repair_0">
    <rus>Что можешь предложить по ремонту/апгрейду?</rus>
  </string>
  <string id="generic_repair_1">
    <rus>Кое-что могу. Тебя что-то конкретное интересует?</rus>
  </string>
  <string id="generic_repair_2">
    <rus>Да, давай посмотрим, что ты можешь...</rus>
  </string>
  <string id="generic_repair_4">
    <rus>Нет, я передумал.</rus>
  </string>
  <string id="generic_repair_done_0">
    <rus>Ну что, как там мой заказ?</rus>
  </string>
  <string id="generic_repair_done_1">
    <rus>Всё готово — забирай.</rus>
  </string>
  <string id="generic_repair_done_2">
    <rus>Не готово ещё, позже приходи.</rus>
  </string>
  <string id="generic_repair_done_3">
    <rus>Ну спасибо. Хорошая работа, не зря такие деньги берёшь.</rus>
  </string>
  <string id="enc_price_upgrade">
    <rus>Предложения по ремонту/апгрейду</rus>
  </string>
  <string id="price_upgrade_esc_mechanic_text">
    <rus>Предложения Андрея Механика:\n
        \n1. Ремонт оружия, брони, шлемов и рюкзаков с состоянием не хуже 50%.\n
        \n2. Апгрейд оружия, брони и шлемов с состоянием не хуже 95%.\n
        \nСписок оружия, доступного технику для обслуживания:\nПистолеты: ПМ, ПБ, Форт 12, Форт 17, АПС, АПБ, MP-443 "Грач", ТТ-33, СР-1М Гюрза;\n \nПистолеты-пулемёты: ППШ-41, ПП-19 "Бизон", ПП-19-01 "Витязь", Scorpion Vz. 61, СР-2М "Вереск";\n \nДробовики: БМ-16, Обрез БМ-16, ТОЗ-34, Обрез ТОЗ-34, Сайга-12К, МР-133, МР-153;\n \nВинтовки: АКС-74У, АК-74, АК-74М, АКМ;\n \nСнайперские винтовки и карабины: СКС, Винтовка Мосина.\n
        \nСписок бронежилетов, доступных технику для обслуживания: броня нейтралов. Исключение: экзоскелеты и костюмы замкнутого цикла не обслуживаются.\n
        \nСписок шлемов, доступных технику для обслуживания: тряпичная маска, бандана, балаклава, респиратор, противогаз ПБФ, противогаз ПБФ-М, стальной шлем.\n
        \nСписок рюкзаков, доступных технику для обслуживания: базовый рюкзак, рюкзак сталкера, армейский вещмешок ВКБО.\n
        \nЦены зависят от состояния оружия, брони, шлемов и рюкзаков.</rus>
  </string>
  <string id="price_upgrade_dolgovyazyj_text">
    <rus>Предложения Долговязого:\n
        \n1. Ремонт оружия, брони, шлемов и рюкзаков с состоянием не хуже 20%.\n
        \n2. Апгрейд оружия, брони и шлемов с состоянием не хуже 95%.\n
        \n3. Установка двухрежимного фонарика на ПНВ и тепловизоры.\n
        \nТехник обслуживает любое оружие, броню, шлемы и рюкзаки. Цены зависят от их состояния.\n 
        \nУстановка двухрежимного фонарика стоит 5000 руб.</rus>
  </string>
  <string id="price_upgrade_shurup_text">
    <rus>Предложения Шурупа:\n
        \n1. Ремонт оружия, брони, шлемов и рюкзаков с состоянием не хуже 40%.\n
        \n2. Апгрейд оружия, брони и шлемов с состоянием не хуже 95%.\n
        \n3. Апгрейд и заправка огнемёта.\n
        \nСписок оружия, доступного технику для обслуживания:\nПистолеты: Walther P99, Browning High-Power, Beretta 92FS, Glock-17, Glock-18, SIG-Sauer P220, HK USP .45 Compact, HK USP .45 Match, Colt M1911, IMI Desert Eagle, Taurus Raging Bull, FN Five-seveN;\n \nПистолеты-пулемёты: HK MP5A3, HK MP5SD2, HK UMP 45, BT MP9, FN P90, IMI Uzi, Kriss Super V;\n \nДробовики: Franchi SPAS-12, Winchester 1300, Remington 870, Protecta, Mossberg 590, AA-12;\n \nВинтовки: Colt M16A2, Colt M4A1, Enfield L85A1, Enfield L86A2, Sig SG550, Sig SG555 Commando, FN F2000, HK G36C, HK G36K, HK G36KV, HK G36KA1, HK416, FN SCAR-H CQC, Steyr AUG A1, Steyr AUG A3;\n \nСнайперские винтовки и карабины: Remington 700, FN SCAR-H SV, Knights SR25, HK417 "Sniper", AI L96A1, Barrett M82A1, CheyTac M200 "Intervention", Sig SG550 "Снайперский";\n \nПулемёты и гранатамёты: FN M249 SAW, M79, M32A1.\n
        \nСписок бронежилетов, доступных технику для обслуживания: броня "Свободы", броня бандитов и броня наёмников.\n
        \nСписок шлемов, доступных технику для обслуживания: тряпичная маска, бандана, балаклава, респиратор, противогаз ПБФ, противогаз ПБФ-М, противогаз M40, стальной шлем, шлем ССП-99 "Заслон" и экзошлем.\n
        \nСписок рюкзаков, доступных технику для обслуживания: базовый рюкзак, рюкзак бандита, рюкзак наёмника, рюкзак "Свободы", рюкзак Mystery Ranch.\n
        \nЦены зависят от состояния оружия, брони, шлемов и рюкзаков. Для апгрейда огнемёта требуются деньги, водка и арты. Для заправки — баллон от огнемёта, канистра с бензином, баллон с коллоидным газом и бутылка водки.</rus>
  </string>
  <string id="price_upgrade_vasiliy_text">
    <rus>Предложения Василия:\n
        \n1. Ремонт оружия, брони, шлемов и рюкзаков с состоянием не хуже 25%.\n
        \n2. Апгрейд оружия, брони и шлемов с состоянием не хуже 95%.\n
        \nСписок оружия, доступного технику для обслуживания:\nПистолеты: ПМ, ПБ, Форт 12, Форт 17, АПС, АПБ, MP-443 "Грач", ТТ-33, СР-1М Гюрза;\n \nПистолеты-пулемёты: ППШ-41, ПП-19 "Бизон", ПП-19-01 "Витязь", Scorpion Vz. 61, СР-2М "Вереск";\n \nДробовики: БМ-16, Обрез БМ-16, ТОЗ-34, Обрез ТОЗ-34, Сайга-12К, МР-133, МР-153, Вепрь-12 "Молот";\n \nВинтовки: АКС-74У, АК-74, АК-74М, АКМ, АК-103, АК-104, АК-105, АН-94 "Абакан", АЕК-971, АЕК-973, ОЦ-14 "Гроза", СР-3М "Внесение", АС "Вал", 9А-91, АШ-12;\n \nСнайперские винтовки и карабины: СКС, Винтовка Мосина, СВУ, СВД, СВДС, ВСК-94, ВСС "Винторез", СВ-98, ВССК "Выхлоп", ДВЛ-10 М1 "Диверсант";\n \nПулемёты и гранатамёты: РПК-74, РПК, ПКМ (6П6), ПКП "Печенег", РПГ-7, РГМ-40, 6Г30 "Гном".\n
        \nСписок бронежилетов, доступных технику для обслуживания: броня нейтралов и броня "Чистого неба".\n
        \nСписок шлемов, доступных технику для обслуживания: тряпичная маска, бандана, балаклава, респиратор, противогаз ПБФ, противогаз ПБФ-М, стальной шлем, шлем ССП-99 "Заслон" и экзошлем.\n
        \nСписок рюкзаков, доступных технику для обслуживания: базовый рюкзак, рюкзак сталкера, рюкзак "Чистого неба", армейский вещмешок ВКБО.\n
        \nЦены зависят от состояния оружия и брони.</rus>
  </string>
  <string id="price_upgrade_petr_text">
    <rus>Предложения Гектора:\n
        \n1. Ремонт оружия, брони и рюкзаков с состоянием не хуже 25%.\n
        \n2. Апгрейд оружия, брони и шлемов с состоянием не хуже 95%.\n
        \nТехник обслуживает только броню "Монолита", рюкзак "Монолита", маскировочный экзоскелет, аномальное и гравитационно-импульсное оружие. Цены зависят от их состояния.</rus>
  </string>
  <string id="price_upgrade_jupiter_rem_text">
    <rus>Предложения Сержа:\n
        \n1. Ремонт оружия, брони и рюкзаков с состоянием не хуже 25%.\n
        \n2. Апгрейд оружия, брони и шлемов с состоянием не хуже 95%.\n
        \nТехник обслуживает броню бандитов, рюкзак бандитов и любое оружие, за исключением аномального и гравитационно-импульсного. Цены зависят от их состояния.</rus>
  </string>
  <string id="price_upgrade_jupiter_yanov_text">
    <rus>Предложения Шурика Фроста:\n
        \n1. Ремонт оружия, брони и рюкзаков с состоянием не хуже 10%.\n
        \n2. Апгрейд оружия, брони и шлемов с состоянием не хуже 95%.\n
        \nТехник обслуживает любое оружие, броню, шлемы и рюкзаки за исключением маскировочный экзоскелета, аномального и гравитационно-импульсного оружия. Цены зависят от состояния оружия и брони.</rus>
  </string>
  <string id="price_upgrade_sakharov_text">
    <rus>Предложения Сахарова:\n
        \n1. Ремонт оружия, брони, шлемов и рюкзаков с состоянием не хуже 40%.\n
        \n2. Апгрейд оружия, брони и шлемов с состоянием не хуже 95%.\n
        \n3. Ремонт пси-шлема c любым состоянием.\n
        \nСписок бронежилетов, доступных технику для обслуживания: броня учёных, броня военных и броня "Долга".\n
        \nСписок шлемов, доступных технику для обслуживания: стальной шлем, шлем "Сфера 07", шлем "Сфера 08", шлем "Сфера М12", шлем ССП-99 "Заслон"\n
        \nСписок рюкзаков, доступных технику для обслуживания: базовый рюкзак, рюкзак военного, рюкзак Группа 99 "Т20" (Умбра) и боевой ранец ANA Tactical "Бета 2" (Олива).\n
        \nЦены зависят от состояния брони, шлема и рюкзака.</rus>
  </string>
</string_table>