<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="mil_actor_main_quest_descr">
    <rus>По словам генерала Воронина, эта пушка есть только у группировки "Свобода", как я её достану — дело моё. Но как я понял, один из способов — это втереться в доверие к сталкеру "Свободы" Повару. Со слов генерала, большому любителю выпить. Так что надо на всякий случай затариться водкой, может пригодится.</rus>
  </string>
  <string id="mil_blockpost_job_descr">
    <rus>Необходимо помочь защитить "Барьер" от атаки со стороны "Выжигателя мозгов".</rus>
  </string>
  <string id="mil_blockpost_job2_descr">
    <rus>Лукаш: "Если чувствуешь в себе силы, то можешь пойти на заставу у выхода на Радар. По некоторым признакам там ожидается очередная попытка прорыва мутантов или "Монолита". Надо помочь ребятам".</rus>
  </string>
  <string id="mil_courier_doc_descr">
    <rus>У "Свободы" появились гранатомёты типа РГ-6. Две штуки. Одна в арсенале, вторая где-то в деревне.</rus>
  </string>
  <string id="mil_courier_job_descr">
    <rus>Лукаш: "Прискорбно признавать, однако у нас завёлся стукач... Павликом зовут. Информацию передаёт на сторону, и это дело надо прекращать. Твоя задача — пойти за ним на хутор и узнать, кому он передаёт информацию. Он недавно ушёл, так что придётся догонять. Запомни: шлёпнуть его можно и нужно, но не раньше, чем он засветит того, кому сливает информацию. Второго тоже придётся убрать. И не забудь пошарить у Павлика в карманах, если что найдётся — тащи мне".</rus>
  </string>
  <string id="mil_crazy_flash_info">
    <rus>"... сегодня мы отправились в деревню на очередную охоту на арты. Всё как всегда. \n \n... откуда взялась эта тварь? Не иначе, как с Радара пролезла. Все полегли, я один... Попробую уйти ночью...\n \n... Я не помню, как я выбрался — это был настоящий ад... Моя голова раскалывается — образы, звуки, я не знаю откуда они берутся, чёртова радиация. И датчик, сука, сломался. Я должен отдохнуть, и мне станет легче."</rus>
  </string>
  <string id="mil_dolg_kill_lukash_descr">
    <rus>Зайти с "долговцами" на базу.\nУничтожить трёх снайперов.\nУбить Лукаша.</rus>
  </string>
  <string id="mil_dolg_kill_sniper_descr">
    <rus>Убить снайпера на вышке. Нужно действовать аккуратно, чтобы не схлопотать пулю в жбан.</rus>
  </string>
  <string id="mil_flash_bandit_descr">
    <rus>"Блин, козлы из "Долга" нас согнали с рыбного места. Окопались на нашем хуторе. Мы даже свои вещички с чердака забрать не успели. Ничего, база "Свободы" рядом, так что их быстро оттуда выкурят."</rus>
  </string>
  <string id="mil_flash_max_descr">
    <rus>"Сегодня пошерстили военных, которые шли на Радар, поимели пару РГ-6. Классная штука. Одну взял Лукаш, а вторую Угрюмый спрятал в деревне, в подвале дома."</rus>
  </string>
  <string id="mil_flash_ugrumy_descr">
    <rus>"1. Чёрт меня дёрнул пойти на Радар, еле проскочил — ещё немного, и был бы ещё один экспонат с разжиженными мозгами.\n \n2. Четверо бандитов окружили меня как маленького, и я хорош — прохлопал засаду. Меня спасла их болтливость и жадность, вместо того чтоб меня изрешетить, они выскочили и захотели меня предварительно раздеть — позарились на костюм. Это была их последняя ошибка, но один всё-таки меня задел. Эх, старею...\n \n3. Посланник Стрелка к моему приходу уже не дышал. Да, с тремя кровососами не каждый справится, а этот уложил четверых, и ещё несколько кровавых следов уходят в разные стороны. Единственная информация, бывшая при нём, это код двери (19840519), но от какой, пока не представляется возможность узнать.\n \n4. Перехватили вояк, которые шли на Радар. Документов и приказов у них не было, но по крайней мере, затарились боеприпасами. Положу пока свой РГ-6 в подвальчике, потом заберу."</rus>
  </string>
  <string id="mil_freedom_rg6_task_descr">
    <rus>Воронин: "У "Свободы" есть несколько отличных гранатомётов РГ-6, если бы у тебя получилось проникнуть на территорию "Свободы" и выкрасть хотя бы один такой гранатомёт, то я бы щедро тебя вознаградил. Так как ты не в нашей группировке, ты легко можешь втереться в доверие к "Свободе" и при удачном раскладе спереть РГ-6. Я скину тебе информацию по местонахождению базы "Свободы". Там тебе надо найти некоего Повара, члена группы "Свободы", он знает, где именно хранится РГ-6. Он слаб на выпивку, поэтому постарайся его опоить. Возьми для этого побольше водки. Гранатамёт нужен в хорошем состоянии."</rus>
  </string>
  <string id="mil_go_to_miser_descr">
    <rus>Хм. Награду выдаст Скряга на базе "Свободы"... Хорошее имя. Может, хоть на просроченную консерву расщедрится.</rus>
  </string>
  <string id="mil_hunters_task_descr">
    <rus>Уничтожить кровососов в деревне. Действовать аккуратно, а то они могут меня без крови оставить.</rus>
  </string>
  <string id="mil_hunters_task_descr2">
    <rus>Уничтожить кровососов в деревне. Действовать аккуратно, а то они могут меня без крови оставить.</rus>
  </string>
  <string id="mil_lukash_job_descr">
    <rus>Лукаш решил нанести контрудар по отряду "Долга" на хуторе. Операцию возглавит Макс — один из ветеранов "Свободы". Моя задача — помочь им.</rus>
  </string>
  <string id="mil_mad_flash_job_descr">
    <rus>Что, интересно, может знать такого, этот безумец на болоте? Разберёмся. Главное, не нарваться на старые мины, но они должны быть настолько в ржавом состоянии, что взорвутся от болта. Но это не точно.</rus>
  </string>
  <string id="esc_kostya_taynik1">
    <rus>Тайник на Кордоне. Свалку мусора обыскать стоит, где-то он в одной из железяк.</rus>
  </string>
  <string id="esc_kostya_taynik2">
    <rus>Тайник на Кордоне. В "Деревне новичков" поискать надо, где-то он в печке, в одном из домов.</rus>
  </string>
  <string id="esc_kostya_taynik3">
    <rus>Тайник на Кордоне. На мельнице где-то, в одной из воронок.</rus>
  </string>
  <string id="esc_kostya_taynik4">
    <rus>Тайник на Кордоне. Где-то внутри тепловоза он, что на мосту стоит.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_kordon_art_name">
    <rus>Найти артефакт Золотая рыбка</rus>
  </string>
  <string id="kostya_kordon_art">
    <rus>Принести Косте артефакт "Золотая рыбка".</rus>
  </string>
  <string id="kostya_svalka_taynik1">
    <rus>Тайник на Свалке. В болоте поискать надо, что возле леса.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_svalka_taynik2">
    <rus>Тайник на Свалке. "Кладбище техники" обыскать надо, где-то он в кабине одной из машин.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_svalka_taynik3">
    <rus>Тайник на Свалке. В окрестностях сортира поискать стоит.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_svalka_taynik4">
    <rus>Тайник на Свалке. В развалинах стоит поискать, что недалеко от поста "Долга", где-то под плитами он.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_svalka_taynik5">
    <rus>Тайник на Свалке. На посту "Долга" поискать стоит, где-то около трубы.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_x18_taynik1">
    <rus>Тайник в лаборатории Х-18. В помещении с контейнерами поискать стоит, где-то около труб.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_x18_taynik2">
    <rus>Тайник в лаборатории Х-18. На лестничной площадке, где-то на верхних уровнях.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_x18_taynik3">
    <rus>Тайник в лаборатории Х-18. В помещении, где ванна с "Киселём", между какими-то трубами.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_agroprom_taynik1">
    <rus>Тайник на Агропроме. Искать надо в районе болота, где-то он в мусорном контейнере.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_agroprom_taynik2">
    <rus>Тайник на Агропроме. В автобусе возле туннеля поискать надо.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_agroprom_taynik3">
    <rus>Тайник на Агропроме. На дереве возле какого-то КАМАЗа надо искать.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_agroprom_taynik4">
    <rus>Тайник на Агропроме. На крышах центрального комплекса стоит искать, под какой-то трубой он.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_agroprom_taynik5">
    <rus>Тайник на Агропроме. В центральном комплексе, в помещении с очагом радиации поискать стоит, где-то под трубами он.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_agroprom_taynik6">
    <rus>Тайник на Агропроме. Жёлтые прицепы на базе военных обыскать стоит.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_yantar_taynik1">
    <rus>Тайник на Янтаре. В центральной части болота стоит поискать, там он где-то.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_yantar_taynik2">
    <rus>Тайник на Янтаре. Возле бункера учёных надо искать, в одном из теплично-образных строений он спрятан.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_yantar_taynik3">
    <rus>Тайник на Янтаре. Стоит поискать за ящиками, что около здания, где спуск в лабораторию.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_yantar_taynik4">
    <rus>Тайник на Янтаре. Спрятан на крыше здания, где спуск в Х-16.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_yantar_taynik5">
    <rus>Тайник на Янтаре. Где-то в районе экскаватора, что стоит за заводом, там поискать стоит.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_yantar_taynik6">
    <rus>Тайник на Янтаре. На территории завода поискать надо, в какой-то машине он.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_as_taynik1">
    <rus>Тайник на Армейских Складах. На базе "Свободы" поискать стоит, в вентиляционном хламе, что на месте дислокации их техника разбросан.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_as_taynik2">
    <rus>Тайник на Армейских Складах. Под мостом на базе "Свободы" поискать стоит.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_as_taynik3">
    <rus>Тайник на Армейских Складах. На разрушенной крыше штаба "Свободы", где-то там он.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_as_taynik4">
    <rus>Тайник на Армейских Складах. В "Деревне кровососов" развалины домов обыскать стоит, где-то он под полом.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_as_taynik5">
    <rus>Тайник на Армейских Складах. Домик на хуторке, что недалеко от поста наёмников, где-то на его крыше стоит искать.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_as_taynik6">
    <rus>Тайник на Армейских Складах. Туннель стоит обыскать, что на базе "Свободы", за каким-то из бетонных блоков он.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_radar_taynik1">
    <rus>Тайник на Радаре. В лесу, где стоянка сталкеров, в трёх каких-то камнях искать стоит.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_radar_taynik2">
    <rus>Тайник на Радаре. На территории "Выжигателя" на чердаке одного из зданий надо искать, там он где-то.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_radar_taynik3">
    <rus>Тайник на Радаре. В камнях у дороги, напротив вагончика, где стая собак обитает. Недалеко от выхода на Склады.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_radar_taynik4">
    <rus>Тайник на Радаре. На территории "Выжигателя" в одной из будок под антенной, там поискать стоит.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_x10_taynik">
    <rus>Тайник в лаборатории Х-10. Для того, чтобы открыть дверь в лаборатории Х-10, необходимо узнать код. Подсказка по его составлению есть в тайнике в самой лабе. Искать нужно под вентиляционной решёткой какой-то установки, в одной из комнат перед рубильником. По подсказке надо будет составить код из имеющихся чисел: 9, 7, 2, 54, 61.</rus>
  </string>
  <string id="tex_urt_taynik">
    <rus>В тайнике в Х-10 прототипа не оказалось. Зато осталась записка с указанием, куда его перевезли. Где-то на Радаре... лаборатория Х-25... за дверью... защитные системы. М-да-а-а, мистика какая-то, ведь территорию Радара я обследовал хорошо. Чёртовы вояки на этот раз оставили дела недоделанными. Придётся найти эту лабораторию, нюхом чую, что она где-то недалеко. В записке упомянута тревожная группа спецназа, надо держать ухи востро.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_pripyat_taynik1">
    <rus>Должно быть три тайника в Припяти. 
    \nОдин — в доме культуры: либо в подвале за вентиляционными путями, либо в завале на лестнице, либо на помосте над сценой.
    \nВторой — под обломками в развалинах садика. 
    \nТретий — на автовокзале: либо за ящиком на разрушенной лестнице, либо на самом верхнем этаже, где разрушенная лестница, либо под бочкой, в которой постоянно горит костёр.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_pripyat_taynik2">
    <rus>Должно быть три тайника в Припяти. 
    \nОдин — в основании подъёмного крана, что около автовокзала. 
    \nВторой — в доме культуры: либо в подвале за вентиляционными путями, либо в завале на лестнице, либо на помосте над сценой.
    \nТретий — на автовокзале: либо за ящиком на разрушенной лестнице, либо на самом верхнем этаже, где разрушенная лестница, либо под бочкой, в которой постоянно горит костёр.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_pripyat_taynik3">
    <rus>Должно быть три тайника в Припяти. 
    \nОдин — на автовокзале: либо за ящиком на разрушенной лестнице, либо на самом верхнем этаже, где разрушенная лестница, либо под бочкой, в которой постоянно горит костёр. 
    \nВторой — на крыше подземной автостоянки, под окнами какого-то дома. 
    \nТретий — в доме культуры: либо в подвале за вентиляционными путями, либо в завале на лестнице, либо на помосте над сценой.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_sacharov">
    <rus>Осталась самая малость — поговорить с Сахаровым о настройке телепорта. Надо не забыть только сам прототип УРТ, документацию и ключ-флешку.</rus>
  </string>
  <string id="sacharov_pda">
    <rus>Сахаров попросил найти ПДА Васильева. По его данным, он должен быть в лаборатории Х-16 недалеко от входа.</rus>
  </string>
  <string id="voronin_smska_tex">
    <rus>Лидер "Долга" — Воронин, сбросил странную СМС. Хочет поговорить. Видимо, дело срочное и неотложное, раз уж сам генерал вспомнил обо мне.</rus>
  </string>
</string_table>