<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    <string id="zahar_mutant_info_0">
        <rus>Я хотел бы узнать больше о мутантах.</rus>
    </string>
    <string id="zahar_mutant_info_1">
        <rus>Я специалист по быстрым тварям, кто именно тебя интересует?</rus>
    </string>
    <string id="zahar_mutant_info_2">
        <rus>Расскажи о снорках.</rus>
    </string>
    <string id="zahar_mutant_info_3">
        <rus>Расскажи о кровососах.</rus>
    </string>
    <string id="zahar_mutant_info_4">
        <rus>Расскажи о химерах.</rus>
    </string>
    <string id="zahar_mutant_info_5">
        <rus>Я передумал, спасибо.</rus>
    </string>
    <string id="zahar_mutant_info_22">
        <rus>Снорки когда-то были людьми... Их конечности выгибаются в обратную сторону, что сделало их быстрыми и ловкими. В Зоне встречаются нередко. Любят сырые места и потому прячутся в пещерах, в подземельях или трутся около болотистой местности. Почти никогда не ходят в одиночку и почти всегда представляют опасность. Кто-то из моих ребят говорил, что даже видел снорка без противогаза. Уродливей морду надо ещё поискать.\n \nВалить их надо стараться издали. Дистанцию они сокращают быстро, а в ближнем бою у обороняющегося шансов мало. Старайся целить либо в голову, либо в позвоночник. Кожа на спине у них стёрта, так что если попадёшь в костный мозг — ему конец.</rus>
    </string>
    <string id="zahar_mutant_info_33">
        <rus>Кровососы... Самый обговариваемый у костров монстр. На человека он не похож, но явно гуманоид. Если встретился с ним — не паникуй, потребуется максимальная концентрация. У них нет постоянного ареала обитания. Кровососа можно встретить где угодно. Как только он почует жертву, то зарычит и сразу же начнёт маскироваться. Тварь эта хитрая, начнёт наворачивать круги вокруг цели в поисках уязвимостей и как только увидит её — нанесёт моментальный удар и снова скроется во мгле. Чем матёрее кровосос, тем хуже его видно, когда он маскируется. Ещё поняв, что жертва слабее, может нагло её схватить своими лапами и начать лакомиться горячей кровушкой, вонзив в кожу свои щупальца.\n \nУ кровососов слабое место — висок. Если он тебя ещё не заметил, попробуй зайти с фланга, сконцентрируйся и произведи точный выстрел. У меня для таких случаев всегда дротики с собой. А уж если встретился с ним лицом к лицу, то внимательно слушай. Кровосос постоянно сопит и выдаёт своё положение, предвещая, откуда он нападёт. Ещё иногда встречаются другие, более редкие особи — болотные твари. Обычно они обитают на болотах и представляют огромную опасность. Этих надо валить гранатами, но держаться на расстоянии.</rus>
    </string>
    <string id="zahar_mutant_info_44">
        <rus>Химеры — очень грациозные, редкие мутанты, имеющие множество подвидов. Обычная химера не так опасна, как говорят у костров. Точнее — не опаснее снорка. А вот более матёрые продохнуть не дадут. В одиночку с такой справиться очень непросто. Есть ещё химеры невидимые. Помимо того, что их трудно разглядеть, покой им даст минимум пачек пять-шесть дроби. Я лично ещё встречал по ту сторону ворот с Дикой Территорией искрящуюся химеру. Только сделай по ней выстрел, и она разом выпустит мощный разряд электричества вокруг себя. Если тебе жизнь дорога — не стреляй по ней в упор! Ну, либо предварительно разряди её искрящийся щит, ибо ей нужно время, чтобы восстановить свой заряд.</rus>
    </string>

    <string id="dan_mutant_info_0">
        <rus>Я хотел бы узнать больше о мутантах.</rus>
    </string>
    <string id="dan_mutant_info_1">
        <rus>Я стараюсь в первую очередь охотиться на тварей с необычными способностями. Могу поделиться своими наблюдениями, кто именно тебя интересует?</rus>
    </string>
    <string id="dan_mutant_info_2">
        <rus>Расскажи о полтергейстах.</rus>
    </string>
    <string id="dan_mutant_info_3">
        <rus>Расскажи о бюрерах.</rus>
    </string>
    <string id="dan_mutant_info_4">
        <rus>Расскажи о контролёрах.</rus>
    </string>
    <string id="dan_mutant_info_5">
        <rus>Я передумал, спасибо.</rus>
    </string>
    <string id="dan_mutant_info_22">
        <rus>Полтергейсты бывают двух типов: огненные и электрические. Электрические используют телекинез, что позволяет им удалённо перемещать небольшие предметы. Если увидел, что вокруг поднимаются банки, бочки, ящики и прочий мусор, значит, смотри в оба, иначе хорошенько по затылку прилетит. В ближнем же бою они опасность не представляют. Если полтергейст долго находится в воздухе, то он со временем устанет и начнёт ползать, не представляя никакой опасности. И это отличная возможность его завалить! Огненные же встречаются реже, но, как по мне, они опаснее. В телекинез не умеют, но могут материализовать потоки огня прямо из воздуха, так что валить их нужно чем быстрее, тем лучше.\n \nЕсли будешь стоять и втыкать, то полтергейст тебя либо пригреет чем-то твёрдым, либо сожжёт насмерть. Так что двигайся и стреляй, тогда у них и шансов не останется.</rus>
    </string>
    <string id="dan_mutant_info_33">
        <rus>Бюреры — мерзкие карлики. Обычно они обитают в подземельях, но я пару раз их встречал и на поверхностях. Они обладают телекинетическими способностями, то бишь по-колхозному — как и полтеры, могут поднимать и швырять небольшие предметы. Если бюрер видит цель, то может попытаться сбить её с ног или даже выхватить оружие из рук. Защищается он тоже очень хорошо. При помощи телекинеза бюрер может создать себе энергетический щит — тогда пули его не возьмут.\n \nЕсли встретил такого, убедись, что у тебя есть укрытие. И, аккуратно выглядывая из него, шмаляй, что есть мочи, когда он опускает свой щит. Осколочные и подствольные гранаты, к слову, тоже весьма эффективны. Всегда старайся при себе держать таких парочку.</rus>
    </string>
    <string id="dan_mutant_info_44">
        <rus>Контролёр в представлении не нуждается. Лично я считаю, что это самая опасная тварь в Зоне. Если начинает гудеть в голове и темнеть в глазах, при этом два пузыря до этого ты не выжрал — значит, рядом он. К тому же контролёры любят "приручать" себе зомби или неосторожных сталкеров. Их главная задача — замедлить тебя, пока твои мозги окончательно не вскипят. Чем матёрее контролёр, тем сильнее он бьёт по мозгам. На средней дистанции без укрытий шансов вообще у тебя будет немного. Контролёр сконцетрирует всю свою силу и нанесёт тебе мощный пси-удар. А вот в ближнем бою он становится не таким уж и опасным. Главное, подобраться успеть...\n \nЕсли есть возможность, то контрика надо валить издали, а если нет, то надеть на пояс какой-нибудь "Симбион", глотнуть "Пси-блокаду" и идти искать эту тварь, чтобы всадить в неё пуд дроби вместе со всей своей ненавистью.</rus>
    </string>

    <string id="filin_mutant_info_0">
        <rus>Я хотел бы узнать больше о мутантах.</rus>
    </string>
    <string id="filin_mutant_info_1">
        <rus>Любопытен секрет фирмы? Мы охотимся на крупную дичь, кто именно тебя интересует?</rus>
    </string>
    <string id="filin_mutant_info_2">
        <rus>Расскажи о псевдогигантах.</rus>
    </string>
    <string id="filin_mutant_info_3">
        <rus>Расскажи о медведях.</rus>
    </string>
    <string id="filin_mutant_info_4">
        <rus>Расскажи о библиотекарях.</rus>
    </string>
    <string id="filin_mutant_info_5">
        <rus>Расскажи о когте смерти.</rus>
    </string>
    <string id="filin_mutant_info_6">
        <rus>Я передумал, спасибо.</rus>
    </string>
    <string id="filin_mutant_info_22">
        <rus>Об этой твари нечего рассказывать. Огромная ходячая туша. Иногда хлопает по земле, сотрясая всё вокруг. Так что гранаты лучше не кидай, а то отлетит ещё в тебя обратно... А так, стратегия проста — готовь ящик дроби или вообще лучше обойди стороной, целее будешь.</rus>
    </string>
    <string id="filin_mutant_info_33">
        <rus>Медведь Зоны по виду не сильно отличается от обычного, но он крупнее и намного яростнее. Одним взмахом лапы он снесёт дерево, как мы срываем ветку, а про человека и говорить не стоит... Валить их отнюдь не просто, но можно. Знаешь, как тех же гризли в Арктике валят? Пулями. Так что стреляй по нему, пока не упадёт, при этом и близко старайся его не подпускать.</rus>
    </string>
    <string id="filin_mutant_info_44">
        <rus>Библиотекарь, пожалуй, самый крепкий и высокорослый мутант. Завалить его очень сложно, а сам он своей лапой орудует, как кувалдой. Вот кого-кого, а его точно лучше обходить. Если нам поступает заказ на такого, то мы готовим капсулы, минируем его логово, ставим капканы. Хотя, был бы у нас огнемёт, то, думаю, выжгли бы его, как курочку на вертеле. Без предварительной подготовки — не лезь. Это и совет, и девиз нашей группы.</rus>
    </string>
    <string id="filin_mutant_info_55">
        <rus>Коготь cмерти — один из самых опасных хищников Зоны. Сильный, быстрый и крайне живучий. Шкура плотная, кости крепкие — обычным оружием его так просто не взять. \nОхотится зачастую в одиночку и делает это грамотно: может выжидать или зайти с неожиданной стороны. Если решишься на бой — держи дистанцию и не давай ему сократить расстояние, иначе всё закончится очень быстро.</rus>
    </string>

    <string id="otshelnik_ants_start_0">
        <rus>Что там за дело?</rus>
    </string>
    <string id="otshelnik_ants_start_1">
        <rus>Да меня и парней уже окончательно муравьи замучали!</rus>
    </string>
    <string id="otshelnik_ants_start_2">
        <rus>Муравьи?!</rus>
    </string>
    <string id="otshelnik_ants_start_3">
        <rus>Да, муравьи, а ты как думал? Почти на природе же живём. Вчера, вот, хотел колбаски себе порезать. Положил на стол, вскрыл плёнку, достал нож, но тут кто-то меня отвлёк. Я возвращаюсь, а моя прекрасненькая колбаска уже просто вся укрыта этими муравьями!</rus>
    </string>
    <string id="otshelnik_ants_start_4">
        <rus>Не очень весело, наверное.</rus>
    </string>
    <string id="otshelnik_ants_start_5">
        <rus>Мне-то ладно не весело, а мужикам в пещере вообще не до шуток. Шура, вон, тоже говорит, что от них пора уже избавиться. Они, может, и болезни разносят или ещё чёрт знает что. В Зоне же находимся, ёлки-палки, а не у себя на даче!</rus>
    </string>
    <string id="otshelnik_ants_start_6">
        <rus>И какой у тебя план по борьбе с этими муравьями?</rus>
    </string>
    <string id="otshelnik_ants_start_7">
        <rus>В общем, я побродил тут вокруг и нашёл 2 муравейника. Думал затопить их, но с водой тут напряжёнка. Жалко... Но я придумал другой вариант — у Акима продаются классные побрякушки, которые позволяют воссоздать почти любую аномалию. Так вот, пара капсул "Жарки" или "Холодца", думаю, не оставит и следа от этих вредителей.</rus>
    </string>
    <string id="otshelnik_ants_start_77">
        <rus>Вот так да, я бы и не додумался до такого... Принесу я тебе капсулы.</rus>
    </string>
    <string id="otshelnik_ants_start_78">
        <rus>Блин, да эти капсулы же стоят целое состояние! Давай в другой раз, поаккуратнее пока с колбасками будьте...</rus>
    </string>

    <string id="otshelnik_ants_end_0">
        <rus>Достал я тебе капсулы, вот, бери.</rus>
    </string>
    <string id="otshelnik_ants_end_1">
        <rus>Вот удружил, так удружил, спасибо! Ну, теперь держитесь у меня! Это тебе — тройка магазинов на AA-12 за помощь, пригодятся. Дал бы ещё в дорогу чего, да муравьи уж пожрали...</rus>
    </string>

    <!--Отсюда новые тексты-->
    <string id="zahar_meeting_0">
        <rus>Приветствую, сталкер. Принёс какую-то добычу?</rus>
    </string>
    <string id="zahar_meeting_1">
        <rus>Добычу? Артефакты, что ли? Ну, кое-чего есть. Ты кем будешь?</rus>
    </string>
    <string id="zahar_meeting_2">
        <rus>Зовут Захар, организовываю людей, желающих поохотиться. Здесь, на территории Бара, наша штаб-квартира. Спасибо учёным — замолвили за нас словечко. Но и мы их в обиде не оставляем, артефакты да трофеи тварей разных приносим.</rus>
    </string>
    <string id="zahar_meeting_3">
        <rus>Хм... И много вас таких?</rus>
    </string>
    <string id="zahar_meeting_4">
        <rus>Да, достаточно. Работа опасная, смекалка и выдержка нужны. Зато прибыльная и, помимо этого, можно удовлетворить свои животные инстинкты охотника. А адреналина сколько — на всю жизнь хватит!</rus>
    </string>
    <string id="zahar_meeting_5">
        <rus>Да... Это не штаны в баре протирать. Так, то есть если у меня есть какие арты или вонючие лапы мутантов — то их вам нести?</rus>
    </string>
    <string id="zahar_meeting_6">
        <rus>Мне сюда гниль всякую точно не надо таскать. Это, может, Дэну что-нибудь понадобится, а я беру только то, на что есть заказ. Поэтому коль принёс чего — спрашивай. \nИ это... Если вдруг совет какой по охоте нужен, то ты обращайся к нашему брату. Многие ребята в таких передрягах побывали, что можно учебники писать.</rus>
    </string>

    <string id="base_creation_medic_barmen_0">
        <rus>Привет, Бармен, дело есть.</rus>
    </string>
    <string id="base_creation_medic_barmen_1">
        <rus>Чего там у тебя?</rus>
    </string>
    <string id="base_creation_medic_barmen_2">
        <rus>Мне нужен доктор, который сможет работать на постоянной основе. Может, знаешь кого?</rus>
    </string>
    <string id="base_creation_medic_barmen_3">
        <rus>На постоянной основе? Это как? Бегать за тобой и уколы в задницу вставлять?</rus>
    </string>
    <string id="base_creation_medic_barmen_4">
        <rus>Почти. Например, у того же "Долга" наверняка ведь должен быть штатный медик. Вот мне что-то типа этого и нужно.</rus>
    </string>
    <string id="base_creation_medic_barmen_5">
        <rus>У "Долга" есть, да. Медики себе здесь быстро работу находят. Слышал я, на Неразведанной Земле находится чуть ли не клиника какая-то. Но там и пациенты особые, их лучше в изоляции держать... Есть Болотный Доктор ещё, но ты и сам, небось, про него слыхал. Вот только, говорят, не любит он шумных мест... А больше никого с медицинским я и не вспомню.</rus>
    </string>
    <string id="base_creation_medic_barmen_6">
        <rus>Ладно, жаль, но и на том спасибо.</rus>
    </string>

    <string id="base_creation_medic_akim_0">
        <rus>Здоров, Аким. Я к тебе тут по делу.</rus>
    </string>
    <string id="base_creation_medic_akim_1">
        <rus>По делу? Из тебя деловой бизнесмен, как из меня балерина. Говори, чего надо?</rus>
    </string>
    <string id="base_creation_medic_akim_2">
        <rus>Ты — балерина? Хотел бы я на это посмотреть... Слыхал про нашу базу в Тёмной Долине? Так вот, к нам народ забредает всякий, нередко весь потрёпанный после столкновений с разными вызовами Зоны. Доктор нам нужен. Сможешь свои связи напрячь и помочь с поисками?</rus>
    </string>
    <string id="base_creation_medic_akim_3">
        <rus>Чёрт... Отличной возможностью было бы впихнуть тебе сейчас поручение, взамен на информацию... Да вот только даже порекомендовать некого. Спроси у Сидоровича, коль ещё не спрашивал. Или того же Захара, что на территории Бара ошивается. Охотники часто ведь с ранениями с ходок возвращаются. Может, он кого знает, кто сможет тебе помочь.</rus>
    </string>
    <string id="base_creation_medic_akim_4">
        <rus>Ага, спасибо. Балерина, блин...</rus>
    </string>

    <string id="base_creation_medic_sidr_0">
        <rus>Сидр, лысая голова. Я к тебе по делу.</rus>
    </string>
    <string id="base_creation_medic_sidr_1">
        <rus>От меня теперь бесплатно ничего не дождёшься! Кризис! Но говори.</rus>
    </string>
    <string id="base_creation_medic_sidr_2">
        <rus>Кризис чего, среднего возраста? Я ищу доктора-специалиста, который сможет работать на постоянной основе. Сможешь кого посоветовать?</rus>
    </string>
    <string id="base_creation_medic_sidr_3">
        <rus>Нет. Хочешь медицинскую помощь — купи у меня бинтов или аптечек. Можно всё вместе и на постоянной основе, хех. А если нет — то иди, не мозоль глаза. Я тут работаю, понимаешь...</rus>
    </string>
    <string id="base_creation_medic_sidr_4">
        <rus>А это не про тебя такого работника рассказывают, который специально пораньше встаёт, чтобы подольше ни хрена не делать? Ариведерчи.</rus>
    </string>

    <string id="base_creation_medic_zahar_0">
        <rus>Здорово, Захар. Я по делу. Мне нужен какой-нибудь доктор на базу в Тёмную Долину. Ваших ребят кто лечит?</rus>
    </string>
    <string id="base_creation_medic_zahar_1">
        <rus>Нашему брату учёные в этом деле помогают. Они аспирантов на практику сюда шлют, те за копейки работать готовы, лишь бы опыта да стажа набраться. Да и ран таких нигде больше не увидишь, тоже своего рода профессиональный интерес... А некоторых раненных даже на Большую землю вертолётом увозили, да и там портачили, бывало... Но нам жаловаться не на что. Ты, кстати, сходи как раз на Янтарь, может, найдётся там у них кто.</rus>
    </string>
    <string id="base_creation_medic_zahar_2">
        <rus>Принял, спасибо за совет.</rus>
    </string>

    <string id="base_zhorik_meeting_0">
        <rus>Опа, какие лица! Да у нас собственный попугай завёлся. Дай пройду, не буду задерживаться.</rus>
    </string>
    <string id="base_zhorik_meeting_1">
        <rus>Очень смешно. Проходи, но молча!</rus>
    </string>
    <string id="base_zhorik_meeting_2">
        <rus>А каким ветром тебя сюда занесло-то?</rus>
    </string>
    <string id="base_zhorik_meeting_3">
        <rus>Устал я в баре сидеть. Для меня дисциплина на первом месте, а там её нет от слова совсем, ещё брат Гарик только и способствует её разложению за свои "Сникерсы" да цигарки. Но вот тут-то всё можно будет сделать так, как надо.</rus>
    </string>
    <string id="base_zhorik_meeting_4">
        <rus>Дисциплина — это хорошо! Будь тогда на чеку.</rus>
    </string>

    <string id="krisyk_from_bar_to_base_0">
        <rus>Здорово, Крысюк! Как жизнь твоя? Налаживается?</rus>
    </string>
    <string id="krisyk_from_bar_to_base_1">
        <rus>Ёпть, честно говоря, думал легче будет. Каждый второй косо смотрит, работу какую тоже опасаются давать, перебиваюсь пока на нажитом хабаре.</rus>
    </string>
    <string id="krisyk_from_bar_to_base_2">
        <rus>Так может вернёшься на базу Борова?</rus>
    </string>
    <string id="krisyk_from_bar_to_base_3">
        <rus>Угараешь? Это же дорога в один конец. Или ты предлагаешь прям под носом врага аля моих бывших братков прятаться?</rus>
    </string>
    <string id="krisyk_from_bar_to_base_4">
        <rus>Да нету больше твоих братков. Я со знакомыми там базу организовали для вольных сталкеров. Там и таких непутёвых, как ты, только рады видеть будут.</rus>
    </string>
    <string id="krisyk_from_bar_to_base_5">
        <rus>Хм, вот как... Ну а чё, родные стены они всяко лучше лечат... Посмотрим, за предложение спасибо тебе.</rus>
    </string>

    <string id="base_krisyk_meeting_0">
        <rus>Вижу, всё-таки причалил, хех. Как тебе снова вернуться в родные пенаты?</rus>
    </string>
    <string id="base_krisyk_meeting_1">
        <rus>Ну не прям уж, чтобы родные... Но здесь явно получше будет, чем в баре, это да. Да и занятие себе тут найти несложно. Живём, короче!</rus>
    </string>
    <string id="base_krisyk_meeting_2">
        <rus>Вот и хорошо, будь как дома. Кхм...</rus>
    </string>

    <string id="base_tambowski_meeting_0">
        <rus>Здорово, Лёха, рад тебя здесь видеть! Как тебе место?</rus>
    </string>
    <string id="base_tambowski_meeting_1">
        <rus>Ух, место — что надо. На территорию Бара ещё попробуй попади, Прапор так и заманал со своими вопросами: кто, куда, зачем, откуда... Всё денюжку или хабар поди ждёт за проход, а на Свалке этого добра как-то не очень. Да и бандиты ещё эти... А здесь и кров есть, и понтов у всех меньше. Самое оно.</rus>
    </string>
    <string id="base_tambowski_meeting_2">
        <rus>Что ж, рад слышать. Ты тогда почаще заглядывай, а можешь и с концами к нам, рукастые люди всегда пригодятся.</rus>
    </string>
    <string id="base_tambowski_meeting_3">
        <rus>Посмотрим, спасибо, не все я ещё в округе кучи доковырял... Тебе, кстати, если какие железяки со свалок понадобятся, то ты обращайся.</rus>
    </string>
    <string id="base_tambowski_meeting_4">
        <rus>Хорошо, приму к сведению.</rus>
    </string>

    <string id="base_phil_supplies_0">
        <rus>Так, Фил, нужно ещё чем подсобить нашей базе?</rus>
    </string>
    <string id="base_phil_supplies_1">
        <rus>Слушай, да надо бы сгонять в Лощину и забрать припасы, которые нам военные подогнали. Лучше даже не спрашивай, как и за что договорились с ними... Так вот, ребята все заняты сейчас, да и долго возиться будут со своими сборами, а ты вроде всегда при параде, может, это, выручишь?</rus>
    </string>
    <string id="base_phil_supplies_2">
        <rus>На горбу, что ли, все припасы эти переть? Сколько их там?</rus>
    </string>
    <string id="base_phil_supplies_3">
        <rus>Не-е-е. Они загрузили на Кордоне фуру, пригнали её к тоннелю, а ключ для нас в тайнике оставили, чтобы самим тут не палиться. Доберёшься до Лощины, заберёшь ключ и подгонишь машину к главным воротам, а там дальше мы сами груз примем.</rus>
    </string>
    <string id="base_phil_supplies_4">
        <rus>Ладно, давай помогу, не на себе переть — уже хорошо.</rus>
    </string>
    <string id="base_phil_supplies_5">
        <rus>Пока нет времени этим заниматься. Может, позже?</rus>
    </string>

    <string id="base_phil_supplies_end_0">
        <rus>Груз прибыл.</rus>
    </string>
    <string id="base_phil_supplies_end_1">
        <rus>Здорово, припасы нам точно пригодятся! Спасибо большое, выручил.</rus>
    </string>
    
    <string id="base_leonid_stabilisator_start_0">
        <rus>Нужно что-то?</rus>
    </string>
    <string id="base_leonid_stabilisator_start_1">
        <rus>Нужно! Нужно совмещать приятное с полезным. У меня есть инструмент, который надо проверить в действии. Гляди — это стабилизаторы.</rus>
    </string>
    <string id="base_leonid_stabilisator_start_2">
        <rus>Ага, и что с ними нужно делать?</rus>
    </string>
    <string id="base_leonid_stabilisator_start_3">
        <rus>Если тебе встретятся тяжело раненые, то нужно попробовать их применить.</rus>
    </string>
    <string id="base_leonid_stabilisator_start_4">
        <rus>Ты что, собрался эксперименты на живых людях ставить?!</rus>
    </string>
    <string id="base_leonid_stabilisator_start_5">
        <rus>Это не медикамент, а инструмент. Хуже он не сделает. Я тебе дам три штуки, ты проверишь, а потом вернёшься и расскажешь про результат. Поверь, всем данная затея пойдёт только на благо.</rus>
    </string>
    <string id="base_leonid_stabilisator_start_6">
        <rus>Ладно, давай свои побрякушки — попробуем.</rus>
    </string>
    <string id="base_leonid_stabilisator_start_7">
        <rus>Что-то мутное это дело, пока я не готов на такое подписаться.</rus>
    </string>
    
    <string id="base_leonid_stabilisator_end_0">
        <rus>Проверил я эти стабилизаторы. Они, наверное, и мертвяка поднять могут. Правда, этого я не пробовал — быстро уж они закончились.</rus>
    </string>
    <string id="base_leonid_stabilisator_end_1">
        <rus>Отлично! Пациенты на что-то жаловались?</rus>
    </string>
    <string id="base_leonid_stabilisator_end_2">
        <rus>Жаловались, что у них самих таких нет.</rus>
    </string>
    <string id="base_leonid_stabilisator_end_3">
        <rus>Очень хорошо! Всё-таки заряжать их в "Электрах" было разумной идеей... Спасибо тебе! \nИ вот держи — кулёк грибов! Ну а что? Ребята насобирали, но есть я их всем категорически запретил, не пропадать же добру! \nА мы будем экспериментировать дальше...</rus>
    </string>
    
    <string id="base_heli_start_0">
        <rus>Смотрю, что-то будто не так. В чём дело?</rus>
    </string>
    <string id="base_heli_start_1">
        <rus>Вот она, сталкерская чуйка... Тут недавно вертушка грохнулась, недалеко — к востоку от болота. Почему — не знаю, но она из центра Зоны шла, дымищи на полнеба было. Я отрядил наших ребят проверить, что там и как... Но рядом логово химер оказалось, так парни и побоялись ближе подойти... Видели только, что пара трупов там возле вертолёта и барахло какое-то вокруг валяются. \nМожет, ты попытаешь счастья? Пошарь там, а если вдруг будет, что интересное, так приноси. Всё-таки вертушка — дело такое, кто знает, чего там доставляли. Да и в хозяйстве авось всё пригодится.</rus>
    </string>
    <string id="base_heli_start_2">
        <rus>Сходим, посмотрим, что там за вертолёт такой.</rus>
    </string>
    <string id="base_heli_start_3">
        <rus>Химеры?! Это же надо патроны ящиками тянуть! Ну уж нет.</rus>
    </string>
    
    <string id="base_heli_end_0">
        <rus>Был я возле вертолёта, оказалась там ещё аномалия эта... Как её? Во — "Лифт"!</rus>
    </string>
    <string id="base_heli_end_1">
        <rus>Был, значит?! Что там было-то? В вертолёте?</rus>
    </string>
    <string id="base_heli_end_2">
        <rus>Нашёл я кое-что. Контейнер, походу, с артом внутри, каким именно — не знаю, не к месту открывать было, и документы какие-то...</rus>
    </string>
    <string id="base_heli_end_3">
        <rus>О, давай сюда — будем разбираться. А на крайняк — в бюджет базы всё пустим.</rus>
    </string>
    
    <string id="base_vel_mech_start_0">
        <rus>Время доброе. Я ищу человека одного, Мишей звать, и в технике копаться умеет. Потерялся он тут где-то. Не видел такого?</rus>
    </string>
    <string id="base_vel_mech_start_1">
        <rus>Лично я не видал. А вот товарищ мой, Влад, видел какого-то сталка с наймами. Может, это твой Миша, а может, и нет, подробностей не знаю.</rus>
    </string>
    <string id="base_vel_mech_start_2">
        <rus>Возможно, твой Влад знает больше. Где его можно найти?</rus>
    </string>
    <string id="base_vel_mech_start_3">
        <rus>У входа лежит, не увидел? Вчера мужики его нашли в лесу, сегодня хоронить будем. Он должен был артефакт один тем наймам загнать, но те, судя по всему, кинуть его захотели. Смог он убежать, но зацепили его конкретно. Всё в курсе меня о сделке держал, да метку скинуть свою так и не успел... Умер от потери крови, так и остался лежать, пока тело не нашли... \nСлушай, Меченый. Вполне может быть, что наймы держат того, кого ты ищешь. Ты бы глянул, пока он вроде был ещё жив, заодно и поквитаешься за моего друга. Нас-то тут не сказать, чтобы много, а ты парень лихой, вон, слышали, базу целую прибрал...</rus>
    </string>
    <string id="base_vel_mech_start_4">
        <rus>Где искать этих убийц?</rus>
    </string>
    <string id="base_vel_mech_start_5">
        <rus>Место, где должна была проходить сделка между Владом и наймами, держалось в секрете. Его направляли по связи, но Влад, видимо, сразу почуял что-то неладное, поэтому решил действовать аккуратно. Он помечал свой путь бинтами особой окраски. Если следовать им, то ты должен рано или поздно выйти к нужному месту. А дальше — ищи следы наймов. Мужики сказали, что след начинается на северо-западе от главных ворот заповедника, которые рядом с автобусной остановкой. Сам бинт где-то у камней должен быть.</rus>
    </string>
    <string id="base_vel_mech_start_6">
        <rus>Давай проверю. Найду я наймов этих.</rus>
    </string>
    <string id="base_vel_mech_start_7">
        <rus>Пока не готов я за бинтами гоняться.</rus>
    </string>

    <string id="base_vel_mech_end_0">
        <rus>Нашёл я найма. Зона сама свершила правосудие — ублюдок на обед химере достался. При нём ПДА был, вот. Только чтобы что-то узнать, зарядить бы его надо.</rus>
    </string>
    <string id="base_vel_mech_end_1">
        <rus>Туда этой падле и дорога, аж на душе легче стало. Спасибо, что всё-таки решился сходить. Давай ПДА — сейчас зарядим. Так... Хм... \nПохоже, тебе везёт. Они взяли парня твоего и собираются его передать каким-то мародёрам. Встреча будет проходить тут, в старой шахте. Так что набирай ребят, и устройте рейд.</rus>
    </string>
    <string id="base_vel_mech_end_2">
        <rus>Отличная идея — пойду созывать команду.</rus>
    </string>
    
    <string id="mech_first_gg_dialog_0">
        <rus>Насколько я понял, ты ремонтник от Бармена? Без приключений добрался?</rus>
    </string>
    <string id="mech_first_gg_dialog_1">
        <rus>Да, я от Бармена. Извини, тут работы очень много с вашим грузовиком, а я не люблю просто так трепаться. Вкратце — беру 4000 рублей за час работы. Нету денег — нету стульев, всё просто.</rus>
    </string>
    <string id="mech_first_gg_dialog_2">
        <rus>А, ты не из любителей поговорить, понятно. Ладно, надеюсь, что хотя бы машина будет ходить. По факту выполненной работы обратишься к Халяве, он с тобой рассчитается.</rus>
    </string>    
    <string id="mech_first_gg_dialog_3">
        <rus>Ага. Ладно, не мешай...</rus>
    </string>

    <string id="base_creation_found_fox_0">
        <rus>Ну что, охрана на месте?</rus>
    </string>
    <string id="base_creation_found_fox_1">
        <rus>Ага, молодец, что договорился — большое дело сделал. С парнями тактику уже обсудили, но работы ещё много. Ничего — прорвёмся.</rus>
    </string>
    <string id="base_creation_found_fox_2">
        <rus>Ну вот и ладушки.</rus>
    </string>
    
    <string id="halyava_wait_for_cour_0">
        <rus>Есть новости?</rus>
    </string>
    <string id="halyava_wait_for_cour_1">
        <rus>Да, у меня получилось связаться с нашим будущим курьером. Сейчас он уже двигается к нам. Так что заходи попозже, глядишь, он и подойдёт уже.</rus>
    </string>
    <string id="halyava_wait_for_cour_2">
        <rus>Договорились.</rus>
    </string>

    <string id="base_zhorik_0">
        <rus>Опа-на, кого я вижу? Мне проходить, не задерживаться?</rus>
    </string>
    <string id="base_zhorik_1">
        <rus>Очень смешно, мне, между прочим, карьеру делать надо. Теперь мы с Гариком полноценные конкуренты.</rus>
    </string>
    <string id="base_zhorik_2">
        <rus>Чудна же Зона. Свои задачи ты знаешь?</rus>
    </string>
    <string id="base_zhorik_3">
        <rus>Да. Лис с Халявой меня просветили. Уж поверь — я своё дело знаю.</rus>
    </string>
    <string id="base_zhorik_4">
        <rus>Супер. В таком случае, рады новому члену нашего скромного коллектива!</rus>
    </string>
    <string id="base_zhorik_22">
        <rus>Чудна же Зона. А Мессер не приходил?</rus>
    </string>
    <string id="base_zhorik_32">
        <rus>Походу, сгинул он, Халява так и не смог до него достучаться...</rus>
    </string>
    <string id="base_zhorik_42">
        <rus>Зона, чтоб её... Свои задачи ты знаешь?</rus>
    </string>
    
    <string id="pda_upgrade_dead_0">
        <rus>Что-то у меня ПДА не фиксирует мёртвых сталкеров, барахлит, небось. Посмотришь?</rus>
    </string>
    <string id="pda_upgrade_dead_1">
        <rus>Ага, встречался я уже с таким. Давай 30 тысяч на бочку и 10 ПДА на запчасти, будет тебе всё показывать.</rus>
    </string>
    <string id="pda_upgrade_dead_2">
        <rus>Прилично так... Ну вот тебе, ПДА и бабки. На, делай.</rus>
    </string>
    <string id="pda_upgrade_dead_3">
        <rus>Фига... Таких денег у меня пока нет. Может, в другой раз...</rus>
    </string>
    <string id="pda_upgrade_dead_4">
        <rus>Так, дай мне пару секунд. Вот тут — сюда... А это... \nВроде всё, держи. Кстати, я могу тебе ещё и вражеские метки на ПДА вывести. За отдельную плату, естественно.</rus>
    </string>
    
    <string id="pda_upgrade_enemy_0">
        <rus>Говоришь, вражеские метки на ПДА можешь вывести? Цена вопроса?</rus>
    </string>
    <string id="pda_upgrade_enemy_1">
        <rus>Как хорошему знакомому — всего 70 тысяч. И ПДА также — 10 штук. Нет... хотя давай 20, на всякий случай, хе.</rus>
    </string>
    <string id="pda_upgrade_enemy_2">
        <rus>Цены кусаются, но такая нынче стабильность. Держи ПДА, делай метки.</rus>
    </string>
    <string id="pda_upgrade_enemy_3">
        <rus>А какую цену ты заломил бы плохому знакомому? Нафиг мне такой апгрейд не нужен, спасибо.</rus>
    </string>
    <string id="pda_upgrade_enemy_4">
        <rus>Так, дай мне пару-тройку секунд. Это — сюда, вот это — туда... А это... \nВроде всё, держи, пользуйся!</rus>
    </string>
    
    <string id="pda_upgrade_color_0">
        <rus>А есть какие аксессуары для ПДА?</rus>
    </string>
    <string id="pda_upgrade_color_1">
        <rus>Пока могу менять только корпус. Есть такие цвета: чёрный, зелёный, синий, фиолетовый, золотой. Могу вернуть и стандартный белый корпус. Цена за любой — 20 тысяч. Золотой — 150 тысяч.</rus>
    </string>
    <string id="pda_upgrade_color_2">
        <rus>Давай зелёный.</rus>
    </string>
    <string id="pda_upgrade_color_3">
        <rus>Давай чёрный.</rus>
    </string>
    <string id="pda_upgrade_color_4">
        <rus>Давай синий.</rus>
    </string>
    <string id="pda_upgrade_color_5">
        <rus>Давай фиолетовый.</rus>
    </string>
    <string id="pda_upgrade_color_6">
        <rus>Давай золотой.</rus>
    </string>
    <string id="pda_upgrade_color_7">
        <rus>Хочу вернуть белый.</rus>
    </string>
    <string id="pda_upgrade_color_8">
        <rus>Не интересует.</rus>
    </string>
    <string id="pda_upgrade_color_9">
        <rus>Так, дай мне пять секунд. Сюда — вот это, это — вот сюда... А это... \nВроде всё, держи, носи с удовольствием!</rus>
    </string>

    <string id="spare_parts_on_0">
        <rus>У меня есть вредная привычка спрашивать у новичков Базы, какая нужна помощь на первом этапе становления? Какие есть вопросы и пожелания?</rus>
    </string>
    <string id="spare_parts_on_1">
        <rus>Да... Машинка у вас ничего так — надёжная. Но при беглом осмотре видно, что кое-чего не хватает. Обувка пока в порядке, но запаски нету. А без неё не по дороге, а по лезвию бритвы будем ехать. Запаска очень нужна! Дальше... Я думаю, объяснять не надо, что запасной аккумулятор всегда должен стоять на зарядке. Это святое! Теперь... Я тут его завёл на холодную, так его трясёт, как последнего алкаша с будуна. Звенит на всю округу пока не прогреется. Какие наши действия? Надо заменить форсунки и втулки по возможности. Потом...</rus>
    </string>
    <string id="spare_parts_on_2">
        <rus>Потом суп с котом! Не многовато ли пожеланий? Тут тебе не станция обслуживания! Надо терпеть трудности и лишения. Чай не на курорте. Давай последнюю хотелку и до новых встреч!</rus>
    </string>
    <string id="spare_parts_on_3">
        <rus>Мечта у меня с детства — аварийку оборудовать... Подожди, не уходи! Мне только ещё один бензобак нужен для генератора. Генератор я найду, а к нему потом можно и освещение и электросварку присобачить. Да мало ли что... Электричество в дороге всегда пригодится. Больше мне ничего не надо для полного счастья. Поможешь?</rus>
    </string>
    <string id="spare_parts_on_4">
        <rus>Возможно... Не всё сразу и не так быстро. Варгань пока генератор, а там посмотрим. Эту... Как её? Трансмиссию поменяй. Пока.</rus>
    </string>

    <string id="spare_parts_done_0">
        <rus>Вот, Миха! Принимай запчасти... Хорошо, что в Зоне автотранспорт ещё двигается, а то этот бак, как чемодан без ручки.</rus>
    </string>
    <string id="spare_parts_done_1">
        <rus>Ничего себе! Я надеялся на половину успеха, а ты превзошёл все наши ожидания! Торжественно тебе обещаю, что теперь будешь по просторам Зоны передвигаться с максимальным конфортом. А если по чесноку, то спасибо тебе за всё... За запчасти... За то, что выручили и на такой Базе приютили. Классно тут у вас! Каждый день приносит сюрпризы. Нет слов...</rus>
    </string>
    <string id="spare_parts_done_2">
        <rus>Ладно... Ремонтируй по тихой грусти. А я по своим делам потопал. Боюсь, что до октябрьских не управлюсь. Будь здоров!</rus>
    </string>
    
    <string id="freeman_buggy_start_0">
        <rus>Пистолет принёс, кейс принёс, а ты всё хмуришься.</rus>
    </string>
    <string id="freeman_buggy_start_1">
        <rus>Жизнь тяжёлый. Скучать я по своему авто. Мы когда в Зону прийти, нас местные бандиты гоп-стоп. Забрать мой потрясающий машина — чудо техники.</rus>
    </string>
    <string id="freeman_buggy_start_2">
        <rus>Чудо техники? Что за авто и где это его реквизировали?</rus>
    </string>
    <string id="freeman_buggy_start_3">
        <rus>Рекве... рекве-что? Багги мой забрать. На Болотах, возле механизаторская фабрика. Найди и привезти его к ангар у южный блокпост на входе территория Бар. Отблагодарить сполна!</rus>
    </string>
    <string id="freeman_buggy_start_4">
        <rus>Если найду его там, и будет на ходу — пригоню. Самому аж интересно стало...</rus>
    </string>
    <string id="freeman_buggy_start_5">
        <rus>Права забыл. Как-нибудь в другой раз.</rus>
    </string>
    <string id="freeman_buggy_done_0">
        <rus>Чёрт возьми, Фримен. Действительно, твоя тачка — чудо техники.</rus>
    </string>
    <string id="freeman_buggy_done_1">
        <rus>Неужели найти?</rus>
    </string>
    <string id="freeman_buggy_done_2">
        <rus>Не просто "найти". Она уже здесь. Стоит, ждёт тебя.</rus>
    </string>
    <string id="freeman_buggy_done_3">
        <rus>Ох, спасибо, брат Меченый. Теперь-то у меня всё есть для душа! Вот награда — хороший артефакт и рецепт! Если хотеть кататься, то бери — не спрашивать. Ещё раз сэнкью вери мач!</rus>
    </string>

  <string id="bandage_val_1_text">
    <rus>Отлично, первый есть! Теперь поворачивай и иди на юго-восток, но старайся держаться ближе к востоку. Бинт должен быть у большого камня.</rus>
  </string>
  <string id="bandage_val_2_text">
    <rus>Так, теперь иди по направлению камня, на юг. Бинт где-то у сосны прямо по курсу.</rus>
  </string>
  <string id="bandage_val_4_text">
    <rus>Теперь поворачивай на восток. Иди вдоль плато, бинт там должен лежать где-то на валунах.</rus>
  </string>
  <string id="bandage_val_5_text">
    <rus>Отлично, продолжай двигаться на восток. Там и должен быть последний бинт. Если всё так, то иди и выясни, где тот ублюдок, наконец, что убил Влада.</rus>
  </string>
</string_table>
