<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

  <string id="sms_actor_binder_level_border_enter">
    <rus>Сбой устранён.</rus>
  </string>
  <string id="sms_actor_binder_level_border_exit">
    <rus>Внутренний сбой. Вероятная причина - сильное излучение.</rus>
  </string>
  <string id="sms_actor_binder_level_changer_action">
    <rus>Не могу найти дорогу... Возможно, удастся позже.</rus>
  </string>
  <string id="sms_actor_trup_sms">
    <rus>Стрелок, линяй оттуда, живо!!! Ещё несколько секунд и ты труп!!!</rus>
  </string>
  <string id="sms_add_new_111item">
    <rus>Получены детонаторы М57 - 5 шт.</rus>
  </string>
  <string id="sms_add_to_base_rewards">
    <rus>ХАЛЯВА: Поступили деньги от заказчика в наш счёт базы.</rus>
  </string>
  <string id="sms_add_to_base_rewards_2">
    <rus>ХАЛЯВА: Мы получили артефакт за выполненное задание от заказчика. Арт в нашем хранилище.</rus>
  </string>
  <string id="sms_adrenalin_sms1">
    <rus>Стрелок, есть новости. Будет время - загляни. Да, детектор не забудь.</rus>
  </string>
  <string id="sms_after_die_muha_sms1">
    <rus>Какого хрена у вас там происходит, солдат?!</rus>
  </string>
  <string id="sms_after_die_muha_sms2">
    <rus>Плохо дело, генерал. Верт сбит. Ваша внучка... она... В общем, ранена она тяжело. Отправляю её и ещё одного выжившего солдата к Доктору. Это не моя вина. Сделаю всё, что в моих силах. Понимаю Ваши чувства, но если будут новости - я сам с Вами свяжусь. Финиш связи.</rus>
  </string>
  <string id="sms_after_die_muha_sms3">
    <rus>Доктор, вот координаты. Нужна Ваша помощь. Погиб человек. Простой человек, далёкий от Зоны и от грязи жизни. Попытайтесь что-нибудь сделать. Возражения не принимаются. У меня есть интересующие Вас предметы, но, думаю, что жизнь дороже этих фантиков.</rus>
  </string>
  <string id="sms_after_die_muha_sms4">
    <rus>Хорошо. Вертолёт вылетает. Но хочу сразу предупредить Вас - чтобы адекватно обеспечить работу камеры по воскрешению мне нужна энергия. Сейчас её недостаточно. Вам надо связаться с учёными на Генераторах и помочь им запустить третий генератор. После, если всё пройдёт успешно, будет ещё одна просьба.</rus>
  </string>
  <string id="sms_after_die_muha_sms5">
    <rus>Клык, Муха погибла. Отправляю тело к Чёрному Доктору. Выжил один солдат - дал мне пару фоток группы, которая сбила ветолёт. Это "монолитовцы". А командовал ими... Наш общий знакомый - Звездочёт... Стреляли от пещеры, где была Муха. Выдвигаюсь туда, может, удастся этому чмырю чайник сразу открутить. Как на зимовье? Вроде "монолитовцы" к тебе направлялись.</rus>
  </string>
  <string id="sms_after_die_muha_sms6">
    <rus>Погибла? Я к ней уже привязался - хорошая девчонка была... У нас всё тихо пока. Ты вот что... Не трогай этого говнюка, если увидишь. Я тебя прошу. С этой сукой я сам поквитаюсь. Давно надо было этому лосю панты пообломать. Неужели Пантера с ним заодно? Если это так - порешу обоих. Слово зека, хоть я давно и завязал. Такие люди не имеют права на жизнь, и наш самый гуманный суд тут не поможет. В Зоне свои законы.</rus>
  </string>
  <string id="sms_after_kluk_pogib_sms1">
    <rus>Призрак, привет... Я на ЧАЭС-2. Клык погиб... Нет его больше, даже похоронить нечего...</rus>
  </string>
  <string id="sms_after_kluk_pogib_sms2">
    <rus>Стрелок, ты серьёзно?! Вот мля, как же так? Уходи оттуда, а то ты сейчас с дури ерунды понаделаешь да и сам сгинешь... У меня тоже не всё хорошо - Пантера твоя в Госпиталь отправилась, к Чёрному Доктору. Пошёл с ней - она как кошка - нет, мол, одна пойду... Ты бы узнал, как там дела.</rus>
  </string>
  <string id="sms_after_kluk_pogib_sms3">
    <rus>Эх, ещё не легче... Призрачный - отстучи Пилигриму. Я в Госпиталь, надо закончить начатое дело.</rus>
  </string>
  <string id="sms_after_kluk_pogib_sms4">
    <rus>Доктор, что у Вас новенького?</rus>
  </string>
  <string id="sms_after_kluk_pogib_sms5">
    <rus>А, Стрелок! Вы очень кстати. Тут Ваша девушка устроила маленький дебош. Договориться с ней нереально, более настырных монст... простите, людей, я в Зоне ещё не видел. Поторопитесь в Госпиталь, иначе будет поздно. Да, и не забудьте прихватить нужные мне артефакты.</rus>
  </string>
  <string id="sms_after_semetskiy_sms">
    <rus>Призрак, брат, привет. Иду в твою сторону. Ты там, случаем, не видел сталкера одноногого? Семецкий наводку дал. Надо с тем сталком потолковать.</rus>
  </string>
  <string id="sms_after_semetskiy_sms1">
    <rus>Привет. Да, только что засветился в деревне этот сталкер. Ушёл в сторону холмов, что левее деревни, ближе к бетонке. Народ поговаривает, палатка там у него. Сейчас разведаю, пока ты идёшь. До встречи.</rus>
  </string>
  <string id="sms_agent_orlan_die">
    <rus>С этим покончено. Наташа выглядит немного счастливее обычного.</rus>
  </string>
  <string id="sms_agro_boltobny_sms1">
    <rus>Чего собрались-то? Кто гутарить первым будет?</rus>
  </string>
  <string id="sms_agro_boltobny_sms10">
    <rus>Не, точно не наш, немцев у меня нет. Наёмник, наверно.</rus>
  </string>
  <string id="sms_agro_boltobny_sms11">
    <rus>Нет у меня таких. Не люблю я немецкие каски. Надо у науки спросить.</rus>
  </string>
  <string id="sms_agro_boltobny_sms12">
    <rus>Ну, за всех не скажу, но это не мой подопыт... ну, то есть, не знаю я такого.</rus>
  </string>
  <string id="sms_agro_boltobny_sms13">
    <rus>Похоже, Стрелок, либо кто-то чего-то не договаривает, либо никто из собравшихся действительно не знает. Э... А может он из какой новой группировки? Никто ж не знает, насколько далеко тянется Зона за ЧАЭС, и кто там обитает. Вероятно, Стрелок, тебе придётся выяснять это самому.</rus>
  </string>
  <string id="sms_agro_boltobny_sms14">
    <rus>Ладно, народ, харе базарить - вижу, вас опять на конкретику потянуло. Залезайте в вертухи, пора лететь. А то, похоже, ваши замы ждут не дождутся, что вы вообще не прилетите.</rus>
  </string>
  <string id="sms_agro_boltobny_sms15">
    <rus>Да, пора.</rus>
  </string>
  <string id="sms_agro_boltobny_sms16">
    <rus>Стрелок, ещё увидимся за рюмкой чая. Я на Припять пока, а там видно будет. Муха! Давай, не отставай, ждать нас не будут.</rus>
  </string>
  <string id="sms_agro_boltobny_sms17">
    <rus>Да-да, иду. Стрелок, пока и спасибо! Жду вас с Клыком в гости!</rus>
  </string>
  <string id="sms_agro_boltobny_sms18">
    <rus>Ну что, и нам пора. Для счастья не хватает только достать из рюкзака базуку и сбить только что улетевший верт.</rus>
  </string>
  <string id="sms_agro_boltobny_sms19">
    <rus>Я вот сейчас вертуху-то разверну, да причешу тебя из минигана, а то, смотрю, извилинам в твоём черепе нет места - на лицо сползли в виде шрамов.</rus>
  </string>
  <string id="sms_agro_boltobny_sms2">
    <rus>Я смотрю, что вы тут собрались делить сферы влияния. Науке всё равно, кто будет у руля Зоны, её беспокоит только один вопрос - будет ли Зона вообще, после недавних событий в Госпитале? Ходят слухи, что она рукотворна.</rus>
  </string>
  <string id="sms_agro_boltobny_sms20">
    <rus>Пока, Стрелок! Ещё увидимся.</rus>
  </string>
  <string id="sms_agro_boltobny_sms3">
    <rus>М-да. Давайте вести себя корректно. Все здесь собравшиеся - уважаемые люди, и ни для кого не секрет, что сбор артефактов, деньги и прочее, для нас - не цель. Уже не цель. У нас это уже всё есть в достаточном количестве. Предоставим эти задачи вновь прибывшему за наживой молодняку. Для нас, Зона - это стиль жизни, и мы не хотим, чтобы она исчезла. А поэтому, адресую этот вопрос Стрелку.</rus>
  </string>
  <string id="sms_agro_boltobny_sms4">
    <rus>Насколько мне сейчас известно, с Зоной ничего не случится - как была, так и останется, по крайней мере, в ближайшем будущем. Те, кто думает, что она исследована - ошибаются. Загадок ещё полно.</rus>
  </string>
  <string id="sms_agro_boltobny_sms5">
    <rus>Это мы и хотели услышать. А насчёт зон влияния - мы разберёмся после.</rus>
  </string>
  <string id="sms_agro_boltobny_sms6">
    <rus>Дядя Стрелок, неужели мне лететь с этими барыгами? И где дядя Клык?</rus>
  </string>
  <string id="sms_agro_boltobny_sms7">
    <rus>Муха, полетишь с моими друзьями. А Клык... Я передам ему привет от тебя. Призрак, Док, Пилигрим - не прощаемся. Я знаю, где вас найти. Главное - смотрите, чтобы с Мухой ничего не случилось, я Клыку обещал... Да, Кузнецов, перед рюмкой - доставь девочку своему боссу из Москвы. Глядишь, полковником станешь.</rus>
  </string>
  <string id="sms_agro_boltobny_sms8">
    <rus>Всё, полетели по родным пенатам. Правда, опять полчаса как килька в банке сидеть придётся...</rus>
  </string>
  <string id="sms_agro_boltobny_sms9">
    <rus>Последний вопрос к собравшимся - кто-нибудь знает, кто такой Фриц? Он в каске немецкой ходит.</rus>
  </string>
  <string id="sms_agro_muxa_sms1">
    <rus>О, наши собрались. Муха, пойдём, это свои.</rus>
  </string>
  <string id="sms_agro_tainik_norman_sms">
    <rus>Эй, Стрелок, ты там живой?! Держи координаты телепорта в тайник. Он где-то на Агропроме... С помощью прибора, что я тебе дал, и этих координат, найдёшь телепорт. А далее - в тайнике найдёшь то, что нужно.</rus>
  </string>
  <string id="sms_agro_torgash_sms">
    <rus>Просьба ко всем - не открывать огонь по моему вертолёту. Это мобильная торговля в Зоне. У кого есть что продать - прошу поторопиться - вертолёт совершит посадку на крыше центрального комплекса.</rus>
  </string>
  <string id="sms_all_product_done">
    <rus>Меченый, будешь в районе Бара - загляни. Поговорить нужно.</rus>
  </string>
  <string id="sms_arh_finish_sms1">
    <rus>До встречи, Стрелок. Мы ещё обязательно встретимся. Обернись. Твой телепорт и тот, кого ты потерял - у ворот.</rus>
  </string>
  <string id="sms_arny_test_complete_sms1">
    <rus>Этот пистолет показал себя нормально. Пора переходить к следующему.</rus>
  </string>
  <string id="sms_arny_test_complete_sms2">
    <rus>Для теста этого хватит. Пора менять пистолет.</rus>
  </string>
  <string id="sms_arny_test_complete_sms3">
    <rus>Ну что ж, с этим стволом всё ясно. Берусь за другой.</rus>
  </string>
  <string id="sms_arny_test_complete_sms4">
    <rus>Все пистолеты оттестированы. Пора возвращаться к Арни и подводить итоги.</rus>
  </string>
  <string id="sms_art_negoden_sms">
    <rus>Ну вот и меня постигла неудача - срок действия некоторых артов закончился, и они превратились в "Булыжники"...</rus>
  </string>
  <string id="sms_art_negoden_sms1">
    <rus>Действительно, что-то с артами не так. Вероятно, срок действия некоторых закончился. Надо проверить пояс и рюкзак.</rus>
  </string>
  <string id="sms_art_negoden_sms2">
    <rus>Вот фак... Как не вовремя... Опять с артами что-то не так. Надо посмотреть.</rus>
  </string>
  <string id="sms_artem_sms">
    <rus>Это хорошие новости, Стрелок. Спасибо.</rus>
  </string>
  <string id="sms_artem_sms_gg">
    <rus>Артём, я нашёл твоего брата. В Восточной Припяти он сейчас. Не переживай, с ним всё в порядке. Чуть позже, он с тобой сам свяжется.</rus>
  </string>
  <string id="sms_atp_torgovetz_sms">
    <rus>Меченый, это Седой, если помнишь такого. Я тут заметил, что ты там редисок нехило нашинковал... Крепкий ты орешек, танк прямо. Короче, Рэмбо, заканчивай там геноцид, сделай паузу, скушай, так сказать, "Твикс". Не... "Твёкс"... Я хрен его знает, напридумывали, блин, херни заграничной, фиг выговоришь. Лучше сделай паузу и рубай русский гематоген. У тебя есть пару минут, чтобы собрать барахлишко - мой верт идёт на посадку у дороги за автобусной остановкой, что у тебя под боком.</rus>
  </string>
  <string id="sms_avu_pechatka_sms1">
    <rus>Лукаш, перстень у меня. Ты договорился?</rus>
  </string>
  <string id="sms_avu_pechatka_sms2">
    <rus>Да. Но будь осторожен, подозрительно быстро они согласились и без всяких объяснений, назвали место встречи - Варлаб. Где это и как туда добраться - уточнять не стали.</rus>
  </string>
  <string id="sms_avu_pechatka_sms3">
    <rus>Я сама осторожность! Спасибо, я знаю, где этот Варлаб.</rus>
  </string>
  <string id="sms_band_yantar_sms">
    <rus>Получил сигнал с Янтаря - вроде там мародёры сталка завалили какого-то... Вот сволочи...</rus>
  </string>
  <string id="sms_bandage_val_1">
    <rus>Отлично, первый есть! Теперь поворачивай и иди на юго-восток, но старайся держаться ближе к востоку. Бинт должен быть у большого камня.</rus>
  </string>
  <string id="sms_bandage_val_2">
    <rus>Так, теперь иди по направлению камня, на юг. Бинт где-то у сосны прямо по курсу.</rus>
  </string>
  <string id="sms_bandage_val_3">
    <rus>Продолжай держать тот же курс на юг. Бинт вроде как на камнях.</rus>
  </string>
  <string id="sms_bandage_val_4">
    <rus>Теперь поворачивай на восток. Иди вдоль плато, бинт там должен лежать где-то на валунах.</rus>
  </string>
  <string id="sms_bandage_val_5">
    <rus>Отлично, продолжай двигаться на восток. Там и должен быть последний бинт. Если всё так, то иди и выясни, где тот ублюдок, наконец, что убил Влада.</rus>
  </string>
  <string id="sms_barmen_about_ryaboy_sms">
    <rus>Меченый, срочно дуй сюда! Мои ребята отловили спятившего сталкера под Радаром, сейчас пытаемся его допросить.</rus>
  </string>
  <string id="sms_bazar_s_klenovum1">
    <rus>Доктор, здравствуйте. Что-нибудь удалось выяснить по фотопистолету?</rus>
  </string>
  <string id="sms_bazar_s_klenovum2">
    <rus>Немного, но результат есть. И самое главное, что и ранее подтвердилось, моя фотоплёнка к нему подходит.</rus>
  </string>
  <string id="sms_bazar_s_klenovum3">
    <rus>Эх, значит, мне к Вам сейчас тащиться... Далековато с Кордона-то...</rus>
  </string>
  <string id="sms_bazar_s_klenovum4">
    <rus>Можно попробовать другой вариант. Я сделал пробную версию телепортатора для небольших предметов. Можно как раз и опробовать...</rus>
  </string>
  <string id="sms_bazar_s_klenovum5">
    <rus>Не... Доктор, а может не надо? Вещь экзотическая, телепортируется куда-нибудь не туда...</rus>
  </string>
  <string id="sms_bazar_s_klenovum6">
    <rus>Не переживайте. Где Вы сейчас? На Кордоне? Сначала, для проверки, я пошлю к Вам пробный вариант - краткое описание моих исследований и дешёвый артефакт. Если всё дойдёт успешно - отправите мне СМС. Идите в бункер местного торговца и посмотрите - на лестнице должен появиться блокнот и артефакт.</rus>
  </string>
  <string id="sms_black_heli_sms">
    <rus>Эй, орлы! Я вижу, вы там устроили штурм Рейхстага? По-аккуратнее - иду на посадку, не зацепите - Чёрный Доктор подмогу прислал.</rus>
  </string>
  <string id="sms_bland_sms">
    <rus>Эй, нейтрал! Я смотрю, ты тут почудил... Наверняка ко мне пришёл. Жду тебя за фабрикой, подходи.</rus>
  </string>
  <string id="sms_block_teleport">
    <rus>Телепорт заблокирован.</rus>
  </string>
  <string id="sms_boloto_provod_vstrecha_sms">
    <rus>Пантера, путь вроде свободен. Иду встречать тебя. Можешь выдвигаться навстречу. Скидываю координаты.</rus>
  </string>
  <string id="sms_boloto_sms_k_doku">
    <rus>Доктор, у меня тут заминка. Человека нашёл, но он пьян и не дойдёт до Генераторов. Разорись, ругайся, но вертуху за нами на Болота отправь.</rus>
  </string>
  <string id="sms_bolt_pda_repair">
    <rus>Меченый, по поводу инфы с ПДА, кое-что вытащил. Приходи... и про "Колобок" не забудь...</rus>
  </string>
  <string id="sms_bomba_vzruv_sms">
    <rus>Ни хрена себе... Что это они там везли? Ядерную бомбу, что ли?!</rus>
  </string>
  <string id="sms_border_danger">
    <rus>Внутренний сбой. Вероятная причина - сильное излучение.</rus>
  </string>
  <string id="sms_borman_need_meet_sms">
    <rus>Какие люди в наших краях... Сталкер, заходи на огонёк. Потолкуем — дело есть важное.</rus>
  </string>
  <string id="sms_boy_sms1">
    <rus>Мужики, держитесь - вертуха взлетела, сейчас утюжить будет.</rus>
  </string>
  <string id="sms_boy_sms2">
    <rus>Похоже, что она не одна - вижу второй вертолёт, идёт со стороны деревни. Решили в клещи зажать. Надо рассредоточиться, я зайду с правого фланга.</rus>
  </string>
  <string id="sms_boy_sms2_1">
    <rus>Да, понял тебя. Заходи справа, а я через ворота ломану.</rus>
  </string>
  <string id="sms_boy_sms3">
    <rus>Э... Вы только гляньте, чего они творят - похоже второй пропеллер на нашей стороне.</rus>
  </string>
  <string id="sms_brodway_vert_sms1">
    <rus>Ща координаты добавлю. Хм... Странно... А, ну вот и порядок, теперь остаётся только ждать.</rus>
  </string>
  <string id="sms_brodway_vert_sms2">
    <rus>Чёт он долго летает. Ты хоть реальные координаты дал?!</rus>
  </string>
  <string id="sms_brodway_vert_sms3">
    <rus>Ага... Сейчас посмотрим...</rus>
  </string>
  <string id="sms_bunker_fotik_artu_sms">
    <rus>Под действием неизвестного компонента, часть артефактов в рюкзаке может подвергнуться трансмутации в артефакт "Спираль".</rus>
  </string>
  <string id="sms_bunker_fotik_artu_sms1">
    <rus>Ну дела... Только бы не абсолюты, только не абсолюты... А Клёнов говорил, что "Спираль" - единственная ошибка эксперимента...</rus>
  </string>
  <string id="sms_bychok1_sms">
    <rus>Вот эта бандурина. Я подожду тебя здесь. Могу помочь, но только морально... Если шо - возвращайся, обойдём это корыто стороной.</rus>
  </string>
  <string id="sms_bychok2_sms">
    <rus>Эх, воин... Ладно, закончу - вернусь.</rus>
  </string>
  <string id="sms_catch_shepot_next">
    <rus>Меченый, приём! Зайди, разговор есть по поводу твоего Шёпота.</rus>
  </string>
  <string id="sms_catch_shepot_next_2">
    <rus>ТЫ ОХРЕНЕЛ?! ЗА ЧТО ТЫ ТАК С ШЁПОТОМ? Он тебе верил, он мне жизнь спасал, а ты... НЕНАВИЖУ! Да пропади ты в ближайшей аномалии!</rus>
  </string>
  <string id="sms_cerb_part_museum">
    <rus>Стрелок, заказ готов!</rus>
  </string>
  <string id="sms_chaes2_kluk_sms1">
    <rus>Клык, я нашёл этот чёртов самописец. Возвращаюсь к Воронину - пусть расшифровывают.</rus>
  </string>
  <string id="sms_chaes2_kluk_sms2">
    <rus>Стрелок, раз уж ты там. Этого делать нельзя - ты что, военных не знаешь? Пока ты повторно тащишься после расшифровки обратно на станцию - они проверят все координаты. Выход один - ищи сам сбитые вертухи, их должно быть не так много. Обращай внимание на те, где есть трупы в чёрных брониках - это должны быть именно те вертушки.</rus>
  </string>
  <string id="sms_chaes2_kluk_sms3">
    <rus>Да, ты прав. Сначала сам обследую все подбитые вертолёты.</rus>
  </string>
  <string id="sms_change_reputatuin">
    <rus>ХАЛЯВА: Меченый, дела плохи. Репутация нашей базы падает. Нужно что-то менять. Зайди как время будет.</rus>
  </string>
  <string id="sms_check_aval_task_3">
    <rus>ХАЛЯВА: Меченый, у меня появилась информация, что одна изнаших целей - мертва. Не знаю, чьих рук дело, но по факту - задание выполнено. С заказчиком свяжусь сам.</rus>
  </string>
  <string id="sms_check_aval_task_4">
    <rus>ХАЛЯВА: Меченый, по одному из наших заданий - отбой, там вышло недопонимание.</rus>
  </string>
  <string id="sms_check_hospital">
    <rus>moon_sleep_init</rus>
  </string>
  <string id="sms_check_hospital_2">
    <rus>moon_sleep_action</rus>
  </string>
  <string id="sms_check_quests">
    <rus>Меченый, у нас новости от нашего нового партнёра последнего. Заходи, как время будет.</rus>
  </string>
  <string id="sms_check_quests_2">
    <rus>Меченый, есть тема для разговора. Подходи.</rus>
  </string>
  <string id="sms_check_quests_3">
    <rus>Меченый, артефакт надыбали, ждём тебя.</rus>
  </string>
  <string id="sms_check_sleep_danger">
    <rus>Кто-то напал на вас, пока вы спали...</rus>
  </string>
  <string id="sms_check_use_item">
    <rus>Прощайте, братцы, отвоева...</rus>
  </string>
  <string id="sms_cipher_arts">
    <rus>Для работы телепорта недостаточно энергии.</rus>
  </string>
  <string id="sms_communication_sms1">
    <rus>Эй, Стрелок, ты там живой? Антенна уже готова - этот умелец из бандитов оказался неплохим технарём, плюс мои плоскогубцы и проволока. Будешь проходить мимо - загляни, полюбуйся на эту прекрасную работу.</rus>
  </string>
  <string id="sms_communication_sms2">
    <rus>Замечательно. Теперь есть хоть какая-то связь...</rus>
  </string>
  <string id="sms_communication_sms3">
    <rus>Клык, Призрак, ответьте.</rus>
  </string>
  <string id="sms_communication_sms4">
    <rus>Стрелок, это Клык. Ты куда пропал?</rus>
  </string>
  <string id="sms_communication_sms5">
    <rus>Клык, привет. Я на Затоне. Здесь обосновался "Последний день". Собираюсь надрать им зад.</rus>
  </string>
  <string id="sms_communication_sms6">
    <rus>Ты не можешь без приключений... Как туда добраться?</rus>
  </string>
  <string id="sms_communication_sms7">
    <rus>По коллектору в Мёртвом Городе. Чёрт, опять связь оборвалась...</rus>
  </string>
  <string id="sms_create_npcs_garik_task">
    <rus>Паук поймал муху! Вали петуха!</rus>
  </string>
  <string id="sms_create_restrictor_talk">
    <rus>Хей, Орлан! Сейчас я к тебе подойду, не стреляй. У меня информация, которую ты ищешь. Знаю местоположение сам знаешь кого. Убьёшь меня - инфу не получишь.</rus>
  </string>
  <string id="sms_dark_btr1_sms">
    <rus>Засёк моторизованную группу спецназа. Похоже, двигается с Кордона. Хз, что происходит...</rus>
  </string>
  <string id="sms_dark_miha_exchange_sms">
    <rus>Меченый, твой баллон заправлен, приходи, забирай.</rus>
  </string>
  <string id="sms_dark_sidor_sms">
    <rus>Сидор, лысая голова, безопасная дорога, говоришь? Смерти моей хочешь?</rus>
  </string>
  <string id="sms_dcity_duda_zvonok_sms1">
    <rus>Эй, Дуда, старый крокодил, привет. Это Парфюмер, если ещё помнишь такого. Я слышал, ты в гору пошёл... Да только не в ту. Есть способ гору обойти, срубить бабла и смотаться отсюда. И задницу лизать более никому не придётся. Что скажешь?</rus>
  </string>
  <string id="sms_dcity_duda_zvonok_sms2">
    <rus>А, это ты, любитель одеколона... Что за способ? Или это очередная проверка?</rus>
  </string>
  <string id="sms_dcity_duda_zvonok_sms3">
    <rus>Дело в городе пахнет жареным. Переходы открыты. И тот парниша, что их открыл, сильно зол. Рано или поздно он найдёт способ разворошить тутошнее осиное гнездо. Без разницы, будет жив заложник, которого ты охраняешь, или нет. Дык вот, этот паренёк ласково просил у тебя спросить, сколько тебе бабла надо, чтобы Дохтера ентого отпустить. После - будет время свинтить отсюда к чертям... Но такая льгота будет действовать недолго, он может и передумать. Только прошу - не строй из себя комсомольца... Павлики Морозовы сейчас никому не интересны, кроме некрофилов.</rus>
  </string>
  <string id="sms_dcity_duda_zvonok_sms4">
    <rus>Сдаётся мне, что у тебя тоже есть в том тайная цель... Ну что же, бабок ему потребуется несколько сотен тысяч. Сколько именно - решим при личной встрече, пусть подходит, я в доме с колоннами - бывшая школа - на втором этаже. Защиту временно сниму, бойцов предупрежу... Заходить со двора, чтобы с площади не увидели. Только пусть к площади не суётся, стороной обойдёт. Ну, а если бабла у него не окажется - пусть веночек прихватит, на могилку ему как раз поставим.</rus>
  </string>
  <string id="sms_dcity_iskra_zvonok_sms1">
    <rus>Искра, привет. Знаю, что делаю глупость, но это наш последний шанс... Выруби систему защиты центра города.</rus>
  </string>
  <string id="sms_dcity_iskra_zvonok_sms2">
    <rus>Привет. Я же просила тебя на связь не выходить... Ты же знаешь, что если я отключу защиту, то через 5 минут будет известно, кто это сделал. Что дальше - надеюсь, тебе не надо объяснять, ты эту школу уже прошёл, на своё лицо в зеркало посмотри. Хорошо, что вообще жив...</rus>
  </string>
  <string id="sms_dcity_iskra_zvonok_sms3">
    <rus>Надо рискнуть. Сделай это. Второго случая не будет. Я приду за тобой, девочка.</rus>
  </string>
  <string id="sms_dcity_otvet_ok_obmor1">
    <rus>Эй, Обморок, дитя мафии... Я вернулся и переходы открыл, как обещал. Можешь линять из города...</rus>
  </string>
  <string id="sms_dcity_otvet_ok_obmor2">
    <rus>Дельная новость. Пренепременно воспользуюсь Вашей услугой, мисье. Но - мальца попозжа.</rus>
  </string>
  <string id="sms_dcity_otvet_ok_obmor3">
    <rus>Стрелок. Простите, что отвлекаю Вас от дел, но не удалось ли Вам что-либо узнать про мою жену?</rus>
  </string>
  <string id="sms_dcity_otvet_ok_obmor4">
    <rus>Нет, профессор, пока ничего. Я видел упавший вертолёт на границе территории, но там пусто. Зацепок пока нет. В сам город пока не попасть. Будут новости - сообщу.</rus>
  </string>
  <string id="sms_death_spawn">
    <rus>Группа захвата! Вы где там? Чёрт! Кто нибудь ответит?</rus>
  </string>
  <string id="sms_del_blok_and_restr_sms">
    <rus>Ключ доступа получен. Попытка деактивировать блокирующий телепорт рычага активации портала.</rus>
  </string>
  <string id="sms_del_lim_teleport">
    <rus>Телепорт на входе в Госпиталь был отключён.</rus>
  </string>
  <string id="sms_delete_bol_provodnik">
    <rus>Ну, вот мы и пришли... Всем привет!</rus>
  </string>
  <string id="sms_dell_spawn">
    <rus>Сталкер ушёл от преследования. Телепортируемся на базу.</rus>
  </string>
  <string id="sms_dell_teleport">
    <rus>Самоуничтожение телепорта.</rus>
  </string>
  <string id="sms_detonate">
    <rus>Бомбы ещё не установлены!</rus>
  </string>
  <string id="sms_detonate_2">
    <rus>Ещё рано взрывать!</rus>
  </string>
  <string id="sms_detonate_2_2">
    <rus>Экзоскелеты не обнаружены!</rus>
  </string>
  <string id="sms_detonate_3">
    <rus>Вы слишком далеко!</rus>
  </string>
  <string id="sms_dialog_oborvan_sms">
    <rus>Похоже, что я отошёл слишком далеко и ничего не слышу, да и к тому же вызвал подозрение у разговаривающих, и человек из клана "Последний день" ушёл.</rus>
  </string>
  <string id="sms_dok_ot_andersena_letit">
    <rus>Стрелок, я закончил разговор с Андерсеном. Скажите этому истинному арийцу, который его охраняет, чтобы меня выпустил.</rus>
  </string>
  <string id="sms_dok_podvox_sms1">
    <rus>Пишу Вам сам, хоть и крайне не люблю это занятие. Похоже, кто-то провёл нас обоих. Труп девушки оказался трупом, но совсем не девушки. Хотя для Вас - это, вероятно, крайне радостная весть. А для меня - не очень.</rus>
  </string>
  <string id="sms_dok_podvox_sms2">
    <rus>Док, база ваша, что Вас не устраивает? Это у меня куча проблем и вопросов. Да, я рад, что Пантера жива, и рад, что Вы сказали мне правду.</rus>
  </string>
  <string id="sms_dok_podvox_sms3">
    <rus>Мне нужен украденный у меня артефакт. Та девчонка, которая его утащила, до сих пор не найдена. Вторая проблема - мне нужна энергия, и двух рабочих генераторов для этого недостаточно. К тому же, пульты управления находятся на территории Варлаба. Дверь туда закодирована, и кто сейчас в лаборатории - неизвестно.</rus>
  </string>
  <string id="sms_dok_podvox_sms4">
    <rus>Код я знаю и дверь открою. Я даже знаю, кто сейчас в Варлабе. А ещё я знаю, что Ваших людей туда навряд ли пустят без посредничества. Я могу посодействовать, но мне нужна кое-какая информация, а именно - всё, что у Вас есть по Звездочёту. Как я понимаю, до недавнего времени это был Ваш человек.</rus>
  </string>
  <string id="sms_dok_podvox_sms5">
    <rus>Хорошо. Попробуйте открыть двери в Варлаб. После - не торопитесь уходить, я отправлю к Вам своего человека. Встречайте его у перехода в Госпиталь. Вы знаете, где он расположен - у шлагбаума, к которому ведёт старая военная бетонная дорога на территории Генераторов. Я дам ему короткое досье на Звездочёта. Остальное - при встрече.</rus>
  </string>
  <string id="sms_dok_podvox_sms6">
    <rus>Призрак, я связался с Доктором, вернее, он со мной. Он оказался честен в вопросе с Пантерой. Короче, я проверяю код, обследую переход и иду в сторону перехода на Госпиталь - там стрелка забита. Док обещал досье на Звездочёта прислать.</rus>
  </string>
  <string id="sms_dok_trupak_sms">
    <rus>Док, я сожалею, но Ваш человек позарился на хороший арт и влез в аномальую зону. Он труп. Документы рядом, но достать их теперь проблема.</rus>
  </string>
  <string id="sms_dolgovazyi_damper_sms">
    <rus>Модуль готов. Можешь заходить, забирать.</rus>
  </string>
  <string id="sms_doshli_do_negra_sms">
    <rus>Пришли. Надеюсь, птичка ещё здесь. Вы меня тут подождите, а я переговорю с человечком одним... После разговора с американцем, переговорим.</rus>
  </string>
  <string id="sms_dosvidanie_devchonka">
    <rus>Мальчики, до свидания! Я вас люблю и жду в гости в Москву!</rus>
  </string>
  <string id="sms_elza_dver_sms">
    <rus>Эй, есть кто живой за дверью?</rus>
  </string>
  <string id="sms_elza_dver_sms1">
    <rus>Вот фак... Как её зовут-то... Память дырявая или имя глупое... А... Эльза, Вы здесь? Ответьте, я от профессора Сахарова.</rus>
  </string>
  <string id="sms_elza_dver_sms2">
    <rus>Млин... Может старушка музыку слушает или душ принимает? Или она глуховата... Эй!!! Ответьте! Я от мужа Вашего, Стрелок меня зовут...</rus>
  </string>
  <string id="sms_elza_dver_sms3">
    <rus>Это кто старушка? И слышу я хорошо, молодой человек. Но осторожность никогда не помешает. Заходите, только с оружием не балуйте и поменьше нервов - на курок Вы всегда успеете нажать.</rus>
  </string>
  <string id="sms_elza_kill_actor_sms">
    <rus>А, гости незваные пожаловали... Фас его, ребята!!!</rus>
  </string>
  <string id="sms_esc_mechanic_can_talk_sms">
    <rus>Дружище, привет! Я привёл себя в порядок и теперь готов к делам. Заходи в гости, как будет время.</rus>
  </string>
  <string id="sms_esc_return_dv">
    <rus>esc_return_dv</rus>
  </string>
  <string id="sms_explode_kyrator1">
    <rus>exec():explode_pda1(log:pda1;pass:1234)</rus>
  </string>
  <string id="sms_explode_r">
    <rus>Взрывчатка не взорвана! Она не найдена...</rus>
  </string>
  <string id="sms_explodeOffline">
    <rus>пробуем взорвать на другой локации</rus>
  </string>
  <string id="sms_explodeOffline_2">
    <rus>Взрывчатка не взорвана! Она установлена неправильно...</rus>
  </string>
  <string id="sms_explosiveExplode_2">
    <rus>Взрывчатка взорвана</rus>
  </string>
  <string id="sms_filin_task_1">
    <rus>Филин, метку поставил. Забирай тушу! Чучело отправишь на базу в Тёмную Долину.</rus>
  </string>
  <string id="sms_filin_task_1_2">
    <rus>Принято! Отправляюсь на поиски.</rus>
  </string>
  <string id="sms_filin_task_2">
    <rus>Филин, подстрелил очередного монстра для музея. Забирай тушку и делай чучело!</rus>
  </string>
  <string id="sms_filin_task_2_2">
    <rus>Окей, шеф!</rus>
  </string>
  <string id="sms_filin_task_3">
    <rus>Экспонат сделал? Тогда забирай очередную заготовку!</rus>
  </string>
  <string id="sms_filin_task_3_2">
    <rus>Понял. Выдвигаемся. Ребята, пора!</rus>
  </string>
  <string id="sms_final_task_1">
    <rus>Седой, забери хлам на Болота. Рассчитаемся!</rus>
  </string>
  <string id="sms_final_task_1_2">
    <rus>Сделаем! Не волнуйся, всегда пожалуйста!</rus>
  </string>
  <string id="sms_final_task_2">
    <rus>Седой, прихвати эту бандуру!</rus>
  </string>
  <string id="sms_final_task_2_2">
    <rus>Эй, братан, ты что, сдурел?! Завязывай! Это вертолёт мобильного торговца!</rus>
  </string>
  <string id="sms_forest_pozisiy_na_dome_sms">
    <rus>Я, вроде, на месте.</rus>
  </string>
  <string id="sms_forest_pozisiy_na_dome_sms1">
    <rus>Ну что же... У тебя есть немного времени, чтобы осмотреться. Когда и где он появится - неизвестно, но тебе надо его засечь раньше, чем он успеет кого-нибудь опять убить. Раз снайпер - огонь будет вести издалека. Посмотрим, на что ты способен, мастер.</rus>
  </string>
  <string id="sms_foto_mozg_ok_sms">
    <rus>Фотосессия была успешной. Просмотрите полученное фото.</rus>
  </string>
  <string id="sms_foto_ok">
    <rus>Выстрел был удачен. Поднимите полученное фото.</rus>
  </string>
  <string id="sms_fox_move">
    <rus>ЛИС: Мужики, человека забрал, сопровождаю. Встретимся на месте.</rus>
  </string>
  <string id="sms_freeman_call_sms">
    <rus>Меченый, будешь в районе Бара - зайди. Есть дело.</rus>
  </string>
  <string id="sms_fritz_shturm_mat">
    <rus>Банзай!!! Мочи уродов!!! Ёпть... Какой х... тут мин наставил, п....к!!! Эй, мужики, кто поблизости! Успокойте эту обезьяну на вышке! Это с... мне головы не даёт поднять! Вот говнюк, я ему сейчас его скафандр на жопу натяну, козлу. Космонавт, мать его!!!</rus>
  </string>
  <string id="sms_fritz_shturm_mat1">
    <rus>Призрак, ты слышал? Вот это мат... Разве роботы могут ругаться, как сапожники?</rus>
  </string>
  <string id="sms_gar_naemn_grup1_sms">
    <rus>Видел группу наёмников на Свалке - вероятно, разведка или с задания идут. Будьте внимательны.</rus>
  </string>
  <string id="sms_garbage_adren_sms">
    <rus>Могу предложить навесное для разных стволов и работёнку для желающих. Скоро буду на Агропроме.</rus>
  </string>
  <string id="sms_garri_racia_2">
    <rus>На северном КПП тоже всё чисто.</rus>
  </string>
  <string id="sms_gavr_shmon_sms">
    <rus>Э, мужики, погодите... Далеко не уйдёт - сейчас снотворное подействует и...</rus>
  </string>
  <string id="sms_get_position">
    <rus>Позиция записана...</rus>
  </string>
  <string id="sms_gg_black_doc_sms1">
    <rus>Я знаю, что Пантера у Вас. Она нужна мне живой и здоровой. Не надо пытаться меня шантажировать, я во многом похож на Вас, только у меня ещё совесть есть и понятие о дружбе - а это значит, что я вдвойне опасен.</rus>
  </string>
  <string id="sms_gg_black_doc_sms2">
    <rus>Шеф сказал, что Вы ошиблись. У нас нет девчонки - ни одной, ни второй. Примерное местонахождение одной из них - Генераторы. Шеф также сказал Вам спасибо - ту антенну, что Вы принесли Клёнову - её украли два дня назад как раз с Генераторов. Конец связи.</rus>
  </string>
  <string id="sms_gg_black_doc_sms3">
    <rus>Клык, привет. Нужна тропка в сторону Генераторов. Выручай.</rus>
  </string>
  <string id="sms_gg_black_doc_sms4">
    <rus>Привет. Была тропа со станции. Призрак спец по тому району, сейчас с ним свяжусь.</rus>
  </string>
  <string id="sms_gg_black_doc_sms5">
    <rus>Стрелок, привет, старче. Есть тропа с ЧАЭС-1, правда, я там давненько не хаживал. Пойдём вместе. Буду ждать тебя на ЧАЭС-1 в районе выхода тропки с ЧАЭС-2 - этот переход ты должен знать. До встречи.</rus>
  </string>
  <string id="sms_gg_black_doc_sms6">
    <rus>Да, я знаю это место. Хе... Неужели ты решил со мной прогуляться? Скоро увидимся.</rus>
  </string>
  <string id="sms_gg_open_sms">
    <rus>Давайте, ребята, выбирайтесь отсюда.</rus>
  </string>
  <string id="sms_gg_pes_pozisiy_sms">
    <rus>Похоже, я на месте. Приманка заброшена. Ну что же, будем ждать милое семейство. Перво-наперво надо нейтрализовать мамашу - она явно неблагосклонно отнесётся к моему присутствию.</rus>
  </string>
  <string id="sms_gg_sms1">
    <rus>Клык, телепорт в секретную часть лаборатории я отключил.</rus>
  </string>
  <string id="sms_girl3_nachalo_sms">
    <rus>Привет. Не удивляйся, это не твоя Пантера. Мне известен твой последний диалог с Клыком. Думаю, наша встреча будет полезна для обоих, но прежде, чем сказать о месте - достань жучок из своего ПДА, тебя давно прослушивают, и не только я. На связь раньше, чем решишь эту проблему, не выходи.</rus>
  </string>
  <string id="sms_girl3_nachalo_sms1">
    <rus>Доктор, здравствуйте. Как-то нехорошо получается... В моём ПДА Ваш жучок... Мы же, вроде, решили основные вопросы...</rus>
  </string>
  <string id="sms_girl3_nachalo_sms2">
    <rus>Да, жучок планировалось установить в Ваш КПК ещё до знаменитой поездки на машине смерти. Но от этой идеи мы отказались, тогда вполне хватило наблюдения со стороны небезызвестного Звездочёта. Так что жучок не мой. Вспоминайте, кому Вы отдавали свой КПК - с того и спрашивайте.</rus>
  </string>
  <string id="sms_girl3_nachalo_sms3">
    <rus>Док, спасибо. Я вспомнил - один Кулибин в баре "100 Рентген" ремонтировал мне ПДА. Сейчас я его и навещу.</rus>
  </string>
  <string id="sms_give_scouts_task">
    <rus>ВОВА ВИСТ: Меченый, разведчики сообщили, что выполнили твоё задание. Загляни ко мне, как будешь мимо проходить.</rus>
  </string>
  <string id="sms_gulden_boy_sms">
    <rus>Фигасе... Это у них называется по-тихому... На танке можно было заехать более незаметно и тихо...</rus>
  </string>
  <string id="sms_gulden_boy_sms1">
    <rus>По-хорошему не вышло. Девчонка с нами. Прикрывай отход, иначе крантец. Отходим к костру.</rus>
  </string>
  <string id="sms_h_meet">
    <rus>Меченый, мой друг пришёл. Просто держу в курсе. Он что-то сказать тебе хотел.</rus>
  </string>
  <string id="sms_hacker_antenna">
    <rus>415-й, я База, ответьте. 415-й, почему не отвечаете? Я База, ответьте!</rus>
  </string>
  <string id="sms_hacker_antenna_2">
    <rus>Есть кто выживший? Приём... Квадрат Гамма-3 атакуют! Повторяю: квадрат Гамма-3 атакуют! Требуется поддержка! Гамма-3, ответьте! Меня кто-нибудь слышит?</rus>
  </string>
  <string id="sms_hacker_antenna_3">
    <rus>Нам требуется поддержка! Отступаю! Собаки атакуют! Нас собаки атакуют! Нас кто-нибудь слышит? Собаки атакуют! Приём! Приём!</rus>
  </string>
  <string id="sms_hacker_antenna_4">
    <rus>Отвечайте! Мужики, приём! Ребята наши где-то затерялись. Отправьте отряд на поиски. \n\nПринял, сделаем! Что у вас там творится? Вижу, вон они! База, выдвигаемся, к бою!</rus>
  </string>
  <string id="sms_haker_sms_exit">
    <rus>Я свалил из Зоны. Кому должен, всем прощаю. Всё! Удачи, мужики!</rus>
  </string>
  <string id="sms_halyava_sms">
    <rus>Мессер, приём.</rus>
  </string>
  <string id="sms_halyava_sms_2">
    <rus>Кто такой? Чего нужно от меня?</rus>
  </string>
  <string id="sms_halyava_sms_3">
    <rus>Мы тебя с твоим знакомым искали, он тебя тут не так давно из передряги вытащил, от бандосов спас. Хотим тебе дело предложить. Прими запрос в ЛС, объясню подробней.</rus>
  </string>
  <string id="sms_halyava_sms_4">
    <rus>ОК.</rus>
  </string>
  <string id="sms_hand_hoh_sms">
    <rus>Эй, новисы, пришли! Поднять руки и повернуться!</rus>
  </string>
  <string id="sms_hide_prapor">
    <rus>Лавка закрыта. Вернусь - когда вернусь.</rus>
  </string>
  <string id="sms_hide_zveroboy">
    <rus>Ухожу в Красный Лес на охоту. Если что - буду через пару дней.</rus>
  </string>
  <string id="sms_hit_heli_hit_sms1">
    <rus>Пипец. Какой-то идиот в нас стреляет. Самоубийца.</rus>
  </string>
  <string id="sms_hit_heli_hit_sms2">
    <rus>Я засёк неверного, стрелявшего по нашему вертолёту. Надерём ему задницу!</rus>
  </string>
  <string id="sms_hit_heli_hit_sms3">
    <rus>Всё, передачу данных закончили. Хрен с этим уродом. Сваливаем, пока этот Шварценеггер внизу базуку не достал.</rus>
  </string>
  <string id="sms_hit_heli_hit_sms4">
    <rus>Вот мля, этот мудак пробил турбину... Горим!!!</rus>
  </string>
  <string id="sms_hit_heli_hit_sms5">
    <rus>Ща я этому андроиду, кусок Монолита в жопу запихаю!!!</rus>
  </string>
  <string id="sms_hoard_teleport">
    <rus>Засечена попытка несанкционированного использования спецтелепорта. Группе перехвата телепортироваться в зону использования.</rus>
  </string>
  <string id="sms_hoard_teleport_2">
    <rus>Новая позиция сохранена.</rus>
  </string>
  <string id="sms_hoard_teleport_3">
    <rus>Вы на позиции.</rus>
  </string>
  <string id="sms_hosp_taik_new_art_sms">
    <rus>Несколько артефактов изменили свои свойства.</rus>
  </string>
  <string id="sms_idu_na_nz_sms1">
    <rus>Призрак, я на Неразведанную Землю. Оставайся пока тут. Увидишь Звездочёта, не трогай его - я сам его придушу. Не волнуйся, Клык мне поможет.</rus>
  </string>
  <string id="sms_idu_na_nz_sms2">
    <rus>Понял тебя. По поводу Чёрного Доктора подумай, я уже почти уверен - не странно ли, что именитый учёный отличил чучело от трупа только прилетев в Госпиталь? Я ещё могу поверить, что Сапсан в своём противогазе не разглядел или Фриц - тот вообще женщин не видел... Но Доктор? Это тебе пища к раздумью, пока идёшь. Клыку привет.</rus>
  </string>
  <string id="sms_idu_na_nz_sms3">
    <rus>Клык, привет. Дело есть. Пахнет жареным по поводу Звездочёта. Надо найти секретную пещеру на Неразведанной Земле. Постараюсь это сделать. Бери снарягу, встречаемся в нашем новом штабе. Покажу тебе очень интересное досье... Да, от Призрачного тебе тоже привет.</rus>
  </string>
  <string id="sms_idu_na_nz_sms4">
    <rus>Привет. Давненько от вас вестей не было, я уж подумал, что на Мальдивах отдыхаете. Понял тебя, буду в штабе на Неразведанной Земле. Постарайся выяснить, где расположена эта пещера.</rus>
  </string>
  <string id="sms_incognito_spawn_2">
    <rus>Эй, сталкер! Выходи из тоннеля медленно, с поднятыми руками и без оружия давай! Я обещаю тебе - не открывать огонь первым. Даю тебе две минуты. Время пошло!</rus>
  </string>
  <string id="sms_info_doktor">
    <rus>Болотный Доктор жив!</rus>
  </string>
  <string id="sms_info_teleport">
    <rus>Телепорт готов.</rus>
  </string>
  <string id="sms_inside_rest_start_3">
    <rus>Фэлкон мёртв. Наташа выглядит немного счастливее обычного.</rus>
  </string>
  <string id="sms_iskra_go_me_sms">
    <rus>Искра, пойдём. Нам ещё до заброшенного пионерлагеря добраться надо, там нас должны ждать, там и поговорим.</rus>
  </string>
  <string id="sms_iteration_step">
    <rus>ХАЛЯВА: Вы были добавлены пользователем Халява в групповой чат.</rus>
  </string>
  <string id="sms_iteration_step_11">
    <rus>ЖЕКА: Так, Меченый, меня не теряй, я домой уехал.</rus>
  </string>
  <string id="sms_iteration_step_2">
    <rus>ХАЛЯВА: Администратор добавил пользователя Фил в групповой чат.</rus>
  </string>
  <string id="sms_iteration_step_3">
    <rus>ХАЛЯВА: Ну, вроде всех добавил, кого надо. Это наш приватный чат, будем друг друга в курсе тут держать о событиях.</rus>
  </string>
  <string id="sms_iteration_step_4">
    <rus>ХАЛЯВА: Администратор переименовал чат в: "Тёмная база".</rus>
  </string>
  <string id="sms_iteration_step_5">
    <rus>ХАЛЯВА: Короче, т.к. мы мутим базу в Тёмной Долине, то наша база будет называться "Тёмной базой"!</rus>
  </string>
  <string id="sms_iteration_step_6">
    <rus>МЕССЕР: А чё, звучит!</rus>
  </string>
  <string id="sms_iz_moskvy_sms1">
    <rus>Эй, как там тебя... А... Стрелок. Где моя внучка? Отвечай, м-м-мать!!!</rus>
  </string>
  <string id="sms_iz_moskvy_sms2">
    <rus>Эй, как там тебя... А... Генерал. У меня твоя внучка, не беспокойся. М-м-мать...</rus>
  </string>
  <string id="sms_iz_moskvy_sms3">
    <rus>Ладно, не пыли. Извиняюсь. Спасибо, что нашёл её, если это правда. Где её можно забрать?</rus>
  </string>
  <string id="sms_iz_moskvy_sms4">
    <rus>Правда. Вот координаты для посадки вертолёта. Стрекоза должна быть одна - в противном случае остальным мы крылья поотрываем, дело для Зоны привычное. Да, Воронина не забудьте отблагодарить.</rus>
  </string>
  <string id="sms_iz_moskvy_sms5">
    <rus>Понял. Не беспокойся, отблагодарим, и про тебя не забудем. Вертолёт вылетает с базы через 5 минут.</rus>
  </string>
  <string id="sms_jup_tunnel_trap_sms">
    <rus>СОС! Прижали зомби в южном туннеле. Нужна помощь!</rus>
  </string>
  <string id="sms_jup_zveroboy_wounded_sms">
    <rus>Если кто рядом с цементным заводом - отзовитесь! На меня напали мутанты, долго не продержусь. Нужна помощь, срочно!</rus>
  </string>
  <string id="sms_jup_zveroboy_yanov_sms">
    <rus>Стрелок, загляни ко мне, как время будет. Есть дело.</rus>
  </string>
  <string id="sms_kalter_new_story_start_sms">
    <rus>Стрелок, есть дело срочное, подходи.</rus>
  </string>
  <string id="sms_kanal_sms">
    <rus>Мля, мужики, скажите, что за фигня... Таскаю арты на поясе уже 3 месяца - и ничего. А сегодня - половина в "Булыжники" превратилась... Пипец... Вас такая же херня ждёт, арты - штука не вечная...</rus>
  </string>
  <string id="sms_kanal_sms1">
    <rus>Половина артов в кирпичи превратилась... Мужики, с чем теперь из Зоны-то на "Большую землю" пойду? Вот мля...</rus>
  </string>
  <string id="sms_killer_attackers_counter">
    <rus>nalet_bar_victory</rus>
  </string>
  <string id="sms_kit_treba_sms">
    <rus>Борода, я топаю на баржи с Обмороком. Для сбора антенны нужны конденсаторы, транзисторы, проволока, плоскогубцы или кусачки.</rus>
  </string>
  <string id="sms_kit_treba_sms1">
    <rus>Ну, проволоку и кусачки я раздобуду, а вот насчёт транзисторов и кондун... как их там... тебе придётся самому подсуетиться - спросишь у бандитов на баржах, если дойдёшь.</rus>
  </string>
  <string id="sms_kl_pos_est_sms">
    <rus>Всё ОК. Посылка дошла. Отправляйте фотопистолет.</rus>
  </string>
  <string id="sms_kl_pos_est_sms1">
    <rus>Отлично. Немного отойдите, вдруг из-за Вас координаты собьются или предмет угодит в голову... Фотоаппарат заряжен плёнкой. Не тратьте её попусту.</rus>
  </string>
  <string id="sms_kl_pos_est_sms2">
    <rus>Вторую посылку получил, спасибо. Доктор, Вам категорически не рекомендуется выходить из Зоны на "Большую землю" - Вас убьют работники почты... Вы оставите их без работы, а их начальство - без доходов.</rus>
  </string>
  <string id="sms_kluk_na_meste_sms1">
    <rus>Мы пришли. Займи позицию где-нибудь у камней - на случай незванных гостей.</rus>
  </string>
  <string id="sms_kluk_perexod_derevny">
    <rus>Стрелок, слушай внимательно. Карта Болот изменилась. Раньше был переход в сторону Деревни за разрушенным ж/д мостом, там, где пещера. Но сейчас туда не пройти. Не уверен, но тропка должна теперь начаться где-то перед мостом... Примерные координаты я скидываю. Далее - ищи в том квадрате.</rus>
  </string>
  <string id="sms_kluk_pogib_sms1">
    <rus>Стрелок, похоже, мы ошиблись. Основная часть группы, видимо, сменила маршрут. Вижу вертуху - идёт на посадку за группой. Уходят они, уходят! Тебе уже не успеть, а верт мне не сбить. Возвращайся к месту нашей встречи, может ещё успеешь. Хотя, есть идея - вижу БТР, вроде ещё рабочий. Эх, тряхну стариной напоследок. Прощай, Стрелок, привет всем нашим. Прокачусь с ветерком...</rus>
  </string>
  <string id="sms_kluk_pogib_sms2">
    <rus>Клык, ты что это задумал?! Э, это ты брось - хрен с этим Звездочётом!!! Клык? Клык?! Вот мля...</rus>
  </string>
  <string id="sms_kluk_pogib_sms3">
    <rus>Клык, вылазь из БТР! Я не успеваю за ним! Клык!!!</rus>
  </string>
  <string id="sms_kluk_pogib_sms4">
    <rus>Быстро взлетаем!!! Скидывай горючее, иначе не вытянем!</rus>
  </string>
  <string id="sms_kluk_pogib_sms5">
    <rus>Эх, пушку заклинило... Но ты, Звездочётишко, чмошная козявка, зря радуешься. Катафалк уже едет. Меняй памперсы, лось, если успеешь...</rus>
  </string>
  <string id="sms_kluk_shuher_sms1">
    <rus>Стрелок, что у тебя там? Какой мутант так вопит? Что-то я не припомню такого рёва.</rus>
  </string>
  <string id="sms_kluk_shuher_sms2">
    <rus>Да лучше бы мутант... Не поверишь - нашли мы девчонку, которая арт стащила. Только истерика у неё, в Зоне такое бывает.</rus>
  </string>
  <string id="sms_kluk_shuher_sms3">
    <rus>Оставь пока её и дуй наверх - похоже, у нас гости. Я знал, что так будет...</rus>
  </string>
  <string id="sms_kluk_sms_pili_lovushka">
    <rus>Стрелок, есть неотложное дело. Пилигрим попал в ловушку на новой территории - в Старой Деревне. Подробностей я не знаю. Скидываю координаты перехода - он на Припяти, так что топать тебе прилично. Поторопись.</rus>
  </string>
  <string id="sms_kluk_sms1">
    <rus>Стрелок, это не развод. Не удивляйся... Надо встретиться, прятаться далее не имеет смысла. Жду тебя у Пилигрима на нашей новой базе, поторопись. Карту мою прихвати.</rus>
  </string>
  <string id="sms_kluk_sms2">
    <rus>Стрелок, как там дела? Встретимся на Армейских Складах, на хуторе, что по дороге на территорию Бара.</rus>
  </string>
  <string id="sms_kluk_sms3">
    <rus>Понял тебя, Стрелок. Разузнай, что за лаба. Встретимся на территории Бара, найдёшь нас у одного из костров.</rus>
  </string>
  <string id="sms_kolm_stroy_sms">
    <rus>Ну что, орлы, готовы? Знаю, для многих это будет последний бой. Надо наказать этих... Жизнь многих людей в ваших руках. Занимаем позиции, вертушки на подлёте. Всем удачи - она вам потребуется.</rus>
  </string>
  <string id="sms_kot_marsh">
    <rus>Меченый, у меня есть очень важная для тебя информация. Это касается твоего нового знакомого - Шёпота. Нужно встретиться как можно скорее. Буду ждать тебя у Дьяка на Болотах, ты должен знать, кто это. Приходи один, никого с собой не бери.</rus>
  </string>
  <string id="sms_kot_scena_next">
    <rus>Стрелок, это Кот. Сдавайтесь! Вы оба - не жильцы, если решите отстреливаться. Тут 2 танкетки, у вас нет шансов. </rus>
  </string>
  <string id="sms_kot_scena_next_otvet">
    <rus>Гольфстрим 7-2, запрос принят. Птичка на подлёте. Ожидайте.</rus>
  </string>
  <string id="sms_kudrasov_about_inferno_sms">
    <rus>Стрелок, это Кудасов. Расшифровка данных завершена, и у нас появились весьма интересные результаты. Похоже, нам всё-таки удалось выйти на след того самого артефакта. Если будет возможность — зайдите ко мне. Разговор не терпит долгих отлагательств.</rus>
  </string>
  <string id="sms_laba_dell_art_action">
    <rus>Артефакты деактивированы!</rus>
  </string>
  <string id="sms_labx8_sms_gavr">
    <rus>Стрелок, я знаю, что это ты. А ты упрямый, нашёл меня всё-таки. Код от двери тоже нашёл? Может, договоримся?</rus>
  </string>
  <string id="sms_labx8_sms_gavr2">
    <rus>Ну-ну... Так, значит так. Поехали.</rus>
  </string>
  <string id="sms_labx8_sms_gg">
    <rus>Гавр, собственной персоной... Не переживай, дверь я смогу открыть. Я, как ты сказал, упрямый и умею искать, а с такой сволочью, как ты, договоров никаких не будет. Лучше помолись, если умеешь.</rus>
  </string>
  <string id="sms_letchik_sms1">
    <rus>Заметил группу бандитов прямо под вертушкой. Вам придётся с ними разобраться - посадка в их присутствии слишком опасна. Вертолёт не вооружён. До связи.</rus>
  </string>
  <string id="sms_letchik_sms2">
    <rus>Вроде всё чисто. Была не была, захожу на повторную посадку. Проверьте на всякий случай.</rus>
  </string>
  <string id="sms_lima_sv_most_noy_sms">
    <rus>Эй, сталкер! Далеко собрался? Дальше, за мостом - мародёры.</rus>
  </string>
  <string id="sms_load_at_start">
    <rus>Меченый, это Шёпот. Всё-таки я смекнул, что это за мост, и я уже на месте. Отправляю тебе в ПДА свою локацию, иди на точку, встретимся там.</rus>
  </string>
  <string id="sms_lukash_btr82_task_sms_task">
    <rus>БТР серьёзно повреждён: бортового электропитания нет. Нужны инструменты и новый аккумулятор — иначе его не завести.</rus>
  </string>
  <string id="sms_lukash_sms_natasha_script">
    <rus>Меченый, слушай внимательно. Я не представляю, что происходит, однако спустя несколько часов после тебя к нам припёрся какой-то хрен и задавал те же самые вопросы, что и ты. Короче, подходи, если ещё актуально. Побеседуем.</rus>
  </string>
  <string id="sms_lysyi_sms">
    <rus>Я в баре. Нужен человечек для поиска клада. Щедро расплачусь за работу.</rus>
  </string>
  <string id="sms_mamasha_sms">
    <rus>Похоже, мамаша уснула...</rus>
  </string>
  <string id="sms_marsh_bandit_sms">
    <rus>Ля, а это чё за фраер нарисовался... Эй, сталкер! А ну подчаливай сюда, погутарим.</rus>
  </string>
  <string id="sms_marsh_dan_sms">
    <rus>Эй, сталкер! Подходи к нам на огонёк.</rus>
  </string>
  <string id="sms_marsh_udav_pogib">
    <rus>Док, погиб Боцман... Знаю, что альтернативы пока нет... Не отключить нам без него пси-антенны.</rus>
  </string>
  <string id="sms_marsh_zahar_sms">
    <rus>Меченый, у нас здесь произошло нечто странное. Без следа пропало несколько охотников! Надо бы во всём разобраться. Твоя помощь нам бы пригодилась.</rus>
  </string>
  <string id="sms_mat_sms1">
    <rus>Эй, парень, не шути, иначе я превращу тебя в облако молекул.</rus>
  </string>
  <string id="sms_matvei_sms">
    <rus>Нужна помо... .... в мн...жке, рядом урод... дерево. Остор... хим...ы.</rus>
  </string>
  <string id="sms_mechenyy_about_burers_sms">
    <rus>Теперь хоть не так жутко тут бродить. Может, и тварям местным захочется держаться подальше.</rus>
  </string>
  <string id="sms_mechenyy_about_electrical_panel_sms">
    <rus>Ну вот... генератор завёлся, работает как надо. Теперь — щёлкнуть переключатель на щитке, и да будет свет.</rus>
  </string>
  <string id="sms_mechenyy_about_items_for_generator_sms">
    <rus>Так... генератор. Ну-ка, заведём... Ага, как же. Бензина нет, масла нет, свечи — тоже. Придётся поискать всё это самому. Стоит заглянуть на АТП и на базу бандитов в Тёмной Долине — может, что-то из нужного там найдётся.</rus>
  </string>
  <string id="sms_mechenyy_about_lights_sms">
    <rus>Темно, как в заднице у химеры... Не мешало бы включить свет, но сначала надо разобраться, что тут с питанием.</rus>
  </string>
  <string id="sms_mechenyy_about_moskvich_sms">
    <rus>О, вот это раритет. Жаль только, в нерабочем состоянии, мягко говоря. Быть может, если подыскать запчасти, получится оживить этот агрегат. И тогда не придётся никому платить.</rus>
  </string>
  <string id="sms_medik_sms1">
    <rus>Стрелок, Жора открыл сейф. Короче, жду.</rus>
  </string>
  <string id="sms_medik_sms2">
    <rus>Стрелок, есть изменения по перфузору. Как найдёшь дискету - загляни.</rus>
  </string>
  <string id="sms_medik_sms3">
    <rus>Сидорыч, тебя заказали. Если хочешь жить - пришли Стрелку свои фото в фас и в профиль.</rus>
  </string>
  <string id="sms_medik_sms4">
    <rus>Стрелок, кого это ты привёл в нашу пустошь? Зайди, поговорим.</rus>
  </string>
  <string id="sms_mesto_gg_na_chaes2_sms">
    <rus>Клык, я на позиции. Вижу ворота, через которые должен пройти этот чмырь всех времён и народов.</rus>
  </string>
  <string id="sms_mil_barrier_sms">
    <rus>Сталкер, ты подходишь к "Барьеру", не вздумай баловать, но мы рады принять любую помощь.</rus>
  </string>
  <string id="sms_mil_guard_arsenal_out">
    <rus>Прямо сейчас можно безопасно пройти к арсеналу.</rus>
  </string>
  <string id="sms_mil_trevoga_sms">
    <rus>Ворюга!</rus>
  </string>
  <string id="sms_military_attack">
    <rus>МЕЧЕНЫЙ, НАША БАЗА ПРЯМО СЕЙЧАС ПОД АТАКОЙ ВОЕННЫХ! ОНИ ПРУТ СО ВСЕХ ЩЕЛЕЙ, В ЭКЗАХ! НА ПОМОЩЬ, МЫ ДОЛГО НЕ ПРОДЕРЖИМСЯ!</rus>
  </string>
  <string id="sms_mina_pant_sms">
    <rus>Чёрт... Это мина... Откуда она здесь... А бомба сдетонировала...</rus>
  </string>
  <string id="sms_mina_pant_sms1">
    <rus>Э-э... Отец, ты что удумал, а ну, завязывай... Пойдём к костру, там поговорим. Прежде чем умереть, надо узнать, найти и искоренить... Фиг знает, сколько ещё людей может погибнуть...</rus>
  </string>
  <string id="sms_mina_pant_sms2">
    <rus>Как же так?! Да и зачем жить теперь...</rus>
  </string>
  <string id="sms_mina_pant_sms3">
    <rus>Да, наверное, ты прав... Сначала найти и искоренить. Поговорим в лагере.</rus>
  </string>
  <string id="sms_miner_request_gg">
    <rus>Стрелок, зайди. У меня для тебя кое-что есть.</rus>
  </string>
  <string id="sms_molniy_bar_sms">
    <rus>Всё. ПДА чист. Правда, выяснить, кто за всем этим прослушиванием стоит, пока не удалось.</rus>
  </string>
  <string id="sms_molniy_bar_sms1">
    <rus>Скидываю картинку помещения, где я сейчас, в твой КПК. У меня проблемы, поторопись. Точно не знаю, где я нахожусь. Много коридоров... Похоже, здесь когда-то было что-то похожее на центр управления... Координат не будет, пока не будет полной уверенности в отсутствии жучков.</rus>
  </string>
  <string id="sms_molniy_posle_foto_sms">
    <rus>Молния, привет. Я раздобыл детектор изоморфов. Что дальше?</rus>
  </string>
  <string id="sms_molniy_posle_foto_sms1">
    <rus>Это уже хорошо. Но плохо другое. Зона большая, и изоморфы могут быть где угодно и у кого угодно. Дело в том, что для баланса энергии надо разыскать всего несколько основных капсул. Как они выглядят - я не знаю, но, вероятно, они не похожи на простые предметы. Остальные изоморфы представляют меньшую ценность и не являются обязательными для возврата, но из части вполне могут сформироваться нужные нам капсулы. Твой товарищ пытался найти бомбу и тех, кто их изготовляет. Так что пока варианта два - либо свяжись с ним и узнай, как идут дела, либо разузнай правду у того, у кого был детектор.</rus>
  </string>
  <string id="sms_molniy_posle_foto_sms2">
    <rus>С человеком, у которого был детектор, работа уже ведётся. Кстати, у твоего погибшего товарища был блокнот, из которого ясно, что он разыскивал этого человека. И, похоже, что до этого в ваше измерение попал ещё один человек... Ладно, свяжусь с Клыком, спрошу, как у него дела.</rus>
  </string>
  <string id="sms_molniy_posle_foto_sms3">
    <rus>Клык, привет. Как у тебя дела? У меня куча новостей.</rus>
  </string>
  <string id="sms_molniy_posle_foto_sms4">
    <rus>Привет. У меня тоже есть новости и работёнка для тебя. Увидится пока не получится, так что слушай: в Х-10 объявились какие-то странные люди. Мой детектор определяет их принадлежность к "монолитовцам", но... они невидимы. Совсем невидимы. Заметить их можно только ночью, когда они включают фонарики.</rus>
  </string>
  <string id="sms_molniy_posle_foto_sms5">
    <rus>Да, я знаю таких - но они всё же видимы.</rus>
  </string>
  <string id="sms_molniy_posle_foto_sms6">
    <rus>Нет, это не те... Но дело не в этом. В комнате с рубильником есть дверь с кодом. Так вот, они там держат ещё одну бомбу... Я был там, но открыть дверь даже мне не удалось. Есть план. У тебя есть масхалат. Проберись в этот зал, там есть местечко - фотку пришлю - засядь там и жди. Они придут, они там каждый день бывают. Смотри в оба... Как дверь откроют - постарайся их ликвидировать до того, как они закроют дверь.</rus>
  </string>
  <string id="sms_molniy_posle_foto_sms7">
    <rus>А ты?</rus>
  </string>
  <string id="sms_molniy_posle_foto_sms8">
    <rus>У меня нет масхалата, и я провалю затею. Идти по их следам тоже не выйдет - мы засветимся, они оставляют часовых. Так что на этот раз придётся поработать тебе одному. Картинку, где лучше занять место для наблюдения, я тебе высылаю. Без масхалата даже не пытайся туда ходить - провалишь всё дело. Запомни - ни единого выстрела, пока они не откроют дверь. Постараюсь тебе помочь, если смогу.</rus>
  </string>
  <string id="sms_mono_netu_sms1">
    <rus>Клык, я на месте. Похоже, ушли ребятишки. Повезло им. Ты пока оставайся на зимовье, вдруг ребятки затихарились где, а я на Генераторы к учёным - надо помочь запустить третий генератор. Да, увидишь Пантеру - не трогай её, плиз.</rus>
  </string>
  <string id="sms_mono_netu_sms2">
    <rus>Понял. Будут новости - сообщу. Призрачному привет передай.</rus>
  </string>
  <string id="sms_mono_netu_sms3">
    <rus>Лукаш, привет. Попроси свою разведку - если засекут Звездочёта, пусть сообщат.</rus>
  </string>
  <string id="sms_mono_netu_sms4">
    <rus>Воронин, привет, генерал. У нас тут облом - ты уже, наверное, в курсе. Скажи своим людям - увидят Звездочёта, пусть сообщат.</rus>
  </string>
  <string id="sms_mono_netu_sms5">
    <rus>Пантера, ответь.</rus>
  </string>
  <string id="sms_mono_netu_sms6">
    <rus>ПДА абонента выключен или находится вне зоны действия сети.</rus>
  </string>
  <string id="sms_mouse_sms">
    <rus>Похоже на мышей... летучих...</rus>
  </string>
  <string id="sms_mu_opozdaly">
    <rus>Шеф, похоже, мы опоздали. Девушка мертва. Сделали всё, что могли.</rus>
  </string>
  <string id="sms_mu_opozdaly1">
    <rus>Сапсан, отправьте за мной вертолёт. Я прилечу лично. Может, ещё что-то можно сделать.</rus>
  </string>
  <string id="sms_mu_opozdaly2">
    <rus>Стрелок, оставайтесь на месте, я скоро прибуду к месту событий.</rus>
  </string>
  <string id="sms_muha_bazar_sms">
    <rus>Стрелок, ты ещё не ушёл далеко? Вернись, девчонка вроде поговорить хочет. Лови момент. Кстати, Муха её зовут.</rus>
  </string>
  <string id="sms_muha_bazar_sms1">
    <rus>Вот, не в дорогу... Ладно, возвращаюсь.</rus>
  </string>
  <string id="sms_museum_mob_bibliotekar_exhibit">
    <rus>Стрелок, заказ готов! И не забудь про наш уговор.</rus>
  </string>
  <string id="sms_museum_mob_bloodsucker_assasin_exhibit">
    <rus>Стрелок, заказ готов! И не забудь про наш уговор.</rus>
  </string>
  <string id="sms_museum_mob_boar_devil_exhibit">
    <rus>Стрелок, заказ готов!</rus>
  </string>
  <string id="sms_museum_mob_burer_red_exhibit">
    <rus>Стрелок, заказ готов!</rus>
  </string>
  <string id="sms_museum_mob_cat_devil_exhibit">
    <rus>Стрелок, заказ готов!</rus>
  </string>
  <string id="sms_museum_mob_chimera_strong_exhibit">
    <rus>Стрелок, заказ готов!</rus>
  </string>
  <string id="sms_museum_mob_controller_strong_exhibit">
    <rus>Стрелок, заказ готов!</rus>
  </string>
  <string id="sms_museum_mob_dog_devil_exhibit">
    <rus>Стрелок, заказ готов!</rus>
  </string>
  <string id="sms_museum_mob_flesh_strong_exhibit">
    <rus>Стрелок, заказ готов! И не забудь про наш уговор.</rus>
  </string>
  <string id="sms_museum_mob_gigant_strong_exhibit">
    <rus>Стрелок, заказ готов!</rus>
  </string>
  <string id="sms_museum_mob_medwed_strong_exhibit">
    <rus>Стрелок, заказ готов! И не забудь про наш уговор.</rus>
  </string>
  <string id="sms_museum_mob_poltergeist_strong_exhibit">
    <rus>Стрелок, заказ готов!</rus>
  </string>
  <string id="sms_museum_mob_pseudodog_strong_exhibit">
    <rus>Стрелок, заказ готов!</rus>
  </string>
  <string id="sms_museum_mob_snork_strong_exhibit">
    <rus>Стрелок, заказ готов!</rus>
  </string>
  <string id="sms_museum_mob_spider_strong_exhibit">
    <rus>Стрелок, заказ готов!</rus>
  </string>
  <string id="sms_museum_mob_swamp_strong_exhibit">
    <rus>Стрелок, заказ готов!</rus>
  </string>
  <string id="sms_museum_mob_tushkano_big_strong_exhibit">
    <rus>Стрелок, заказ готов! И не забудь про наш уговор.</rus>
  </string>
  <string id="sms_na_kamne_sms">
    <rus>Ну, похоже, это именно тот камень... Придётся ждать. Главное - не выходить из радиуса слышимости - иначе я ничего не услышу.</rus>
  </string>
  <string id="sms_na_predesant_sms">
    <rus>Сейчас на посадку пойдёт. Приготовься, но не стреляй раньше времени - посмотрим на гостей сначала.</rus>
  </string>
  <string id="sms_nachalnik_zvonok_sms1">
    <rus>Эй, часовой! Сейчас к тебе нейтрал подойдёт - пропусти его, как договаривались. Он внёс пожертвования в фонд голодающих. После можешь покинуть свой пост.</rus>
  </string>
  <string id="sms_nachalnik_zvonok_sms2">
    <rus>Хоккей, шеф...</rus>
  </string>
  <string id="sms_nachalo_bazara_otsek_sms">
    <rus>А, вот и Вы! Прежде всего попрошу унять Вашу девушку, она выдвигает безумные требования и опасно обращается с оружием.</rus>
  </string>
  <string id="sms_nafiga_strelyal_sms">
    <rus>Зачем ты стрелял в беззащитное животное? Тебя ведь предупреждали, и ты знал, что оно не может тебе ответить - я его так научил... Не обижайся, но ты - враг мне теперь.</rus>
  </string>
  <string id="sms_nafiga_strelyal_sms1">
    <rus>Не надо тебе было стрелять по нашему другу. Это была наша верная защита от мутантов... К людям он всегда мирно относился и к тебе тоже. Не обижайся, но ты - враг мне теперь.</rus>
  </string>
  <string id="sms_narod_napilsy_sms">
    <rus>Всё, похоже народ нажрался... Эх, немного же военным водки для счастья надо... И зачем я 10 пузырей тащил - и одного бы хватило...</rus>
  </string>
  <string id="sms_narod_napilsy_sms1">
    <rus>Если уверен - двигай к костру. Осмотрись. Если нет кейса, спроси у капитана. Стрелять не вздумай. Насчёт водки - они уже до тебя ящик ещё выжрали, не меньше.</rus>
  </string>
  <string id="sms_nashel_gada_sms">
    <rus>Отец, нашёл я подлеца. Сейчас фотку тебе занесу.</rus>
  </string>
  <string id="sms_nashel_listok_sms1">
    <rus>Похоже, я нашёл записку... Владимир Ильич умеет хранить тайны...</rus>
  </string>
  <string id="sms_nashel_listok_sms2">
    <rus>Стрелок, какой Владимир Ильич? Я уже у входа в штаб, встречай.</rus>
  </string>
  <string id="sms_nashel_sadik_taynik_sms">
    <rus>Клык, похоже, я нашёл этот чёртов тайник. Конечно, даже фанатики не сунутся за дверь, на которой табличка "Директор".</rus>
  </string>
  <string id="sms_ne_strelyt">
    <rus>Мужики, по второй вертухе не стрелять! Пантера, вероятно, там.</rus>
  </string>
  <string id="sms_nekto_sms">
    <rus>Стрелок, я знаю, старая карта у тебя. Сделай её копию, но без моих пометок переходов. Копию отдашь Звездочёту.</rus>
  </string>
  <string id="sms_netu_kontrolera_sms">
    <rus>Эй, сталкер! Я знал, что за мной придут люди из "Последнего дня" и ушёл за хутор поближе к периметру. Там меня и найдёшь. Вижу, что ты смелый человек, если сунулся на этот хутор.</rus>
  </string>
  <string id="sms_new_anti_dot">
    <rus>Полученная доза пси-излучения привела к Вашему зомбированию. Если у Вас есть антидоты, то система жизненой поддержки выведет пси-излучение из организма.</rus>
  </string>
  <string id="sms_new_system_power">
    <rus>Вы устали. Ищу энергетики.</rus>
  </string>
  <string id="sms_new_system_rad">
    <rus>Полученная доза радиации близка к критичной, если у Вас есть антидоты, то система жизненной поддержки выведет радиацию из организма при опасной потере здоровья.</rus>
  </string>
  <string id="sms_npc_death">
    <rus>Наташе понравилось, что мы не стали помогать раненому бандиту.</rus>
  </string>
  <string id="sms_obhod_derevni_sms">
    <rus>Так, сворачиваем. Деревню обойдём стороной - лишних приключений пока не надо... Да, смотри на холме не провались - пещеры там со всякой гадостью... Захочешь посмотреть - всегда успеешь вернуться, а пока - дойти надо.</rus>
  </string>
  <string id="sms_odnon_proval_sms">
    <rus>Вы промахнулись или подошли слишком близко к Монолиту, и плёнка засветилась.</rus>
  </string>
  <string id="sms_offline_unregister_companion">
    <rus>Прикольно, ты меня просто бросил. Браво</rus>
  </string>
  <string id="sms_ograblen_sms">
    <rus>Где эти сволочи? Успели смыться... Вот фак. Узнал я правду, но не отомстил... Надо найти этих гадов.</rus>
  </string>
  <string id="sms_on_npc_death">
    <rus>ЛИС: Меченый, у нас проблема. Погиб наш персональный охранник. Будешь мимо - загляди, обговорим.</rus>
  </string>
  <string id="sms_on_sleep_finished">
    <rus>Пока вы спали, в Зоне произошёл выброс.</rus>
  </string>
  <string id="sms_on_take_items">
    <rus>Стрелок, Засада!</rus>
  </string>
  <string id="sms_on_use_object">
    <rus>Апгрейд закончен.</rus>
  </string>
  <string id="sms_orlan_alternative_die">
    <rus>С этим покончено. Наташа выглядит немного счастливее обычного.</rus>
  </string>
  <string id="sms_otkr_perex_zaton_sms1">
    <rus>Эй, Парфюмер, догоняй... Похоже, здесь есть какой-то телепорт... Встретимся после портала.</rus>
  </string>
  <string id="sms_otkr_perex_zaton_sms2">
    <rus>Эй, мужики! Я с вами! Нечего мне тут больше делать.</rus>
  </string>
  <string id="sms_otkroem_bez_radista_sms">
    <rus>Ну вот, погиб радист... Как быть теперь с сейфом?</rus>
  </string>
  <string id="sms_otkroem_bez_radista_sms1">
    <rus>Не дрейфь. Постреляем в замок, может и откроется.</rus>
  </string>
  <string id="sms_otshelnik_sms1">
    <rus>Стрелок, есть новости. Будет время - загляни.</rus>
  </string>
  <string id="sms_otsroch_sms">
    <rus>Привет, это Пантера. Надеюсь, сообщение придёт уже после моего побега, так как я знаю, что ты меня остановишь, если бы я сказала тебе об этом раньше. Мне прислали СМС с угрозой в отношении старшего брата... Не хочу его терять, поэтому иду на эту встречу. С кем, и что им от меня нужно, и что будет потом - неизвестно. Прости... Колмогору ничего говорить не надо...</rus>
  </string>
  <string id="sms_ozhivil_radista_sms">
    <rus>Стрелок, тут такие дела... Была у меня заначка - "Живое сердце", слышал о таком, наверное. Взял грех на душу - оживил радиста... Пусть живёт, может позговорчивее будет...</rus>
  </string>
  <string id="sms_ozhivil_radista_sms1">
    <rus>Ну дела... Ладно, если разговорится - отстучи. Я уже в Припяти.</rus>
  </string>
  <string id="sms_ozhivil2_radista2_sms">
    <rus>Привет. Как обстановка?</rus>
  </string>
  <string id="sms_ozhivil2_radista2_sms1">
    <rus>Топаю потихоньку.</rus>
  </string>
  <string id="sms_pant_proschay_sms1">
    <rus>Прости, что снова тебя беспокою. Я запуталась. Не тревожься, я не прошу у тебя помощи, мне надо самой разобраться во всем. Многое из происходящего мне самой не совсем понятно. А пока слушай, что мне точно известно: нет никакого проекта "О-Сознание", также, как и нет и самого Чёрного Доктора.</rus>
  </string>
  <string id="sms_pant_proschay_sms2">
    <rus>Не прошло и пяти минут, и тебя замучила совесть? Или это очередной трюк? Что за небылицы ты пишешь? Как это нет Чёрного Доктора? Мои глаза ещё кое-что видят, правда многого они видеть не хотят - и это относится к тебе.</rus>
  </string>
  <string id="sms_pant_proschay_sms3">
    <rus>Ты настроен решительно против меня, и моя задача раздобыть нужный мне артефакт неосуществима. С этим мне придётся смириться. Поэтому я и сказала тебе то, что знаю. Может быть, это поможет тебе найти настоящую разгадку тайны Зоны. А верить или нет - дело твоё. Прощай. Ты отличный сталкер и я рада, что ты был моим другом. И даже больше, чем другом...</rus>
  </string>
  <string id="sms_pant_proschay_sms4">
    <rus>Клык, всё, я отчаливаю на Варлаб, к Клёнову. Тут интересные сведения поступили насчёт Чёрного Доктора - надо будет потом проверить.</rus>
  </string>
  <string id="sms_pant_zveri_sms">
    <rus>Стрелок, мы уходим с Варлаба. Тут объявилась большая стая псевдопсов. Если чего - отправлю весточку.</rus>
  </string>
  <string id="sms_pantera_na_kordone_sms">
    <rus>Стрелок, привет. Мы с отцом решили взять отпуск от Зоны - месяца на два. Мы сейчас на Кордоне, в лагере новичков. Немного отдохнём - и на "Большую землю". Подосвиданькаться не хочешь?</rus>
  </string>
  <string id="sms_pantera_na_kordone_sms1">
    <rus>Надеюсь, что вы вернётесь. Я сейчас недалеко, на Свалке, скоро буду, подождите. Без меня не уходите за периметр. Есть о чём переговорить.</rus>
  </string>
  <string id="sms_pantera_sms_stop1">
    <rus>Эй, Пантера, положи аккуратно рюкзак и давай к нам!</rus>
  </string>
  <string id="sms_pantera_sms_stop2">
    <rus>Да-да, всё под контролем. Таймер сработает только через 10 часов. Ещё чуть подальше отнесу...</rus>
  </string>
  <string id="sms_parfum_sms_kontrik1">
    <rus>Сталкер, как там тебя... Стрелок... Ты ещё живой там? Дело есть.</rus>
  </string>
  <string id="sms_parfum_sms_kontrik2">
    <rus>Привет. Дела у прокурора, у простых людей - делишки. Отвечаю - значит, жив ещё... В чём проблема?</rus>
  </string>
  <string id="sms_parfum_sms_kontrik3">
    <rus>Тогда слушай внимательно. Где-то недалеко от "Чёрного хутора" - зомби там обитают - есть контролёр. Особенный контролёр... Только что узнал, что кое-кто из "Последнего дня" отправил группу для его уничтожения. Этот контролёр много знает... В твоих интересах ликвидировать группу "Последнего дня" и попробовать пообщаться с этим существом, если получится. Думаю, что монстры на хуторе сами расправятся с этой группой, так что и делать тебе мало что придётся. Координаты хутора скидываю. Далее на месте разберёшься. Помочь или нет - решать тебе...</rus>
  </string>
  <string id="sms_pda_slom_sms1">
    <rus>Навигационный модуль вашего КПК вышел из строя. Отображение на дисплее карты и индикаторов временно невозможно.</rus>
  </string>
  <string id="sms_pda_slom_sms1_2">
    <rus>Вот жопа... Придётся тащиться к Доценту в бар "100 Рентген"... Ладно, всё равно по пути.</rus>
  </string>
  <string id="sms_pda_voyak_repair">
    <rus>Стрелок, подходи, кое-что есть.</rus>
  </string>
  <string id="sms_perehov_na_yantar_sms">
    <rus>Я на позиции. Жду открытия телепорта. Эх, не разлететься бы только по всей Зоне по молекулам...</rus>
  </string>
  <string id="sms_perehov_na_yantar_sms1">
    <rus>Не разлетишься. Хех... Как это на вашем сленге - что-то типа - твоя задница ещё мне пригодится? Или не так?</rus>
  </string>
  <string id="sms_perehov_na_yantar_sms2">
    <rus>Молния, завязывай, а то я на нашем сленге отвечу тебе по полной - пару дней будешь думать, что я сказал...</rus>
  </string>
  <string id="sms_pervoe_sms_dsity">
    <rus>Эй, мясо! Опусти оружие, оно тебе более ни к чему, и подойди сюда. И не вздумай шутить, тут тебе не "Деревня новичков".</rus>
  </string>
  <string id="sms_peshera_naydena_sms1">
    <rus>Клык, я нашёл пещеру. В ней кто-то есть, похоже нейтрал. Наверное, Звездочёт. Проверить не могу - телепорт ещё активен.</rus>
  </string>
  <string id="sms_peshera_naydena_sms2">
    <rus>Понял тебя. Я в штабе, подходи, обсудим, что делать. Один в пещеру не суйся - нейтрал-нейтралом, а сам знаешь, что у него на уме.</rus>
  </string>
  <string id="sms_pili_sdelal_psevdofoto_sms">
    <rus>Стрелок, вроде фото готово. Забирай.</rus>
  </string>
  <string id="sms_pili_zayti_after_antenna_sms">
    <rus>Стрелок, я пока остаюсь в Деревне. Будешь неподалёку - зайди, обсудим план действий.</rus>
  </string>
  <string id="sms_piligrim_2_sms">
    <rus>Стрелок, я связался с Химерой от имени наёмника. Так что можешь идти к нему.</rus>
  </string>
  <string id="sms_pilot_muhi_sms">
    <rus>Тов. генерал, операция прошла успешно. Девочку забрали, ящик с презентом оставили. Возвращаемся на базу.</rus>
  </string>
  <string id="sms_pipets_vert_zadanie_sms">
    <rus>Похоже, сталкер, ты провалил моё задание. Время вышло. Возвращайся.</rus>
  </string>
  <string id="sms_plan_zahvata_sms1">
    <rus>Призрак, всё ОК, мы возвращаемся. Нужен план захвата. Вдвоём нам не осилить. Планирую Фрица подключить с его способностями.</rus>
  </string>
  <string id="sms_plan_zahvata_sms2">
    <rus>Ну ты выдал. Он же не... Ну, я тебе говорил. Сильно рискуем. Ладно, подходи, потолкуем.</rus>
  </string>
  <string id="sms_play_sound_sms_shepot">
    <rus>Меченый, это Лукаш. Навёл я справки о моём подчинённом, которым ты интересовался. Он недавно вступил к нам в "Свободу", поэтому информации мало. На базе его плохо знают, и что он делал в Припяти - никто не в курсе. В его окружении крутились ещё пару человек, но они больше не выходят на связь со мной. Пока это всё, буду дальше разбираться. Про наркотики мне ничего неизвестно, прямых доказательств никаких нет.</rus>
  </string>
  <string id="sms_plen_sms">
    <rus>Тов. капитан! Пока Вы с группой на задании, наша ловушка поймала ещё одного чудака. Вроде хабара у него прилично. Спецом оставлю для Вас, их уже там трое насобиралось, а мы пока грохнем в бывшем магазине предыдущую и уже ненужную партию сталкеров.</rus>
  </string>
  <string id="sms_plichko_sms">
    <rus>Похоже, вторая группа уже там и вступила в бой.</rus>
  </string>
  <string id="sms_podgotovka_zahvata_sms1">
    <rus>Доктор, это опять Стрелок. Без Вашей поддержки вдвоём нам базу не взять. Я надеюсь, Вы поняли намёк. Мы не герои "Матрицы", и времени в обрез.</rus>
  </string>
  <string id="sms_podgotovka_zahvata_sms2">
    <rus>Фриц, есть деловое предложение - есть возможность отполировать твою каску. Намечается прогулка на базу "Монолита", ты в числе приглашённых. Идём? У Андерсена сейчас есть серьёзная охрана, а у тебя есть возможность сдуть пыль с твоего раритетного пулемёта.</rus>
  </string>
  <string id="sms_podgotovka_zahvata_sms3">
    <rus>Это Сапсан. Шеф сообщил, что поможет вам.</rus>
  </string>
  <string id="sms_podgotovka_zahvata_sms4">
    <rus>Хорошо, я прогуляюсь вместе с вами. Что конкретно надо? Я бывал на этой базе.</rus>
  </string>
  <string id="sms_podgotovka_zahvata_sms5">
    <rus>Вот и отлично. Раз бывал, то знаешь, что с другой стороны базы нет забора. Топай туда и жди сигнала. Только не запались раньше времени. Как начнётся шум - проверяй на убойность свой пулемёт по всему, что движется, кроме меня, Призрака и девушки. Надеюсь, ты знаешь, как выглядят девушки?</rus>
  </string>
  <string id="sms_podgotovka_zahvata_sms6">
    <rus>Понял, сделаю. Как выглядят девушки я забыл, но перед тем, как кого-то убить - буду спрашивать по этому поводу.</rus>
  </string>
  <string id="sms_pogib_stalk_sms">
    <rus>М-м-мать!!! Опять этот грёбанный снайпер нашего пришил! Вот падла!</rus>
  </string>
  <string id="sms_pogib_stalk_sms1">
    <rus>Вот чёрт... И откуда он стрелял, паразит?</rus>
  </string>
  <string id="sms_poluchenie_klucha_sms">
    <rus>Код введён правильно. Поле для получения ключа активировано, оно находится перед лестницей. Подготовьте необходимый предмет для удаления телепорта.</rus>
  </string>
  <string id="sms_pomosch_ot_chernomora_sms">
    <rus>Черномор, привет. Я в тупике, и больше спросить не у кого. Мне нужны сведения о работе фотопистолета. Ты, случайно, не слышал о таком?</rus>
  </string>
  <string id="sms_pomosch_ot_chernomora_sms1">
    <rus>Подходи, пообщаемся.</rus>
  </string>
  <string id="sms_popal_v_schenka_sms">
    <rus>Вроде попал...</rus>
  </string>
  <string id="sms_posadka_pant_sms1">
    <rus>А вот и компания... Смотри-ка, Стрелок, похоже, твоя девушка по доброй воле идёт, по крайней мере, оружие у неё есть. Сейчас я их сниму парой выстрелов обоих.</rus>
  </string>
  <string id="sms_posadka_pant_sms2">
    <rus>Она не моя, и шанс ей стать упустила. Но провели меня классно, мастера розыгрыша. Стрелять погоди. Посмотрим, что будет дальше, по крайней мере пока их только двое.</rus>
  </string>
  <string id="sms_posadka_pant_sms3">
    <rus>Похоже, они хотят потолковать и, очевидно, с тобой. Сходи, узнай их последнее желание, а я тебя прикрою. Один намёк на агрессию с их стороны - и они оба покойники.</rus>
  </string>
  <string id="sms_poshel_bazar_otsek_sms1">
    <rus>Да, это я. Зрение Вас не подвело на этот раз. Пусть Ваши люди тоже опустят пушки. Пантера, это относится и к тебе. Успокойся, силой тут проблему не решить, да и с какой целью это геройство?</rus>
  </string>
  <string id="sms_poshel_bazar_otsek_sms2">
    <rus>Нет, я уж лучше потом пушку уберу. Ты посмотри, посмотри на него - стоит себе спокойно на балкончике. Я его выследила - это не Чёрный Доктор, а всего лишь умело управляемая голограмма, но сам он где-то поблизости. Есть и ещё повод - у него находится второй кусок Монолита...</rus>
  </string>
  <string id="sms_poshel_bazar_otsek_sms3">
    <rus>Если это даже и правда, то тебе просто повезло, что ты ещё жива. И почему он должен отдать второе "Сердце полтергейста", если оно у него? Это всё равно, что пытаться забрать его у меня.</rus>
  </string>
  <string id="sms_poshel_bazar_otsek_sms4">
    <rus>Он отлично знает, почему. Этот артефакт когда-то давно нашёл мой отец. С него-то и началась эта история с "О-Сознанием", освоением Зоны и прочим. Но был и второй артефакт, который, как потом выяснилось, оказался у тебя... Этот Чёрный Доктор забрал первый артефакт у моего отца, воспользовавшись его тяжёлой болезнью. Пришла пора возвращать долги, тем более, что он ничем ему не помог... Я заберу арт и отдам тебе - а ты сам решишь, что делать дальше.</rus>
  </string>
  <string id="sms_poshel_bazar_otsek_sms5">
    <rus>Доктор, это правда?</rus>
  </string>
  <string id="sms_poshel_bazar_otsek_sms6">
    <rus>Частично - да, это правда. Но - только насчёт голограммы. Оставьте девушку внизу и поднимайтесь сюда.</rus>
  </string>
  <string id="sms_poshel_bazar_otsek_sms7">
    <rus>Отец?! Это ты? Какже так, а я-то... А ты... Значит, не болел ты совсем...</rus>
  </string>
  <string id="sms_poshel_bazar_otsek_sms8">
    <rus>Дочка... Я до последнего момента не знал, что ты в Зоне и ищешь для меня этот артефакт... Иначе, всё было бы по-другому. Сейчас я к тебе спущусь, только скажу пару слов твоему другу - начатое дело обязательно надо закончить.</rus>
  </string>
  <string id="sms_poslednie_sms_pantera">
    <rus>Пантера, слушай внимательно. Похоже, что пару часов назад на Кордон приволокли бомбу... Я видел один такой экземпляр в работе - жуткое дело. Предупреди старшего в лагере новисов, бери отца и уходите... Я скоро буду.</rus>
  </string>
  <string id="sms_poslednie_sms_pantera1">
    <rus>Я уже нашла её. Она в рюкзаке, в одном из подвалов в "Деревне новичков". Тяжёлая. Сейчас я её вытащу. Кто положил - не видела, тут много народу ходит... Не расстраивайся, у бомбы есть таймер, он сработает через десять с половиной часов, так что времени у меня полно.</rus>
  </string>
  <string id="sms_postscoring_dead_korefan">
    <rus>Я на месте захоронения!</rus>
  </string>
  <string id="sms_postscoring_dead_korefan_2">
    <rus>Учту это. До встречи!</rus>
  </string>
  <string id="sms_postscoring_dead_korefan_3">
    <rus>Да скорее! Бабка бюрера и та бегает быстрее!</rus>
  </string>
  <string id="sms_poziciy_cherdak_zanyta_sms">
    <rus>Позиция занята. Эх, времени маловато... Сейчас я вам устрою Варфоломеевскую ночь... Где этот лягушонок в зелёном комбезе?</rus>
  </string>
  <string id="sms_pozisiy_bunker_gg_sms">
    <rus>Клык, я на позиции. Пока всё тихо.</rus>
  </string>
  <string id="sms_pozisiy_bunker_gg_sms1">
    <rus>Отлично. Надеюсь, ты в масхалате... Жди гостей, они уже в бункере, следи за входом в зал. Иду следом. Это не "монолитовцы"... Там есть нейтрал, с рацией, его надо взять живьём, иначе мы не узнаем ничего, кроме того, что есть в тайнике. Запомни - его убивать нельзя, даже после открытия двери тайника.</rus>
  </string>
  <string id="sms_preduprezhdenie_sms">
    <rus>Эй, чего надо? Не советую подходить ближе, нервный я, ещё пристрелю...</rus>
  </string>
  <string id="sms_preduprezhdenie_sms1">
    <rus>Что-то все нервными стали. С пушкой-то не балуй, она иногда стреляет, если ты не в курсе. Дело у меня к тебе.</rus>
  </string>
  <string id="sms_preduprezhdenie_sms2">
    <rus>Хорошо. Ты это... Тут подожди, а я сейчас вернусь...</rus>
  </string>
  <string id="sms_preduprezhdenie_sms3">
    <rus>Эй, сталкер, вернись. Я не стреляю в спину, но, думаю, что из "Гаусса" с 20-ти метров смогу попасть в твой протез. Что потом делать будем?</rus>
  </string>
  <string id="sms_preduprezhdenie_sms4">
    <rus>Призрак, спасибо, подстраховал. Что-то я стал много людям верить, а зря...</rus>
  </string>
  <string id="sms_preplastilin_sms">
    <rus>Под действием неизвестных факторов, часть артефактов в рюкзаке подверглась трансмутации.</rus>
  </string>
  <string id="sms_priz_bomz_sms">
    <rus>Призрак, привёз бомжа тебе на воспитание. Через пару часов он должен быть трезв и адекватен.</rus>
  </string>
  <string id="sms_priz_pamt_sms1">
    <rus>Призрачный, привет. Тут такие дела... Отправляю к тебе Пантеру, присмотри за девочкой, запуталась она немного. А я пока срочно двигаю на ЧАЭС-2, Клык ждёт. Дам весточку, если чего.</rus>
  </string>
  <string id="sms_prizrak_ranen_sms">
    <rus>Стрелок, привет. Как там у тебя делишки? У меня тут трабла... Ночью чмошники атаковали. В невидимых костюмах. Человек 6-7. Сам понимаешь, воевать с теми, кто невидим - проблема. Если бы не "свободовцы" с бетонки - кранты бы мне. Эх, зря я с одноногим на базу не ушёл... Двоих из напавших уложили, с трудом потом нашли тела - это люди из клана "Последний день". Экипированы классно. Значит, группировка вновь сколотилась, несмотря на то, что я когда-то их прошлого лидера загасил. Гадкий был человечишко...</rus>
  </string>
  <string id="sms_prizrak_ranen_sms1">
    <rus>Привет. Сам-то хоть здоров? У меня тоже дела дрянь - Пантера погибла, бомбу вытаскивала из "Деревни новичков" да на мине подорвалась... Так-то вот... На глазах у отца...</rus>
  </string>
  <string id="sms_prizrak_ranen_sms2">
    <rus>Да... Вот ведь жизнь штука дерьмовая... Ты смотри, как бы её отец самосуд в деревне не учинил, да сам себя с горя не порешил... У меня - да так, царапнули пару раз, дня через 2-3 буду в форме. Дело осложнилось тем, что одноногий исчез. Пока заваруха была - не до него было... А после глянул - ни его самого, ни его трупа нет... Кто-то на наше место на Генераторах наводку дал - чую... Стучит кто-то...</rus>
  </string>
  <string id="sms_prizrak_ranen_sms3">
    <rus>Да хрен с ним, с одноногим, главное сам жив. Поправляйся - чувствую, придётся нам этим мазохистам из "Последнего дня" устроить последний день... Отца Пантеры я успокоил, как мог, хотя мне никогда не понять чувства отца, потерявшего дочь. Он будет ждать от меня вестей, чтобы отомстить тому, кто подложил и бомбу, и мины, так что суицид и самосуд, надеюсь, не устроит. Я на Янтарь, повидать человечка одного надо, бывшего боевика из "Последнего дня"... Да, Клыка предупреди - возможно, и к нему люди наведаться захотят. Он сейчас в Припяти.</rus>
  </string>
  <string id="sms_problema_sms">
    <rus>Стрелок, дуй сюда... Похоже, у нас проблемы. Скидываю метку в ПДА.</rus>
  </string>
  <string id="sms_proschalnoe_sms1">
    <rus>До встречи, Стрелок. Возможно, мы ещё увидимся.</rus>
  </string>
  <string id="sms_proschalnoe_sms2">
    <rus>Прощай, Стрелок. Истина Зоны пока осталась для тебя секретом.</rus>
  </string>
  <string id="sms_proschalnoe_sms3">
    <rus>Будь здоров, не забывай. Передай от нас привет тёплому океану.</rus>
  </string>
  <string id="sms_proschalnoe_sms4">
    <rus>Прощай, Стрелок. Вспоминай Зону...</rus>
  </string>
  <string id="sms_rad_sos_spam">
    <rus>tips_rad_sos_suicide</rus>
  </string>
  <string id="sms_razvod_sms">
    <rus>Меченый, ты вроде как раз в том районе находишься. Напротив фермы у развалин есть домик, в нём - сталк. Он за периметр собрался, а я ему денег должен. Выручи - отдай ему 70000. Потом зайдёшь ко мне - верну с процентами.</rus>
  </string>
  <string id="sms_relocateTimeBomb_3">
    <rus>ящики совсем охренели</rus>
  </string>
  <string id="sms_remen_dialog_sms1">
    <rus>Эй, Стрелок! Не стесняйся, опусти оружие и заходи, я не кусаюсь. Только не надо подходить близко - я тебя и так неплохо вижу.</rus>
  </string>
  <string id="sms_remen_dialog_sms2">
    <rus>Стесняться я перестал во втором классе школы... Вижу, ты при параде - ремешок красивый... Мне о нём говорили... С удовольствием его расстегну, чтобы после... задать тебе хорошую трёпку... Но, думаю, этим дело не ограничится.</rus>
  </string>
  <string id="sms_remen_dialog_sms3">
    <rus>Ха-ха. Да ты не только наивный, ты ещё и сексуальный шутник. Но я тебя опять провела, прости - на самом деле меня здесь нет. Ты подпортил наши планы, но ошибся местом - в этом городе нет ничего интересного. Но это наш город - занимать его бесполезно. Мои люди вернутся и не дадут никому покоя, запомни. Не старайся что-то найти - мы ждали тебя и всё самое ценное уже забрали.</rus>
  </string>
  <string id="sms_remen_dialog_sms4">
    <rus>Я потомственный следопыт - поищу. А обмана, тем более терроризма, не терплю. Так что готовься - приду и найду.</rus>
  </string>
  <string id="sms_remen_dialog_sms5">
    <rus>Не старайся. Мои люди дали промашку с твоим Доктором, зато я приобрела опыт, ха-ха-ха... У меня есть тот, кто тебе нужен - вернее, не тебе... Но ты ведь любишь помогать людям? Искра - эта предательница, которой я верила... Она умрёт, если ты не прекратишь свои наивные попытки нас найти и помешать. На этом разговор закончен. Прощай.</rus>
  </string>
  <string id="sms_remen_dialog_sms6">
    <rus>Стрелок, надо отыскать в штабе записку от Искры... Возможно, в ней есть важная инфа.</rus>
  </string>
  <string id="sms_removeNpcDemoItems">
    <rus>removeNpcDemoItems</rus>
  </string>
  <string id="sms_removeNpcDemoItems_2">
    <rus>removeNpcDemoItems</rus>
  </string>
  <string id="sms_restrictor_timer">
    <rus>Активация защиты.</rus>
  </string>
  <string id="sms_rostok_kruglov_ambush">
    <rus>rostok_kruglov_follow_3</rus>
  </string>
  <string id="sms_rostok_kruglov_attract_1">
    <rus>bar_freedom_chase</rus>
  </string>
  <string id="sms_rostok_kruglov_attract_2">
    <rus>rostok_kruglov_follow_2</rus>
  </string>
  <string id="sms_rostok_kruglov_tip_1">
    <rus>rostok_kruglov_spam_1</rus>
  </string>
  <string id="sms_rostok_kruglov_tip_2">
    <rus>rostok_kruglov_spam_2</rus>
  </string>
  <string id="sms_rugan_gg_sms">
    <rus>Вот мля. Всё что-нибудь не так. Боцман, схоронись поблизости, твой пьяный организм нужен мне живым. А я пойду с бандосами разбираться.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sahar_sms">
    <rus>Это хорошие новости, Стрелок, спасибо. Насчёт охраны... я предприму меры.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sahar_sms_gg">
    <rus>Профессор, я нашёл Ваших учёных. С ними всё в порядке. Они с Вами сами свяжутся и всё расскажут. И да, Вы бы им хоть какую-то охрану организовали, что ли.</rus>
  </string>
  <string id="sms_saharov_sms">
    <rus>Стрелок, где Вы сейчас находитесь?</rus>
  </string>
  <string id="sms_saharov_sms_gg">
    <rus>Профессор, это Вы? Я в Восточной Припяти. Вы что-то хотели?</rus>
  </string>
  <string id="sms_saharov_sms_gg2">
    <rus>Профессор, я всегда рад Вам помочь, чем могу. Говорите.</rus>
  </string>
  <string id="sms_saharov_sms_gg3">
    <rus>Юпитер, говорите... Ладно, говорите, как попасть на Юпитер. Попробую разузнать, что случилось с вашими учёными.</rus>
  </string>
  <string id="sms_saharov_sms_gg4">
    <rus>Ну, профессор, Вы меня озадачили. Эх, да где наша не пропадала... попробую добраться до Юпитера!</rus>
  </string>
  <string id="sms_saharov_sms2">
    <rus>Просто замечательно, какое совпадение. У меня к Вам большая просьба, не откажите, пожалуйста, так как мне некого больше попросить.</rus>
  </string>
  <string id="sms_saharov_sms3">
    <rus>У нас пропала связь с нашими коллегами с территории Юпитера. Не могли бы Вы разузнать, что у них случилось? Вы возьмётесь помочь?</rus>
  </string>
  <string id="sms_saharov_sms4">
    <rus>Очень хорошо! Мне известен путь из Восточной Припяти на Юпитер через заброшенный подземный Путепровод. Туда можно попасть через вентиляционный колодец. Я отправил Вам на ПДА координаты этого колодца.</rus>
  </string>
  <string id="sms_saharov_sms5">
    <rus>Я буду ждать от Вас хороших известий. До встречи, Стрелок, и будьте осторожны.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sapsan_ulet_sms">
    <rus>Всё, шеф улетел. Я дождусь верт с группой для охраны базы.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sborr_sms">
    <rus>Эй, мужики! Кто остался в живых... Пора сматываться. Собираемся у водокачки.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sedoy_sms_poka">
    <rus>Меченый, гудбай, ещё свидимся. Уф, еле вертуха с твоими батонами взлетела...</rus>
  </string>
  <string id="sms_seif_sadik_otkrut_sms">
    <rus>Всё, сейф открыт. Там были какие-то бумаги, более ничего. Одну из них забрал Максимилиан...</rus>
  </string>
  <string id="sms_seif_zakrut_sms">
    <rus>Тут есть сейф. Открыть не могу - нужен код. Потряси там радиста, пусть колется.</rus>
  </string>
  <string id="sms_seif_zakrut_sms1">
    <rus>Это ты скоро сам у него спросишь - мы ушли из Бункера следом за тобой и уже на Припяти, двигаем по аллее, что после захода с Радара. Иди навстречу, если радист погибнет - сейф придётся вскрывать автогеном. Он быстро бегает, идёт первым, не подстрели по дороге по запарке.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sekretnuy_vuhod_sms">
    <rus>Мужики, кто жив - давайте в подземку - главарь уходит!!!</rus>
  </string>
  <string id="sms_sekretnuy_vuhod_sms1">
    <rus>Похоже, есть ещё одна вертуха. Вот мля...</rus>
  </string>
  <string id="sms_send_black_stalker_message">
    <rus>Видел фотку Борова около алтаря? Возьми её и повесь на доску "Арены" в районе Бара.</rus>
  </string>
  <string id="sms_send_foks_message">
    <rus>Меченый, у нас на базе участились случаи воровства из схронов. У мужиков с карт пропадают деньги. Срочно нужна твоя помощь! Иди сразу к Филу. Он в курсе всех событий.</rus>
  </string>
  <string id="sms_send_hacker_message">
    <rus>Старый знакомый... Мы могли бы помочь друг другу. Ищи меня в тоннеле, где упала вертушка учёных. До встречи.</rus>
  </string>
  <string id="sms_send_hacker_message_2">
    <rus>Меченый, будь другом, подойди ко мне. Дело есть!</rus>
  </string>
  <string id="sms_send_hacker_message_3">
    <rus>Меченый, ты куда пропал? Надо бы встретиться, обсудить дальнейшие планы.</rus>
  </string>
  <string id="sms_send_trofim_message">
    <rus>Меченый, мы узнали, кто скрывается за голограммой Чёрного Доктора. Только не падай в аномалию. Это профессор Клёнов. Не спеши, подготовься как следует к встрече. У него теперь солидная охрана. Придумай что-нибудь, но убивать никого не советуем. Ну, вот теперь всё. Прощай!</rus>
  </string>
  <string id="sms_serj_sms">
    <rus>Туда ему и дорога. Спасибо за новость, Стрелок. Увидимся.</rus>
  </string>
  <string id="sms_serj_sms_gg">
    <rus>Димон, кажется, я нашёл этого сталкера-крысу. Похоже, тот ещё тип. Только оторвать ты ему уже ничего не сможешь, кровососы постарались за тебя.</rus>
  </string>
  <string id="sms_shadow_help">
    <rus>Сталкер, ты как раз вовремя! Подходи, поговорим.</rus>
  </string>
  <string id="sms_shepot_podskazka_verb">
    <rus>Удалили старые рестрикторы</rus>
  </string>
  <string id="sms_shepot_podskazka_verb_2">
    <rus>Входящее аудиосообщение.</rus>
  </string>
  <string id="sms_shepot_podskazka_verb_3">
    <rus>Это Шёпот, привет. Есть инфа по последним позициям завербованных, уже у тебя в ПДА. Если меток вдруг нет - значит, цель сейчас где-то под землёй. Тогда либо самому искать, либо ждать пока GPS его засечёт.</rus>
  </string>
  <string id="sms_show_prapor">
    <rus>Я снова на Агропроме.</rus>
  </string>
  <string id="sms_show_zveroboy">
    <rus>Вернулся с охоты. Сейчас на Янове.</rus>
  </string>
  <string id="sms_shturm_sms1">
    <rus>Стрелок, мы на Затоне, на какой-то заправке. Подходи, ждём.</rus>
  </string>
  <string id="sms_shturm_sms2">
    <rus>Клык, привет. Не ожидал, сейчас буду.</rus>
  </string>
  <string id="sms_shurup_charging_battery_sms">
    <rus>Меченый, твой аккумулятор заряжен, приходи, забирай.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sidor_mina_sms">
    <rus>Вот мина под ногою и товарищ инвалид... Хех... Что-то меня на грустную романтику потянуло.</rus>
  </string>
  <string id="sms_signal_sms">
    <rus>Пуля, Саня, снайпера по периметру убраны. Я пошёл за Боровом, подтягивайтесь на помощь.</rus>
  </string>
  <string id="sms_skadovsk_dymit_sms">
    <rus>Эх, красотища-то... Вон и Скадовск дымит - значит, хозяева дома.</rus>
  </string>
  <string id="sms_smatyvaemsya_iskra_sms">
    <rus>Все разговоры - потом. Линяем отсюда в сторону сгоревшей деревни, там в пещере - сюрприз. Надеюсь, что он ещё там.</rus>
  </string>
  <string id="sms_smatyvaemsya_iskra_sms1">
    <rus>Парфюмер, у меня для тебя сюрприз. Бери ноги в руки и дуй на заброшенный пионерлагерь. Там у летнего кинотеатра увидишь костёр и человечка кровожадного... Там меня, вернее, нас, и жди. Если не понял где - у Бороды спроси. Мы сейчас дойдём до пещерки одной у сгоревшей деревни и сразу туда.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_70m_vert">
    <rus>Я на подлёте. Поднимайтесь на холм, там, где кладбище.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_barmen_garik">
    <rus>Ну и нафига ты это сделал?!</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_boloto_k_prizraku">
    <rus>Призрак, это Стрелок. Скоро буду. Этот Боцман пьян как удав. Есть новости?</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_boloto_ot_prizraka">
    <rus>Да, Стрелок, новости есть, и притом занятные. Жду.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_boroda_obmorok1">
    <rus>Ух... Какие люди... Куда путь держали? А впрочем - и так понятно - к своим, чтобы потом простых сталкеров грабить.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_boroda_obmorok2">
    <rus>Свои тоже разные бывают. Или ты не в курсах, что на Затоне есть и вольные бандиты, лояльные к сталкерам?</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_boroda_obmorok3">
    <rus>Откуда мне знать, к каким бандитам вы пришли. Одни - лояльны, другие - хуже "монолитовцев", зверьё да и только.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_boroda_obmorok4">
    <rus>Я знаю одного, он помог мне в Мёртвом Городе... Не уверен на 100 процентов, но, похоже, они не врут. Но как проверить?</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_boroda_obmorok5">
    <rus>А запросто. Нормальные люди знают нормальные слова. И не только. Эй, вольные - кто из вас что делать умеет?</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_boroda_obmorok6">
    <rus>В технике разбираюсь. Руки из правильного места растут, хошь танк тебе соберу. Если базар пошёл за наш профиль, то могу делом подтвердить.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_boroda_obmorok7">
    <rus>Вот и отлично. Сбацай. Только чтобы за душу взяло, а там - посмотрим.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_dcity_gorod_doza">
    <rus>Защитный экран города активирован. Чужак в зоне "Б". Уничтожение через 4 секунды.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_dcity_gorod2_doza2">
    <rus>Вы находитесь в защитной зоне "Б" города на правах гостя. Ваше время присутствия ограничено 10 минутами. В течение этого срока, Вы должны закончить свои дела и покинуть зону "Б". Проход к центру города в зону "А" без специального пропуска - категорически запрещён.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_dcity_zenter_doza">
    <rus>Вы входите в запретную зону "А". У Вас нет допуска. Немедленно отойдите за опасный периметр, иначе Вы будете ликвидированы.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_dcity_zenter_doza_otkl">
    <rus>Зона "А" центра города отключена. Тревога!</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_denis1">
    <rus>Клык, привет. Нашёл твоего человека, помог ему, но тайник оказался пустым. Документов нет. Что делать дальше?</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_denis2">
    <rus>Вот чёрт! Дела хреновые, но есть ещё одна зацепка. В этом лесу есть группа охотников, давно уже там промышляют. Старшего из них я знал когда-то. Часть документов оставлял ему на хранение, так было надо в тот момент. Найди его и потолкуй, скажи, что от меня.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_denis3">
    <rus>Понял тебя. Отправляюсь на розыски охотников.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_doc_letit">
    <rus>Просьба не волноваться и всем оставаться на местах. Сейчас совершит посадку вертуха с гостями. Сообщили, что летят с мирными целями.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_dos">
    <rus>Гавр в спешке потерял ПДА, но информация стёрта. Надо к Доценту сходить, может, сможет что-нибудь ещё с этого ПДА вытащить. Неспроста Гавр заказал убить Болта, ради этого ПДА.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_frits1">
    <rus>Стой, сталкер. Без разрешения нашего старшего не могу тебя пропустить. Сходи к Земляку - он тут главный.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_frits2">
    <rus>Я хоть и немой, зато слух у меня отличный. Я слышал ваш диалог. Можешь проходить.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_frits3">
    <rus>Земляк, тут к нам гости пожаловали. Отправил одного к тебе. Жди.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_frits4">
    <rus>Что-то ты зачастил к учёному. Скорифанились? Ладно-ладно, шучу. Проходи.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_frits5">
    <rus>Ну ты даёшь! У тебя там что, мёдом намазано? Ходишь через каждые 5 минут! Ладно, проходи.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_gerasim1">
    <rus>Борода, тут парочку бандитов изловили. Похоже, шли из Мёртвого Города... Что с ними делать? Выходи на крыльцо, мы уже на подходе.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_gerasim2">
    <rus>Хорошо, сейчас буду. Стрелок, дай дорогу, пойдём посмотрим, ты же ведь тоже из Мёртвого Города пришёл.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_halyava_bazuka">
    <rus>Меченый, нашу базу атакуют военные! Судя по радиопереговорам, у них вертушка! Нужна твоя помощь! У нас на крыше, где-то над моим кабинетом, на подобный случай лежит РПГ с несколькими выстрелами, постарайся сбить вертушку! Без неё вояки должны отступить!</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_information">
    <rus>Полученная информация занесена в ПДА.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_k_generalu">
    <rus>Генерал, привет. Это Стрелок. С внучкой всё ОК. Скоро увидитесь.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_k_muhe">
    <rus>Муха, пойдём. Идти придётся далеко - на Агропром.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_k_normany1">
    <rus>Норман, привет. По-моему, всё получилось с тайником и переходами. Что далее и чей это тайник? Я в этих краях давно обитаю, но не знал...</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_k_normany2">
    <rus>Это тайник бывшего моего товарища. Он тоже выглядит, как контролёр, но ему досталось тогда больше, чем мне - он частично парализован... Не знаю, жив ли он вообще... Тебе надо раздобыть оружие получше - насколько я знаю, при портации из подвала в Лиманске приходится оставлять оружие. И главное - возьми маскировочный костюм, ствол не особо приметный, типа аномальной М-16, да денег побольше... Как вернёшься - найди Парфюмера, я отметил на карте, где его искать. Готовься к неприятным сюрпризам - хорошего от группировки "Последний день" ждать не приходится.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_k_prizraku">
    <rus>Призрак, привет. У меня, вроде, всё получилось. Иду с Мухой на Агропром. Тропка открывается где-то у высоковольтки. Подходи.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_k_prizraku1">
    <rus>Призрак, привет. Я на Агру. Тропка открывается где-то у высоковольтки.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_kuznets">
    <rus>Эй, майор... Взял часовой водку, пошёл к костру... Что далее?</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_kuznets1">
    <rus>Я же тебе говорил... Займи позицию, бери бинокль, наблюдай... Дай народу выпить-закусить... Раньше, чем люди шататься не начнут да по малой нужде по кустам шариться - к костру не суйся - пристрелят.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_obmorok1">
    <rus>Эй, Обморок, ответь. Надо стрелку забить - есть предложение, выгодное для нас обоих.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_obmorok2">
    <rus>Это кто такой бурый? Проверка связи от наёмников? Ну дык я могу повторить - все вы козлы.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_obmorok3">
    <rus>Это не наёмники. Это нейтралы. Есть мысль, как унести отсюда ноги. Ты ведь об этом давно мечтаешь? На кону - переход с этой территории в обмен на твою помощь. Встретимся на нейтральной земле. Назначай место.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_obmorok4">
    <rus>Э, нет... Нет тут нейтральной земли... Нарисуешься у нашего лагеря, что у водокачки - ближе к периметру, в овраге валяется старый бензовоз. Там и увидимся. Подходи вдоль колючки, засветишься у моих орлов из лагеря - пристрелят. Но не вздумай меня развести.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_ot_doka_o_verte">
    <rus>Вертолёт отправили. Выдвигайтесь в сторону кладбища на пригорке у старой церкви.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_otez_poreshil">
    <rus>Погиб сталкер Шухер. Кордон. Задушен.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_otez_poreshil1">
    <rus>Отец, ну ты выдал... Достиг точки кипения?</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_otez_poreshil2">
    <rus>Есть люди, которые мотают срок, своровав мешок картошки. Есть ничтожества, которые воруют миллионы и живут припеваючи на свободе. Есть люди, которые гниют в тюрьмах за обычную драку, а есть маньяки, которых наше гуманное государство не может посадить на электрический стул, зато пожизненно кормит. Этот отморозок относился к последней категории. В Зоне - свои правила. Если бы он покаялся, я бы простил. Мою девочку уже никто не вернёт. У каждого - своя точка кипения.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_otez_poreshil3">
    <rus>Согласен, отец, туда падали и дорога. Только ведь он - простая пешка...</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_otez_poreshil4">
    <rus>Пешки тоже становятся ферзями. Я займусь пешками, а ты разбирайся с остальными. Жду известий.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_otkl_teleport">
    <rus>Телепорт на входе в секретную пещеру на Неразведанной Земле в ближайшее время будет отключён.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_otkl_zona1">
    <rus>Парфюмер, у меня получилось - через несколько минут зона защиты будет полностью дезактивирована. Прощай... После сигнала тревоги меня навряд ли оставят в живых... Я заранее приготовила тебе письмецо...</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_otkl_zona2">
    <rus>Искра, ну что за грустные мысли... Сматывайся оттуда!</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_otkl_zona3">
    <rus>Да, я знала, что всё плохо закончится... Меня уводят через подземку в неизвестном направле...</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_otkl_zona4">
    <rus>Вот фак... Стрелок, ты где там?! Прошу, дуй в штаб - похоже, дело плохо... Найди её... Я скоро буду.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_otkl_zona5">
    <rus>Эй, красавчик! Да, это я к тебе, Стрелок... Не узнал? В штаб не спеши - ты всё равно опоздал. Жду тебя в здании напротив штаба, на втором этаже. Если сумеешь добраться. Чмок-чмок.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_parfumer1">
    <rus>Эй, сталкер! Не знаю, как тебя звать... Посмотри в ПДА - найдёшь меня по метке, у выхода старой ливнёвки. Жду.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_pobeda">
    <rus>Эй, мужики... Если кто жив остался... Это победа!!! Надрали мы им задницу! Стрелок, отличная работа. Жду тебя в штабе.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_ponyl">
    <rus>Понял тебя, Стрелок.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_razgovor_sxod_nz">
    <rus>Надеюсь, хвоста за тобой не было. Ты куда это ноги, вернее ногу нарисовал с Генераторов? Мы же за тобой пришли. И что там за профи тебя пас?</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_razgovor_sxod_nz1">
    <rus>Куда? Да там такой аврал начался, что только бегом можно было спастись. А раз за мной пришли - на кой ляд гранаты к палатке стали бросать?! Если тот ветеран, что меня охранял, погиб - вам всем крантец, можешь мне поверить. А если жив - то и тем более. Могли и предупредить меня, что придёте. И чего это на тебе бронька не невидимая?</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_razgovor_sxod_nz2">
    <rus>Ну, насчёт крантец - ты погорячился... Броня повредилась, но здесь безопасно и без неё. Ладно, к делу. Остатки группы сейчас на Армейских Складах. Ты узнал, где нужный изоморф?</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_razgovor_sxod_nz3">
    <rus>Да. Но туда не добраться просто так. Кстати, где деньги за предыдущую работу?</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_razgovor_sxod_nz4">
    <rus>Будут деньги, будут. Вот достанешь ещё один изоморф - и будут. Если нет - то не получишь ничего.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_razgovor_sxod_nz5">
    <rus>Изоморф в Х-16. Но к нему не добраться. Есть телепорт, его знает профессор местный, Сахаров. Но он ничего не скажет ни за какие деньги и арты - проверено. Даже если его убить.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_razgovor_sxod_nz6">
    <rus>Сахаров? Вот удача... Он всё тебе скажет, будь уверен. Делаем так. Я сейчас двигаю в сторону Складов. Как буду в безопасном месте - скину тебе координаты тайничка, заберёшь оттуда предмет и отдашь Сахарову. Скажешь, что если он не скажет, где телепорт - крантец. Он всё поймёт, он умный... Изоморф оставишь у себя пока, мы придём за ним или просто откроем телепорт - ты отправишь его к нам, а мы тебе - деньги за работу.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_razvod_musor1">
    <rus>Привет. Это не развод. Не спрашивай, кто это. Сказали - тебе нужна инфа. Она у меня есть. За небольшое денежное вознаграждение поделюсь. Буду ждать на старом мусороперерабатывающем комбинате, на первом этаже. Поищешь - найдёшь. Да, смотри поаккуратнее.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_razvod_musor2">
    <rus>Информация? Мусороперерабатывающий завод? Та-а-ак. Становится всё интересней...</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_robinzon">
    <rus>Ну, наконец-то, хоть кто-то с человеческим видом... Поди сюда, сталкер, только с оружием не балуй...</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_saund_end1">
    <rus> Хорошо, раз ты говоришь что умелец, вот и проверим, найдётся работёнка для тебя. Как известно - связи с внешним миром у нас нет - мы только ловим сообщения, но сами передать ничего и никому не можем. За воротами в ящиках передающая антена. Собрать бы её...</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_saund_end2">
    <rus>У корешей, к которым мы лыжи правили, есть антена... Они - бандиты, но не отморозки. Могу помочь установить с ними деловой базар, только для этого надо бы выдать нам пушки, не с кулаками же лазить по этой территории.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_saund_end3">
    <rus>Оружие? Впрочем, если ты не врёшь - мысли вслух у тебя дельные, хоть и лексика ненормативная. Стрелок, не в службу, залезь на чердак, у нас там типа склада. В одном из ящиков возьми стволы. Может, и себе ствол там подыщешь. Да, патроны не забудь тоже. Потом подходи - есть о чём переговорить.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_seryi_gg">
    <rus>Меченый, про работёнку не забыл? Кое-что намечается. Есть данные по одной интересной штуковине. Если заинтриговал, то встретимся на прежнем месте.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_shaxter">
    <rus>Меченый, есть новости по твоему сейфу. Заходи!</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_shepot_reshenie">
    <rus>Стрелок, это Шёпот. Ну, что надумал? Ты со мной, или нет? Если да, то место встречи - через Наташку, как обычно. Если нет, то, видимо, тут наши дорожки расходятся. Тогда я могу лишь искренне пожелать тебе удачи.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_spasibo_frits1">
    <rus>Фриц, спасибо за помощь. Пока не знаю, чем тебя отблагодарить, но я обязательно это сделаю. Ты можешь остаться на базе, если хочешь.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_spasibo_frits2">
    <rus>Да не за что. Мне вполне достаточно "спасибо". Да, я пока останусь на базе. Буду нужен - найдёте.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_taynik_zlobnuy">
    <rus>Так, я в безопасности. Мы уходим. Тайничок найдёшь на чердаке одного из строений, на базе военных на Агропроме. Как ты туда залезешь и пройдёшь - дело уже твоё, деньги-то ты хочешь получить? Значит, найдёшь. Рюкзак там уже неделю лежит, просто у нас среди военных свой человечек, а на их базе - самое то место для тайников.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_taynik_zlobnuy1">
    <rus>Ну что, Стрелок, ты знаешь где тайник. Слава Богу, что мне не придётся туда лезть. Как ты и говорил - я залягу на дно. Если что - отстучи СМС.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_to_kot">
    <rus>Кот, приём. Ты меня не знаешь, но я знаю тебя, и хотел бы воспользоваться твоей помощью. Я слышал про последний инцидент, но со мной такого не будет. Буду ждать тебя в координатах, которые придут в ЛС.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_to_kot_2">
    <rus>Ожидаю координат.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_ubit_glavar">
    <rus>Стрелок, дело плохо. Я не вижу главаря карателей. Малая вертуха пошла на повторную посадку на другой стороне деревни, и он, очевидно, там. Пока мы тут держим оборону - твоя задача с ним разобраться. По-мужски. Твоя пушка тебе в этом поможет.\nДа, и неплохо бы информацию хоть какую с него получить. ПДА, карты - посмотри внимательно.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_uchenuy_pobeg">
    <rus>Кит, привет, это Земляк. Сегодня ночью с базы на Генераторах учёный сбежал. У тебя голова светлая, будешь поблизости - зайди, подумаем, что делать. Как бы за ним "монолитовцы" в гости не пожаловали.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_udav_sel">
    <rus>Всё, я в вертолёте. Ну и теснотища тут. А, чёрт, отлить забыл. Надеюсь, лететь не слишком долго, а то недотерплю.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_xabaruch_vstrecha">
    <rus>Эй, сталкер... Ты откуда тут взялся?! А ну-ка, не балуй с оружием и подходи.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_zaschita_mg">
    <rus>Чужак в зоне действия защитного экрана. Уничтожение через 6 секунд.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_zaschita_portal">
    <rus>Защита портала активирована.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_zaton_put_karta">
    <rus>Так-с, нашёл какую-то карту с маршрутом... Сейчас посмотрим... Указана вертуха на болоте и далее лагерь сталкеров... Делаем так - я осмотрю вертолёт, благо болото под носом, а вы тут заканчивайте и разведайте обстановку. Ну всё, я к вертухе.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_zlobnomu_rasstrel">
    <rus>Эй, Злобный, гутен морген... Я смотрю, твои люди беспредел творят... Нехорошо. Я тут несколько твоих козявок за это наказал. Я ухожу с территории, но я ещё вернусь. А пока - гудбай, мой мальчик, гудбай, мой миленький...</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_zlobnomu_rasstrel1">
    <rus>Злобный, прива... Мои люди только что видели, как какой-то нейтрал ушёл через неизвестный переход в сторону АТП.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_zlobnomu_rasstrel2">
    <rus>В сторону АТП, говоришь? Вот фак... Откуда он знал переход, и хрена ли твои люди его не пристрелили?</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_zlobnomu_rasstrel3">
    <rus>Ты же сам знаешь, что у нас нет снайперских винтовок... Да и к тому же - откель мне знать, что это не твой агент?</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_zlobnomu_rasstrel4">
    <rus>Ладно, проехали. Этого чела надо уничтожить.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_zlobnomu_rasstrel4_1">
    <rus>Сейчас пойдёт группа в сторону АТП, смотрите стрельбу не устройте. Открываю переход.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_zlobnomu_rasstrel5">
    <rus>Стрелок, поторопись. Переход пока активен. Посмотри на карту и успевай, скоро он закроется. Если такое случится - ты тут навсегда застрянешь. Как перейдёшь, встречай группу этих убийц, они туда же направляются. Свяжусь с тобой позже.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_zlobnomu_rasstrel6">
    <rus>Активирован портал на АТП. Время работы - 2 минуты.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms_zlobnomu_rasstrel7">
    <rus>Телепорт на территорию АТП после выхода группы дезактивирован.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms1">
    <rus>Прикинь, а! Как знал - броник под куртку нацепил! Жить буду! В какую же жопу мы влезли...</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms1_2">
    <rus>Сейчас я дух переведу и что-нибудь придумаем, выберемся!</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms2">
    <rus>Стрелок, не вздумай! Ему только и надо кончить нас обоих, и закрыть эту историю. Дай мне минуту, я вытащу нас отсюда.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sms3">
    <rus>Гольфстрим 7-2, Агент: 17, ЧЗО, Лиманск, Мост - КПП. Запрашиваю вертолёт. Цель: бронированная техника и пехота в малом количестве, приём!</rus>
  </string>
  <string id="sms_snd_play">
    <rus>Ты чё творишь?!</rus>
  </string>
  <string id="sms_solvador_sms1">
    <rus>Они ушли по подземному туннелю, и девушку увели. Вход в туннель находится между костром и вышкой.</rus>
  </string>
  <string id="sms_spawn_courier_papers">
    <rus>В ПДА добавлена отметка на карте.</rus>
  </string>
  <string id="sms_spawn_entities">
    <rus>Началось! Повыползали твари! Мочите их!</rus>
  </string>
  <string id="sms_spawn_escape_kidalo">
    <rus>Меченый, этот ворюга убил охранника и сбежал. Мы тело не трогали. Осмотри, может узнаешь, где его примерно искать.</rus>
  </string>
  <string id="sms_spawn_hanter_camp_zaton">
    <rus>Меченый, ты где? Дэн поднял бунт на корабле и выдвинулся со своими охотниками на Затон ловить оленя. Прошу тебя - или уговори их вернуться, или помоги им. Все же до одного полягут! Идут, блин, олухи в тамошний лагерь охотников. До связи.</rus>
  </string>
  <string id="sms_spawn_podzemka_vstrecha_sms">
    <rus>Ну, блин, послал меня брат Якут...</rus>
  </string>
  <string id="sms_spawn_podzemka_vstrecha_sms_2">
    <rus>Стрелок, не надо искать призраков там, где их нет. "Мёртвый лес" на Радаре. Остальные подробности при встрече...</rus>
  </string>
  <string id="sms_spawn_val_kot">
    <rus>Прошу, сбей эту проклятую вертушку скорее! А потом, как всё утихнет, подходи. У нас ещё и в кабинете незваные гости!</rus>
  </string>
  <string id="sms_speech_saharov">
    <rus>Меченый, загляни к нам в бункер.</rus>
  </string>
  <string id="sms_spezdetektor_sms">
    <rus>Вы находитесь в зоне, содержащей специфическую пластмассу.</rus>
  </string>
  <string id="sms_stalker_ranen_sms">
    <rus>Есть кто поблизости? Я ранен, нужна аптечка.</rus>
  </string>
  <string id="sms_strannik_lima_sms">
    <rus>Молния, это Стрелок. Твоим товарищем, похоже, пыталась закусить группа местных канибаллов. Прибора не вижу, но есть блокнот с наводкой на одного человечка... Попытаюсь его найти.</rus>
  </string>
  <string id="sms_strannik_lima_sms1">
    <rus>Плохо дело. Без детектора нам не справиться. Прошу, посмотри, нет ли его в доме, на крыше которого был телепорт.</rus>
  </string>
  <string id="sms_strannik_lima_sms2">
    <rus>Да я уж был там... Хорошо, посмотрю ещё раз. Тут всё огорожено забором. И чего его сюда занесло... Где-то должен быть выход.</rus>
  </string>
  <string id="sms_strelka_obmorok_sms1">
    <rus>Обморок, я на месте.</rus>
  </string>
  <string id="sms_strelka_obmorok_sms2">
    <rus>Я вижу. Стой где стоишь. Сейчас буду.</rus>
  </string>
  <string id="sms_strelok_kluk_vopros1">
    <rus>Клык, тут такое дело... Посмотри по карте, или так может знаешь - нужна тропка с Болот в сторону Старой Деревни. Пойду не один. Боюсь, спутник мой не доберётся через всю Зону... Пилигриму помог - он пока останется в Деревне.</rus>
  </string>
  <string id="sms_strelok_zahar_sms">
    <rus>Меченый, будешь в районе Бара - загляни. Поговорить нужно.</rus>
  </string>
  <string id="sms_suki_rasstrel_sms">
    <rus>Вот суки... Сейчас я вам налимоню одно место...</rus>
  </string>
  <string id="sms_superzhekan_sms">
    <rus>Под действием неизвестного компонента, часть патронов в рюкзаке может подвергнуться изменениям.</rus>
  </string>
  <string id="sms_superzhekan_sms1">
    <rus>Клык, я к Клёнову в Варлаб. Узнал интересные сведения из записочки одной... Да, для сведения - в одной из пещерок, что на склоне холма у подбитого танка, начинается тропка в Варлаб. Это очень кстати. Попробую сейчас её отыскать.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sv_chern_peregovor_sms1">
    <rus>Привет мастерам "Свободы"! Суть переговоров вам известна. Ваши условия?</rus>
  </string>
  <string id="sms_sv_chern_peregovor_sms2">
    <rus>Взаимный привет. Мне поручено предложить следующее: мы пропускаем ваших учёных и обеспечиваем им беспрепятственный доступ практически во все нужные помещения. Об их охране тоже позаботятся наши люди. Взамен от вас требуется полмиллиона наличными и доступ наших бойцов на поверхность - предпочтительно в зону шлагбаума на старой бетонке - хотим организовать небольшой лагерь для отдыха людей и контроля доступа к близрасположенному переходу. Естественно, у ваших людей будет свободный доступ.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sv_chern_peregovor_sms3">
    <rus>Мне поручено принять любые ваши условия. С финансами - без всяких проблем. По поводу лагеря - эта территория пока не под нашим контролем, по моим данным там тусят остатки фанатиков. Но у меня есть вариант решения - мы отправим Стрелка на зачистку территории, после чего вы можете беспрепятственно туда прой...</rus>
  </string>
  <string id="sms_sv_chern_peregovor_sms4">
    <rus>Э... Молодые люди... Извините, что прервал ваш милый базар, но с какого хрена это должен делать я? Или у вас, как у профессионалов, не хватает мужества самим зачистить территорию?</rus>
  </string>
  <string id="sms_sv_chern_peregovor_sms5">
    <rus>Ну, видишь ли, Стрелок... Пока ты как бы в должниках у Чёрного Доктора. Ты много для всех нас сделал, но работу надо довести до финиша, тем более, что ты в этом заинтересован. Впрочем, ты можешь отказаться, на данном этапе мы уже сможем договориться и без тебя.</rus>
  </string>
  <string id="sms_sv_chern_peregovor_sms6">
    <rus>Сапсан, если ты не в курсе, то мне уже давно плевать на количество и качество моих врагов. Надеюсь, ты не хочешь пополнить список моих жертв, так что не надо ставить мне условия. Без проблем, я разведаю обстановку у шлагбаума, но в твоей заднице добавится заноза, если ты и впредь будешь решать за меня, что мне делать, а что нет. Надеюсь вы, господа, договорились. Можно расходиться. Я скажу учёным, пусть идут в Варлаб, а после займусь нужным для Вас делом.</rus>
  </string>
  <string id="sms_system_outfit">
    <rus>Ваше состояние здоровья ниже 50% от обычного состояния, если у Вас есть мед. препараты, то система жизненной поддержки произведёт лечение.</rus>
  </string>
  <string id="sms_teleport">
    <rus>ФАТАЛЬНАЯ ОШИБКА! ОТПРАВЬ ЛОГ РАЗРАБОТЧИКАМ!</rus>
  </string>
  <string id="sms_topaem_na_skadovsk_sms">
    <rus>Всё, Обморок, топаем к вашим. Показывай дорогу.</rus>
  </string>
  <string id="sms_transfer_money_out_rnd">
    <rus>У вас недостаточно средств.</rus>
  </string>
  <string id="sms_treasure_explode">
    <rus>Вот сука! Заминирован...</rus>
  </string>
  <string id="sms_tu_sdurel_sms">
    <rus>Эй, братан, ты что, сдурел?! Завязывай! Это вертолёт мобильного торговца!</rus>
  </string>
  <string id="sms_u_shlagbauma_sms1">
    <rus>Сапсан, проблемы у шлагбаума решил. Можешь с гордостью сообщить "свободовцам" - пусть отправляют людей.</rus>
  </string>
  <string id="sms_u_shlagbauma_sms2">
    <rus>Сольвадор, как там у вас дела?</rus>
  </string>
  <string id="sms_u_shlagbauma_sms3">
    <rus>У нас всё готово. Надо проконтролировать запуск. Иди на поле с генераторами, ищи третий, полурабочий - у него должны стоять ремонтные ящики. Как придёшь - дай знать, будем пробовать запустить.</rus>
  </string>
  <string id="sms_u_tretego_generatora_sms1">
    <rus>Сольвадор, я на месте. Что дальше?</rus>
  </string>
  <string id="sms_u_tretego_generatora_sms2">
    <rus>А ничего. Просто стой и смотри. Генератор заглушен, сейчас попробуем активировать, по проводам должен пойти ток, и над генератором появится электрическое поле. Включили. Ну как?</rus>
  </string>
  <string id="sms_u_tretego_generatora_sms3">
    <rus>А никак.</rus>
  </string>
  <string id="sms_u_tretego_generatora_sms4">
    <rus>Как никак? Вот ёпть... Андерсен, м-м-мать, ты ничего не напутал?!</rus>
  </string>
  <string id="sms_u_tretego_generatora_sms5">
    <rus>Ого, учёные мужи освоили блатную лексику. Ну дык что там?</rus>
  </string>
  <string id="sms_u_tretego_generatora_sms5_2">
    <rus>Да он тут плюс с минусом перепутал, технарь-новичок... А так?</rus>
  </string>
  <string id="sms_u_tretego_generatora_sms6">
    <rus>Всё, порядок, мужики - заработало!</rus>
  </string>
  <string id="sms_u_tretego_generatora_sms7">
    <rus>Стрелок, привет. Звездочёт объявился. Надо наказать урода, пока ноги не сделал. Если хочешь поучавствовать в заварушке, жду тебя на ЧАЭС-2, у работающих генераторов, место ты должен знать. Посмотри на карту ЧАЭС-2, попытаюсь скинуть метку, где я сейчас. Но, предупреждаю сразу - если я увижу с ним Пантеру - замочу обоих.</rus>
  </string>
  <string id="sms_udav_antenna_sms1">
    <rus>Первую хреновину отключил. Она перед воротами базы установлена. Иду дальше.</rus>
  </string>
  <string id="sms_udav_antenna_sms2">
    <rus>Вторая антенна тоже отключена - она у бункера. Тут на меня смотрят, как на идиота - видно не могут понять, как я прошёл. Народу человек 20, хорошо вооружены, часть на вышках в белых научных костюмах. Иду к учёному - он антенну ремонтирует.</rus>
  </string>
  <string id="sms_udav_antenna_sms3">
    <rus>Третья антенна нерабочая. Девушки нигде не видно. С учёным не поговорить - охраняют его. Вижу вертуху - готовится к взлёту, очевидно. Сейчас минутку у костра посижу и возвращаюсь.</rus>
  </string>
  <string id="sms_udav_antenna_sms4">
    <rus>Боцман, какое там посижу... Ноги в руки и мотай оттуда!</rus>
  </string>
  <string id="sms_udav_antenna_sms5">
    <rus>Призрак, пока пси-поле ещё активно. Я дождусь возвращения Боцмана у границы поля, есть к нему пара вопросов. После - надо будет договориться, как будем действовать дальше.</rus>
  </string>
  <string id="sms_udav_v_vert_sms">
    <rus>Боцман, вертушка приземлилась. Дуй быстро в вертолёт!</rus>
  </string>
  <string id="sms_unknown_sms">
    <rus>Валентайн, ты знаешь, кто я. Код пятый. Место встречи - седьмой опорник. Время - 00:00 по мск. Буду ждать.</rus>
  </string>
  <string id="sms_unknown_sms_2">
    <rus>Информация принята, ответ положительный.</rus>
  </string>
  <string id="sms_unknown_sms_3">
    <rus>Хей, это я, Наташа. Мне нужна будет твоя помощь. Сегодня в полночь подходи в Припять к тому зданию, куда я тебя притащила, когда ты отрубился после моей ловушки.</rus>
  </string>
  <string id="sms_uzhe_ryadom_sms">
    <rus>Всё, почти притопали.</rus>
  </string>
  <string id="sms_vill_klenov_sms2">
    <rus>Да. А, чёрт, забыл совсем. Сейчас загляну - разговор есть, а уж потом и отчалю ненадолго.</rus>
  </string>
  <string id="sms_vill_klenov2_sms">
    <rus>Стрелок, есть проблемка по Вашему делу. Без помощи не обойтись. Если будете вблизи Варлаба - загляните.</rus>
  </string>
  <string id="sms_village_kap_sms">
    <rus>Ну и где вы? Смотрите, не облажайтесь на этот раз. Мне нужна только девчонка, её второго братца смело мочите вместе с его шпаной. Этого идиота Стрелка желательно не гасить... Хотя - в расход его, если девка будет нашей. Он уже отыграл свою роль.</rus>
  </string>
  <string id="sms_village_kap_sms_2">
    <rus>Уже подлетаем. Всё понял. Девчонка уже в Деревне. После операции - с тебя двойной гонорар.</rus>
  </string>
  <string id="sms_village_kap_sms_3">
    <rus>Гонорар? Мля, ты сделай сначала то, за что уже сполна заплачено. До связи.</rus>
  </string>
  <string id="sms_village_pantera_otvet_sms">
    <rus>Привет, красавчик. У меня проблемы, пришлось срочно делать ноги. Я на Болотах, на каком-то мысе. Где именно - не знаю, но отсюда видна какая-то смотровая вышка. Скидываю примерные координаты места в твой ПДА - смотри карту Болот.</rus>
  </string>
  <string id="sms_village_sms_kapitan">
    <rus>Тов. капитан! С Вами говорит труп Вашего лейтенанта. Мечтаю Вас увидеть в деревне, возвращайтесь из рейда поскорее. Для Вас уже готова клизма с перцем.</rus>
  </string>
  <string id="sms_village_sms_obsledovanie">
    <rus>Колмогор, деревню обследовали. Возвращаемся.</rus>
  </string>
  <string id="sms_village_sms_pantera">
    <rus>Пантера, ты где? Есть новости, надо увидеться.</rus>
  </string>
  <string id="sms_vint_u_shurupa_sms">
    <rus>Меченый, по твоему "Винторезу". Короче, узнал я - есть такой в Зоне и находится он у Шурупа. Достать его я не смог - Шуруп ни в какую не хочет его мне отдавать. Дуй к нему сам - может, что и срастётся. Аванс я себе оставляю - считаю, что заслужил. Удачи!</rus>
  </string>
  <string id="sms_vitamin_posrednik_sms1">
    <rus>Витамин, привет. Тут такое дело, важное для меня. Надо пропустить пару учёных с поверхности к пультам управления генераторами в Варлабе. Они нейтралы, и люди, на которых они работают - тоже.</rus>
  </string>
  <string id="sms_vitamin_posrednik_sms2">
    <rus>Привет, Стрелок. Помня твою помощь, скажу одно - вариант для нас приемлим, но к этим людям будет ряд условий. Выход на поверхность из Варлаба функционирует - могу отправить человека для переговоров. Жду от тебя сигнала.</rus>
  </string>
  <string id="sms_vitamin_posrednik_sms3">
    <rus>Доктор, отправьте на Генераторы Вашего человека. "Свободовцы", те, что в Варлабе, выставляют ряд условий для прохода Ваших учёных. Надо обсудить эти условия.</rus>
  </string>
  <string id="sms_vitamin_posrednik_sms4">
    <rus>Без проблем. Сообщи "Свободе", что мы согласны обсудить условия. Пусть отправляют представителя. Чёрного Доктора буду представлять я. Встреча будет у входа в Варлаб с территории Генераторов, так что далеко тебе ходить не надо.</rus>
  </string>
  <string id="sms_vitamin_posrednik_sms5">
    <rus>Витамин, отправляй своего представителя. Жду.</rus>
  </string>
  <string id="sms_vitamin_reyd_zadan_sms">
    <rus>Стрелок, привет. Есть новости, будешь поблизости - зайди.</rus>
  </string>
  <string id="sms_vitamin_reyd_zadan_sms_2">
    <rus>Телепорт на входе в секретную часть Варлаба отключён.</rus>
  </string>
  <string id="sms_vodka_dly_kepa_sms">
    <rus>Эй, сталкер! Куда прёшь?! Поворачивай, иначе я из тебя решето сделаю.</rus>
  </string>
  <string id="sms_vodka_dly_kepa_sms1">
    <rus>Погоди обойму разряжать. Посылка у меня к вам имеется.</rus>
  </string>
  <string id="sms_von_sms">
    <rus>Фу... Что за вонь... Даже система фильтрации костюма не спаравляется. Тут обитает или сдохло что-то на редкость гадкое...</rus>
  </string>
  <string id="sms_vopros_k_prizraku_sms">
    <rus>Призрак, судьба занесла меня в Старую Деревню. У меня есть необычный фотоаппарат и фото Монолита, но, похоже, весь кайф в том, что после фотосъёмки на фото появились странные цифры...</rus>
  </string>
  <string id="sms_vopros_k_prizraku_sms1">
    <rus>Ты сам лучше меня знаешь, что сделать с фотоаппаратом - припрячь. По цифрам - запомни их или запиши, а после, раз уж ты в Деревне, а там Пилигрим - сходи к нему, пусть уберёт с фотки эти цифры. Он, вроде, в школе двойки из дневника без проблем удалял.</rus>
  </string>
  <string id="sms_vor_go_sms">
    <rus>А время идёт... Где же этот воришка и есть ли он вообще?</rus>
  </string>
  <string id="sms_voronin_samopisez_sms">
    <rus>Клык, привет. Всё ОК, иду к тебе. Должна прилететь вертуха за Мухой.</rus>
  </string>
  <string id="sms_voronin_sms">
    <rus>Меченый, будешь в районе Бара - загляни.</rus>
  </string>
  <string id="sms_voronin_voen_sms1">
    <rus>Стрелок, я связался с военными. Это было что-то... Зашевелились граждане в погонах. Сейчас пришлют точные сведения, жди. Да, и энергетиком не усугубляй.</rus>
  </string>
  <string id="sms_voronin_voen_sms2">
    <rus>Вот теперь - слушай внимательно. По имеющимся у военных данным, борт за номером 124 был сбит или попал под сильный выброс над территорией ЧАЭС-2. Одновременно с ним пропали ещё два вертолёта, по имеющимся сведениям - в том же районе. Точные координаты можно установить, раздобыв чёрный ящик с этого 124-го. Однако, это крайне проблемно - сигнал от бортового самописца исходит с крыши взорвавшегося 4-го блока...</rus>
  </string>
  <string id="sms_voronin_voen_sms3">
    <rus>Ну, генерал, озадачил. Хрен знает, что теперь и делать. В том районе от радиации лампочки горят без электричества...</rus>
  </string>
  <string id="sms_voronin_voen_sms4">
    <rus>Решай сам. Если пойдёшь, никто героем считать тебя не будет, скорее сумасшедшим назовут. Ты хоть намекни, где девчонка, если всё же решишься на это безумство. На всякий случай скидываю в твой ПДА фото этого вертолёта.</rus>
  </string>
  <string id="sms_voronin_voen_sms5">
    <rus>Клык, борода с самописцем. Верт 124 на крыше ЧАЭС. Топаю туда - иначе никак. Ты о девчонке позаботься, да Пантере сообщи - пусть поплачут, если не вернусь.</rus>
  </string>
  <string id="sms_voronin_voen_sms6">
    <rus>Стрелок, у тебя крышу сорвало. Нынче народ за правдой и до ближнего ларька не пойдёт, а ты собрался на крышу реактора. Оно того стоит? Если уверен - иди. Дашь знать.</rus>
  </string>
  <string id="sms_vtoroe_elza_sms">
    <rus>Опять электроподстанция... Придётся немного попозжа раскрутить эту старую калошу, сочуствующую "Последнему дню". Козырь есть. Посмотрим, устоит ли старая перечница перед соблазном... Хех... И досталась же профессору жёнушка, матриархат сплошной.</rus>
  </string>
  <string id="sms_vyshka_sms3">
    <rus>Клык... Клык, ответь... Чёртова связь...</rus>
  </string>
  <string id="sms_vyshka_sms4">
    <rus>Стрелок? Это ты? Куда запропастился? Давненько весточек не отправлял.</rus>
  </string>
  <string id="sms_vyshka_sms5">
    <rus>А... Всё-таки есть связь... Клык, это место называют Затон - координат не знаю, где-то напротив Припяти за рекой. Сделаем антенну - отстучу.</rus>
  </string>
  <string id="sms_vzruv_aver_vert_sms1">
    <rus>Мля, горим!!! Какой-то хрен из базуки выстрелил. А, я их вижу! В леске на холме, группа сталкеров. Вот суки! Двигаются по направлению к зимовью.</rus>
  </string>
  <string id="sms_vzruv_aver_vert_sms2">
    <rus>Машина не слушается штурвала. Тянем к болоту, девчонку надо в воду столкнуть, может, выживет...</rus>
  </string>
  <string id="sms_vzruv_aver_vert_sms3">
    <rus>А, м-м-мать, сейчас рванём!!! Всем прыгать за борт, живо!!! П....ц котёнку...</rus>
  </string>
  <string id="sms_vzruv_aver_vert_sms4">
    <rus>Клык, пипец. О последствиях лучше не думать. Я к болоту, может, кто выжил. А ты пока оставайся здесь - похоже, гости тут скоро будут.</rus>
  </string>
  <string id="sms_wait_time">
    <rus>Башка раскалывается... Обычно так хреново перед выбросом...</rus>
  </string>
  <string id="sms_warl_gg_pili_sms">
    <rus>Пилигрим, что там у вас происходит? Ты где и где Пантера?</rus>
  </string>
  <string id="sms_warl_kolmogor_sms">
    <rus>Стрелок, у нас проблемы - вернее, у меня. Пропала Пантера, а вместе с ней и Пилигрим. Хрен знает, куда они подевались - в Деревне пока вроде всё спокойно. Ты не в курсе?</rus>
  </string>
  <string id="sms_warl_pili_gg_otvet_sms">
    <rus>Убежала девчонка, короче. Я на неё заранее жучок повесил, но радиус его действия - всего пару км. Сигнал был, пошёл я следом, но, видно, не пешком она идёт - на машине или на вертухе - я даже бегом да по коротким тропкам догнать не смог... По всему судя, не одна она - встретилась с кем-то. Последний сигнал поймал из Красного Леса. Сам сейчас в Деревню возвращаюсь, Колмогору надо сообщить.</rus>
  </string>
  <string id="sms_yan_barmen_otvet">
    <rus>Меченый, родне того сталка похоронку отправил и деньжат 50000. Можешь мне деньги не возвращать - сам знаю, как в семье без кормильца...</rus>
  </string>
  <string id="sms_yan_sms_barmen">
    <rus>Бармен, привет. Я на Янтаре. Тут два подонка сталкера замочили... Не успел я немного. Ты отправь его родне похоронку да деньжат... Буду жив - рассчитаюсь с тобой... Вот номерок: 89115683244.</rus>
  </string>
  <string id="sms_ynt_after_perexod_sms">
    <rus>Черномор, ты ещё на Янтаре? Сейчас навещу - посоветоваться надо.</rus>
  </string>
  <string id="sms_ynt_after_perexod_sms1">
    <rus>Стрелок, привет. Как у тебя делишки? Нашёл ещё чего-нибудь?</rus>
  </string>
  <string id="sms_ynt_after_perexod_sms2">
    <rus>Молния, привет. Кое-что есть. Сейчас с товарищем пообщаюсь - и к тебе.</rus>
  </string>
  <string id="sms_yntar_sms_k_molnii1">
    <rus>Молния, привет. У меня тут несколько непонятных предметов насобиралось... Похоже - это изоморфы. Я сейчас на Варлаб, потом планирую к тебе.</rus>
  </string>
  <string id="sms_yntar_sms_k_molnii2">
    <rus>Это хорошо. Жду, ты знаешь, где меня найти.</rus>
  </string>
  <string id="sms_zamok_add">
    <rus>Сюда больше никто не сунется кроме меня.</rus>
  </string>
  <string id="sms_zamok_remove">
    <rus>Тут замок мне больше не нужен...</rus>
  </string>
  <string id="sms_zat_molniy_sms">
    <rus>Стрелок, остуди ствол, подходи, поговорим.</rus>
  </string>
  <string id="sms_zat_smsvor_gg">
    <rus>Ага, вот ты куда бегаешь. Осталось пойти туда за ним и всё выяснить.</rus>
  </string>
  <string id="sms_zaton_bland_sms">
    <rus>Стрелок, это Бленд! Помнишь меня? Жду тебя на мусороперерабатывающем заводе.</rus>
  </string>
  <string id="sms_zaton_bland2_sms">
    <rus>Бленд? Какими судьбами? Или опять развод и опять эта мусорка?</rus>
  </string>
  <string id="sms_zaton_bland3_sms">
    <rus>Нет, Стрелок, это не развод. Это действительно я, подходи.</rus>
  </string>
  <string id="sms_zaton_musor1_sms">
    <rus>Ага... Попался, голубчик.</rus>
  </string>
  <string id="sms_zaton_musor2_sms">
    <rus>Похоже, он ещё жив... Надо обшмонать и прикончить.</rus>
  </string>
  <string id="sms_zaton_musor3_sms">
    <rus>Нафига? Заберём только бабло, оно не пахнет. Хрен знает, кто этот жмур... Увидят кто на нас одёжку его - фиг знает, что будет. Давай по-бырому и линяем... Погоди! Слышишь? Кажется кто-то идёт... Валим отсюда.</rus>
  </string>
  <string id="sms_zaton_musor4_sms">
    <rus>Эх, мужик... В какую ты задницу-то залез? Говорил же, будь аккуратнее, не суйся, куда не надо... Бронька тебя выручила, вроде только ушибы. Если хреново, то, значит, после будет хорошо. Хотя, частенько всё наоборот - если вечером хорошо, значит утром будет хреново... Ща я тебе кровососовым лекарством смажу... Во... Через часок будешь здоровее-здоровых.</rus>
  </string>
  <string id="sms_zaton_pervoe_sms">
    <rus>Все на месте? Где это мы?</rus>
  </string>
  <string id="sms_zaton_pervoe_sms1">
    <rus>Эй, умники! Всё, приплыли. Положить стволы на землю и выходить строиться!!!</rus>
  </string>
  <string id="sms_zaton_pervoe_sms2">
    <rus>Похоже, действительно приплыли... Вот влипли...</rus>
  </string>
  <string id="sms_zaton_pervoe_sms3">
    <rus>Это моя работа. Встаньте, мужики, за спиной, иначе зацепит... Потом не обижайтесь.</rus>
  </string>
  <string id="sms_zaton_pervoe_sms4">
    <rus>Эй, поближе подходите... Давайте-давайте, герои...</rus>
  </string>
  <string id="sms_zaton_pervoe_sms5">
    <rus>Всё, мужики, путь свободен. Шмонаем трупы, может информацию какую найдём, и выбираемся из этой канализации. Встречаемся у выхода. Стрелок, иди первым.</rus>
  </string>
  <string id="sms_zaton_poshli_k_borode_sms">
    <rus>Парфюмер, Норман. Всё нормально, идём в сторону лесопилки. Вы пока там побудете, а я разведаю обстановку, поговорю с местными.</rus>
  </string>
  <string id="sms_zaton_zlobnuy_sms">
    <rus>Эй, Стрелок! Опять геройствуешь. Есть разговор. Найдёшь меня на базе, что возле моста. Метку скину. Не боись, мои люди стрелять не будут, если первым не начнёшь.</rus>
  </string>
  <string id="sms_ziklop_sms1">
    <rus>Стрелок, есть наводка на тайничок, заходи...</rus>
  </string>
  <string id="sms_zoom">
    <rus>Калибровка завершена.</rus>
  </string>
  <string id="sms_zoom_2">
    <rus>Калибровка...</rus>
  </string>

</string_table>