<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="gar_seryi_info">
    <rus>Крот и компания раскопали тайник Стрелка на Агропроме, недалеко от заброшенной фабрики. Надо бы сходить и узнать что там и как, благо он приглашал присоединиться к поискам.</rus>
  </string>
  <string id="memuars">
    <rus>Личные заметки</rus>
  </string>
  <string id="sl_beginning">
    <rus>Кто я?</rus>
  </string>
  <string id="sl_beginning_text">
    <rus>Чёрт, смутно помню какую-то машину... долго везли, и болело всё тело, потом темнота, а что до этого? А вот что было до этого, ума не приложу... бред какой-то... Теперь этот толстый мужик называет меня Меченым, видимо, из-за странной татуировки на руке, плюс это непонятное и единственное задание убить некоего Стрелка на моём КПК... ещё вопрос, мой ли это КПК? Фото Стрелка — как ни напрягаю мозги, не могу вспомнить, знаю я его или нет... Чёрт! Всё это напоминает дурной сон. Вот только проснуться не получается. Что делать? Куда идти? Хуже того — кто я? Так, успокоиться, держать себя в руках! Первое. Видимо, пока придётся-таки побегать кабанчиком по заданиям этого Сидоровича, всё-таки говорит, что жизнь спас... да и может всё не так плохо, прогуляюсь, приду в себя — глядишь, мозги и прояснятся.</rus>
  </string>
  <string id="sl_first_deep_raid">
    <rus>Первая дальняя вылазка</rus>
  </string>
  <string id="sl_first_deep_raid_text">
    <rus>Так, отправляюсь в первую дальнюю вылазку по Зоне, в бывший НИИ Агропром, за документами военной экспедиции. Вместе с заданием услышал информацию торговца, больше похожую на легенду, о местности где-то на севере по пути к центру Зоны, где "мозги закипают". Принимая тот факт, что с головой у меня явно не всё в порядке, надо к этой теме присмотреться и народ поспрашивать. Чем чёрт не шутит, а может я там тоже бывал... Да, ещё торговец узнал информацию, что как раз Стрелок эту местность вроде бы научился проходить. И торговцы хотят узнать как. Для чего им это нужно понятно — хотят доступ к нетронутым полям артефактов получить. Ну что ж, я готов к сотрудничеству.</rus>
  </string>
  <string id="sl_first_opinions">
    <rus>Первые впечатления</rus>
  </string>
  <string id="sl_first_opinions_text">
    <rus>Так-так-так... Воздухом подышал, зверушек местных увидел... Кстати, их я, хоть и смутно, но вроде помню... Местный "аттракцион" под названием аномалии опробовал... Судя по тому, что выжил, с ними тоже сталкивался, но вот голова моя вспоминать что-либо упрямо отказывается... Сидорович, хитрый жук, понял, что меня теперь использовать практически даром можно и этим хочет воспользоваться. Хотя, может, всё-таки поможет с поисками этого чёртового Стрелка... Потому как он — единственная нить, связывающая меня с прошлым.</rus>
  </string>
  <string id="sl_fox_meet">
    <rus>Встреча с Лисом</rus>
  </string>
  <string id="sl_fox_meet_text">
    <rus>Встретился с Лисом. Есть две новости, одна — плохая: о Стрелке он знает мало, другая — хорошая: я получил информацию, что его брат, Серым кличут, знает о Стрелке больше. Серый, я так понял, километрах в двух на север, где-то среди свалки радиоактивных отходов, в ангаре. Так что задача понятна — успеть с ним встретиться, пока он не перебрался в другое место.</rus>
  </string>
  <string id="sl_provodnik">
    <rus>Проводник</rus>
  </string>
  <string id="sl_provodnik_text">
    <rus>Получил информацию от Проводника, что Доктор сейчас боится какой-то слежки и будет находиться в старом схроне Стрелка. Ну что ж, придётся наведаться туда.</rus>
  </string>
  <string id="sl_seryi_meet">
    <rus>Встреча с Серым</rus>
  </string>
  <string id="sl_seryi_meet_text">
    <rus>Надежды всё быстро узнать о Стрелке рушатся. Информация Серого не более чем отсылает меня к сталкеру по прозвищу Крот, который вроде бы знает место расположения тайника группы Стрелка... Впрочем, если информация подтвердится, то тайник — это уже что-то материальное; глядишь, там найду действительно полезную информацию.</rus>
  </string>
  <string id="sl_usefull_info">
    <rus>Информация от торговца</rus>
  </string>
  <string id="sl_usefull_info_text">
    <rus>Хм-м... торговец не подвёл, и я ему благодарен — дал в руки нить в плане поиска Стрелка. А именно, наводку на сталкера по прозвищу Лис. Он тут рядом засветился, просит о помощи. Сидорович думает, что он знает Стрелка.</rus>
  </string>
  <string id="sl_wishmaster_legend">
    <rus>Об "Исполнителе желаний"</rus>
  </string>
  <string id="sl_wishmaster_legend_text">
    <rus>Узнал легенду местную. Говорят, есть некий "Исполнитель желаний" в глубинах Зоны... где находится неизвестно, где-то в центре Зоны. Мол, приходишь к нему, и... и жить становится легче. Хм-м... может, прийти к нему и сказать: "Хочу вспомнить всё!" — и конец моим проблемам... Правда, жалко желание тратить, вдруг вспомню всё и окажется, что я гад редкостный... обидно будет... Интересно, он сколько желаний выполняет?</rus>
  </string>
  <string id="storyline_seriy_flash_info">
    <rus>Бугай пишет Серому: "Крот и компания раскопали тайник Стрелка на Агропроме, сходи, узнай, что там и как". Серый отвечает Бугаю: "Всё равно они будут идти после этого в сторону Бара, я их лучше на Свалке подожду, на дороге".</rus>
  </string>
</string_table>