<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <!--Диалог с Кулинаром-->
  <string id="artem_kulinar_0">
    <rus>Приветствую! Чего желаем?</rus>
  </string>
  <string id="artem_kulinar_1">
    <rus>А чем торгуем? И почему здесь? Местечко не очень комфортное вроде.</rus>
  </string>
  <string id="artem_kulinar_2">
    <rus>И что? Другого места тут нет. Я понимаю, может, ты такой крутой, бегаешь сутками по Зоне. А вот представь – не все так могут! Особенно новички. Для некоторых до Свалки дойти – уже подвиг! Сам-то уже забыл, с чего начинал?</rus>
  </string>
  <string id="artem_kulinar_3">
    <rus>Эх... Что верно, то верно. Память уже не та. Только смысл тебе тут торговать-то? В паре километров, говорят же, Бар есть, там и продукты получше и арсенал можно пополнить. А тут? Ворьё да бандиты шарятся, да и вояки вас своими рейдами достанут.</rus>
  </string>
  <string id="artem_kulinar_4">
    <rus>Бар, Бар... Ну и? Ты что, забыл? Туда хрен попадёшь, если о тебе хотя бы десять раз в новостях не писали... Там народ серьёзный, с мелюзгой цацкаться не будут. А тут вот они сами себе хозяева. Кто продуктами затаривается, кто артефакты продаёт... Ну, ты понял. Лягушатник для тех, кто в Зоне ребёнок ещё. Бандиты? Не боись, тут Серый им порядочную трёпку задал в прошлый раз, да и ты, говорят, ему помогал. Так что долго они сюда не сунутся. А военные... Придумаем. Это тут пока народу мало, а потом, глядишь, сможем дать им достойный отпор.</rus>
  </string>
  <string id="artem_kulinar_5">
    <rus>Ага. Только что будет, если они вертушки вызовут?.. Ладно. Не моё это дело. Слушай, а что вдруг за благородство-то такое – новичкам помогать?</rus>
  </string>
  <string id="artem_kulinar_6">
    <rus>Природа такая у меня. Воспитали меня так. Я ведь, когда на Большой земле раньше жил, поваром работал. Ну, остатками обеда кошек, собак кормил. А то шляются по улицам голодные, ободранные... Сердце так и ныло! А в Зоне сколько собаку не корми – всё равно пси-ударом бьёт! А кошек как-то и прикармливать не хочется. Решил вот детвору эту подкармливать патронами, едой... У меня есть за периметром кое-какие завязки, продукты и снарягу доставляют, да и сам я себя не обижаю – не в убыток работаю. Переварил? И сердце с душой спокойны, и кошелёк не в обиде.</rus>
  </string>
  <string id="artem_kulinar_7">
    <rus>Понятно. А чего в голосе грустные нотки проскакивают? Тревожит чего или...</rus>
  </string>
  <string id="artem_kulinar_8">
    <rus>Да брат у меня где-то в Зоне. Матвеем звать, тоже торговец. Вестей от него нет уже давно, вот и грустно на душе. То хоть СМСки присылал, и я знал, что жив-здоров.</rus>
  </string>
  <string id="artem_kulinar_9">
    <rus>Брат и тоже торговец... Семейный бизнес, так сказать?</rus>
  </string>
  <string id="artem_kulinar_10">
    <rus>Ну он покруче меня будет, в Зону-то я следом за ним пошёл. Да всё равно, тревожно мне за него...</rus>
  </string>
  <string id="artem_kulinar_11">
    <rus>Понятно. Не грусти, мало ли куда меня пути Зоны занесут, может, что и разузнаю о нём. Ну, бывай, до скорого.</rus>
  </string>
  <!--Диалог с Кулинаром после встречи с его братом-->
  <string id="artem_kulinar_bro_0">
    <rus>Здорово, Тёмыч! Ну что, какие дела тут у вас?</rus>
  </string>
  <string id="artem_kulinar_bro_1">
    <rus>Ох, Меченый, да какие тут могут быть дела? Товар так себе идёт, бандиты нет-нет да и заглядывают порой... Ты-то к нам какими судьбами, по делу аль как?</rus>
  </string>
  <string id="artem_kulinar_bro_2">
    <rus>Да кончай ты со своей грустной рутиной! Ты лучше скажи, как вы там, связались с братом? Докладываю лично, жив-здоров он со всеми вытекающими, также торговлей промышляет. Да и я ему помогаю, чем могу, вот личный привет тебе передавал!</rus>
  </string>
  <string id="artem_kulinar_bro_3">
    <rus>Меченый, дружище, да я с той весточки никак нарадоваться ещё не могу, тебе моё личное спасибо! Извини, совсем с этими одинаковыми буднями забылся. Слушай, мне тут на днях ПДА приволокли, сталкер какой-то дневник свой вёл да, видать, юмористом был. Скину тебе, почитай на досуге, авось тоже хоть улыбнёшься. \nА с Матвеем связь наладили, Припять, конечно, далековата, но было бы желание. А там, глядишь, и братский кооператив замутим... Спасибо ещё раз!</rus>
  </string>
  <string id="artem_kulinar_bro_4">
    <rus>Ну, бывай! Одна команда!</rus>
  </string>
  <!--Диалог с Витьком Вороном-->
  <string id="vitek_voron_0">
    <rus>Что надо?</rus>
  </string>
  <string id="vitek_voron_1">
    <rus>Привет. Да вот, осматриваюсь тут. Уютное вы местечко выбрали.</rus>
  </string>
  <string id="vitek_voron_2">
    <rus>Местечко в самый раз.</rus>
  </string>
  <string id="vitek_voron_3">
    <rus>Эм... Я смотрю, ты не сильно общителен. А чем занимаешься-то тут?</rus>
  </string>
  <string id="vitek_voron_4">
    <rus>Не люблю болтать впустую. Предпочитаю дело словам. Дело для меня – оружие. Хорошее. Интересует?</rus>
  </string>
  <string id="vitek_voron_5">
    <rus>А куда ж в Зоне без него? Чем можешь порадовать?</rus>
  </string>
  <string id="vitek_voron_6">
    <rus>Пока я тебя не знаю. И ты меня не знаешь. Так что не рассчитывай на гибкую систему скидок и навороченный товар. Но если попадётся что-то редкое или уникальное — приноси. У меня клиент с Большой земли, коллекционер.</rus>
  </string>
  <string id="vitek_voron_7">
    <rus>Коллекционер? Интересно... Ну, если что найду — загляну.</rus>
  </string>
  <string id="vitek_voron_8">
    <rus>Будет что ценное — приноси. Но хлам не тащи, мне нужно оружие в хорошем состоянии.</rus>
  </string>
  <!--Диалоги с Матвеем Кулинаром-->
  <string id="matvei_kulinar_0">
    <rus>Привет. Матвей Кулинар, я так понимаю...</rus>
  </string>
  <string id="matvei_kulinar_1">
    <rus>О! Как догадался?</rus>
  </string>
  <string id="matvei_kulinar_2">
    <rus>Да вы с братом похожи, как две капли воды.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_kulinar_3">
    <rus>Ты Артёма знаешь? Где он сейчас?</rus>
  </string>
  <string id="matvei_kulinar_4">
    <rus>Да всё так же на Свалке, торгует помаленьку. Новичкам помогает продуктами да патронами. Был у нас разговор про тебя, переживает он, куда ты пропал.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_kulinar_4_2">
    <rus>Артём сейчас в Тёмной Долине, на нашей базе. За баром подрабатывает, торгует помаленьку. Мы с ним говорили — он за тебя переживает, всё спрашивал, куда ты запропастился.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_kulinar_5">
    <rus>Я рад, что Артём жив. Понимаешь, тут такая оказия случилась... Я вообще-то в прачечной торгую, там лагерь сталков. Да припёрлись туда два библиотекаря, дом себе там устраивать, а сталки, как назло, за хабаром ушли. И Гектор, ремонтник наш, по делам пошёл. Ну сам понимаешь, библиотекаря просто так не одолеешь, тем более двух. Вот я и пошёл за стволом помощней, в Госпитале его давненько припрятал, да опять невезуха случилась. Химер внизу видел? Так эти твари мне на дороге повстречались, ну я отстреливаться и бежать, да патроны кончились. Чтобы не сожрали, залез сюда, думал покрутятся и уйдут своей дорогой. Ага, сейчас прямо, так они и ушли. Поселились заразы тут. Вот и сижу уже какой день, патронов нет, жратва почти кончилась, и батарея в ПДА садится, как назло. В общем, невезуха по полной.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_kulinar_6">
    <rus>Да уж. Может я смогу чем помочь?</rus>
  </string>
  <string id="matvei_kulinar_7">
    <rus>Помощь мне не помешает. Может сходишь тогда в местный госпиталь, тут, в Восточной Припяти, заберёшь тайничок с пушкой, химер ты наверно прикончил, раз ко мне добрался? Я тебя здесь подожду и пойдём выкурим библиотекарей из прачечной.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_kulinar_8">
    <rus>Договорились. Говори, где тайник.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_kulinar_9">
    <rus>Я припрятал рюкзак с пушкой и патронами к ней в госпитале, в какой-то железяке на втором этаже. Как поподробней тебе объяснить, не знаю. Но ты парень не промах, найдёшь.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_kulinar_10">
    <rus>Не впервой, найду. До скорого.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_dialog2_0">
    <rus>Ну ты нашёл, где пушку спрятать. Там же монстров целая куча...</rus>
  </string>
  <string id="matvei_dialog2_1">
    <rus>Э-э-э... Когда прятал, не было там монстров, тихо было...</rus>
  </string>
  <string id="matvei_dialog2_2">
    <rus>Ладно, проехали. Держи пушку и короб. Кстати, вот ещё там ПДА какой-то был.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_dialog2_3">
    <rus>Вот это дело, теперь можно и с библиотекарями повоевать. А ПДА... Нашёл я его здесь, в Восточной Припяти. Чей он — не знаю, но в нём много интересного. Я из него потихоньку инфу вытягиваю.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_dialog2_4">
    <rus>Понятно. Ну пошли, библиотекарям гостинцы раздавать.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_dialog3_0">
    <rus>Надеюсь, таких сюрпризов у вас здесь больше не будет.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_dialog3_1">
    <rus>Я тоже надеюсь. Спасибо тебе за помощь. Ты приходи, если чего продать нужно или патронов купить. Я в основном ими торгую. И да, если захочешь подзаработать, то ещё заказы даю. Расплачиваться буду деньгами и инфой с того самого ПДА, про который ты спрашивал.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_dialog3_2">
    <rus>Очень хорошо. Буду иметь ввиду. Ну, бывай, до встречи.</rus>
  </string>

  <string id="matvei_zakaz_0">
    <rus>Привет, Матвей. Я по поводу подзаработать. Есть чего?</rus>
  </string>
  <string id="matvei_zakaz_1">
    <rus>Привет, Стрелок. У меня есть несколько заказов:
    \n%c[255,255,1,1]Первый заказ%c[default] — два пистолета. Револьвер Taurus Raging Bull и пистолет "Пустынный орёл".
    \n%c[255,255,1,1]Второй заказ%c[default] — охотничьё ружьё ТОЗ-34 и пистолет-пулемёт "Узи".
    \n%c[255,255,1,1]Третий заказ%c[default] — пара артов "Глаз Ворона" и автомат АЕК-971.
    \n%c[255,255,1,1]Четвёртый заказ%c[default] — пара снайперских винтовок "Выхлоп".
    \n%c[255,255,1,1]Пятый заказ%c[default] — три охотничьих обреза БМ-16 и L96A1.
    \n%c[255,255,1,1]Шестой заказ%c[default] — штурмовая винтовка FN F2000 и пистолет Форт-12.
    \n%c[255,255,1,1]Седьмой заказ%c[default] — винтовка НК 417 и пистолет-пулемёт ППШ-41.
    \nЗа каждый заказ получишь не только звонкую монету, но и кое-какую ценную инфу о тайниках. Ну что, берёшься?</rus>
  </string>
  <string id="matvei_zakaz_2">
    <rus>Договорились. Достану, что нужно.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_zakaz_3">
    <rus>Сейчас не время для этого, Матвей. Дел по горло.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_zakaz_est_0">
    <rus>Вот пистолеты, как заказывал. Принимай.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_zakaz_est_1">
    <rus>Отлично. Держи награду и записывай инфу: несколько тайников на подстанции у базы "Свободы" и на территории АТП, в клетке.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_zakaz_est_2">
    <rus>Разберусь. Ну, до встречи.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_zakaz2_est_0">
    <rus>Принёс ружьё и "Узи". Забирай.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_zakaz2_est_1">
    <rus>Красота! Вот информация: рюкзак где-то в тоннелях под лабораторией Х-16, что на Янтаре и ещё один в Х-8 — ищи железный шкаф рядом с водой.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_zakaz2_est_2">
    <rus>Любопытно... Спасибо, загляну как-нибудь. До встречи.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_zakaz3_est_0">
    <rus>Вот арты и автомат. Забирай.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_zakaz3_est_1">
    <rus>Спасибо. Держи награду и инфу: рюкзак в Восточной Припяти в книжном магазине и ещё один на болотах, среди ёлок, на Неразведанной Земле.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_zakaz3_est_2">
    <rus>Запомнил. Ну, бывай, Матвей.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_zakaz4_est_0">
    <rus>Достал два "Выхлопа", как заказывал.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_zakaz4_est_1">
    <rus>Вот это стволы, уважаю! А теперь инфа: один тайник — в пассажирском вагоне на Юпитере, второй — за гаражами в Припяти.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_zakaz4_est_2">
    <rus>Информации немного, но сойдёт. Пока.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_zakaz5_est_0">
    <rus>Принимай свой интересный заказ.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_zakaz5_est_1">
    <rus>Моя благодарность в денежном эквиваленте и информация: лаборатория Х-10, на агрегате, и на Кордоне — за забором блокпоста военных.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_zakaz5_est_2">
    <rus>На агрегате, говоришь, и за забором... Ну, я пошёл, до встречи.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_zakaz6_est_0">
    <rus>Достал я заказанное оружие. Держи.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_zakaz6_est_1">
    <rus>Ты прямо радуешь. Записывай информацию: в Припяти, в машине "Запорожец", и ещё в Путепроводе Юпитера — ищи в вентиляционном хламе.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_zakaz6_est_2">
    <rus>Просто нет слов. Пойду искать "Запорожцы" в Припяти и хлам в Путепроводе. До встречи.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_zakaz7_est_0">
    <rus>Принимай свой заказ.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_zakaz7_est_1">
    <rus>Отличная работа. Вот инфа: в Саркофаге — один из больших аппаратных шкафов, а на Юпитере — тайник в станке внутри комплекса.</rus>
  </string>
  <string id="matvei_zakaz7_est_2">
    <rus>Интересно, сколько шкафов в Саркофаге и станков в комплексе... Пойду посчитаю. До встречи, ещё увидимся.</rus>
  </string>

  <string id="rasskaz_matvei_0">
    <rus>Расскажи чего-нибудь интересного.</rus>
  </string>
  <string id="rasskaz_matvei_1">
    <rus>Интересного... Байку о Сашке Пауке и "Чёрном кристалле" слышал?</rus>
  </string>
  <string id="rasskaz_matvei_2">
    <rus>Нет, не слышал.</rus>
  </string>
  <string id="rasskaz_matvei_3">
    <rus>Есть в Зоне сталкер — Сашка Паук. Так вот, говорят, он нашёл место, где рождается артефакт "Чёрный кристалл". Сам артефакт вроде как бесполезный, но пользуется огромным спросом у лекарей на Большой земле. Торговцы и заказчики платят за него большие деньги. Говорят, с его помощью эти лекари то ли мужскую силу восстанавливают, то ли облысение лечат, а может и то и другое — фиг его знает. У сталкеров этот арт ценится за то, что деньги за него хорошие дают. Только никто не знает, где их Сашка Паук берёт, а сам он об этом помалкивает. Правда, никто уже давненько не видел его, пропал и тайну свою унёс. Вот такие дела.</rus>
  </string>
  <string id="rasskaz_matvei_4">
    <rus>Интересная байка... Чего только не бывает... Ну, бывай, до встречи.</rus>
  </string>
</string_table>