<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="bar_darklab_documents_txt">
    <rus>Бармен: "По тем документам, которые ты принёс из НИИ "Агропром", кое-что начинает проясняться, но данных не хватает. Есть информация о некоем "Выжигателе мозгов", который преграждает путь на север, но что это такое — никому не известно. Также упоминается некая лаборатория X-18, описания сходятся с заброшенными подземными помещениям в Тёмной Долине. Что там творится — не известно, да к тому же бандиты сейчас в Тёмной Долине свою базу основали.\nКак раз недавно отправились туда несколько "долговцев", пока от них никаких вестей.\nДля того чтобы проникнуть в лабораторию тебе понадобится два электронных ключа, один я тебе дам, а второй придётся забрать у Борова, лидера бандитов.\n \nИтак, тебе надо забрать второй ключ от лаборатории у Борова. Затем проникнуть в лабораторию и достать документы."</rus>
  </string>
  <string id="bar_darklab_documents2_txt">
    <rus>Необходимо найти документы об исследованиях, проводившихся в лаборатории X-18. Они могут пролить свет на "Выжигатель мозгов".</rus>
  </string>
  <string id="dar_codedoor_1_txt">
    <rus>Путь в глубь лаборатории преграждён дверью с кодовым замком. Необходимо найти кого-то, кто знает код.</rus>
  </string>
  <string id="dar_codedoor_2_txt">
    <rus>Ещё одна дверь, за ней что-то есть, это факт. Необходимо отыскать код для этой двери.</rus>
  </string>
  <string id="dar_document1">
    <rus>Начало эксперимента</rus>
  </string>
  <string id="dar_document2">
    <rus>Вторая стадия эксперимента</rus>
  </string>
  <string id="dar_document3">
    <rus>Отчёт охраны</rus>
  </string>
  <string id="dar_document4">
    <rus>Нападение на персонал</rus>
  </string>
  <string id="dar_document5">
    <rus>Завершение эксперимента</rus>
  </string>
  <string id="documents_1">
    <rus>"Неделю назад было принято решение повысить интенсивность излучения на подопытных. В первые дни изменений не обнаружено. Спустя несколько дней с ними начались странные метаморфозы: уменьшение волосяного покрова, повышенная агрессивность. Несколько подопытных были буквально затоптаны насмерть своими сородичами."</rus>
  </string>
  <string id="documents_2">
    <rus>"Состояние подопытных стабилизировалось. Волосяной покров составляет около 10% от первоначального. Заметно выросли когти и зубы. Вспышки активности носят скорее случайный характер и не направлены на себе подобных. Старший лаборант Бурнов А. Н. высказал предположение, что это может свидетельствовать об увеличении интеллекта. Было решено испытать на подопытных пси-излучение новой модуляции."</rus>
  </string>
  <string id="documents_3">
    <rus>Начальник охраны: "Вчера охранник Глебов Г. Р. ради шутки кинул подопытным кусок мяса. Они разорвали и съели его в считаные секунды. После этого несколько особей пытались вырваться из клеток. Из-за этого лаборанты не смогли взять плановую дозу анализов. Несмотря на то, что Глебов Г. Р. поступил необдуманно, предлагаю снабдить обслуживающий персонал пневматическим оружием для самозащиты в случае экстренных ситуаций."</rus>
  </string>
  <string id="documents_4">
    <rus>Начальник охраны: "Вчера эксперимент чуть не вышел из-под контроля. Вырвалось десятка два подопытных, разнесли в щепки две комнаты лаборатории. Хорошо хоть исследовательский персонал успел закрыться наверху. Нам было приказано зачистить помещение главной лаборатории. В результате трое из охранников пострадали от укусов. Надеюсь, что с ними всё будет нормально. Поскорее бы они закончили свои эксперименты."</rus>
  </string>
  <string id="documents_5">
    <rus>"Вчера в эксперименте на подопытных было испробовано пси-излучение новой модуляции. Создалось впечатление, что им просто выжгло мозги. С трудом могу себе представить, как это излучение может подействовать на человека. Мы опробовали все типы излучений. Результаты совпадают с данными из других лабораторий. Эксперимент можно считать завершённым. Думаю, что через неделю мы будем готовы к проведению эксперимента на более крупных существах."</rus>
  </string>
  <string id="LabX18 first key">
    <rus>Код допуска 2-го уровня</rus>
  </string>
  <string id="LabX18 second key">
    <rus>Код допуска 1-го уровня</rus>
  </string>
  <string id="LabX18_information">
    <rus>Информация из X-18</rus>
  </string>
  <string id="pass_to_1st_door">
    <rus>"Отлично, коллега. Я рад, что Вы получили доступ 2-го уровня. Наконец Вы узнаете, чем занимается наша лаборатория. Ваш код доступа — 1243. Заведующий лабораториией Х-18, Калугин Пётр Ильич."</rus>
  </string>
  <string id="pass_to_2nd_door">
    <rus>"Коллега, напоминаю, что Вы с завтрашнего дня приступаете к обслуживанию резервуаров в центральной лаборатории. Необходимо проверять их с периодичностью в два часа. Обо всём докладывать мне лично. Код к центральной лаборатории — 9524. Заведующий лабораториией Х-18, Калугин Пётр Ильич."</rus>
  </string>
  <string id="sl_x18_dream_name">
    <rus>Странный сон</rus>
  </string>
  <string id="sl_x18_dream_text">
    <rus>Приснился странный сон. Громада Чернобыльской станции в полумраке. Всё выглядит мирно. Появляется одинокий человек. Я вижу его со спины на фоне станции. Начинает дуть ветер. Внезапно море крыс начинает разбегаться от станции в разные стороны. Человек стоит ко мне спиной и стреляет в крыс. Вдруг раздается окрик: "Стрелок!" Человек вздрагивает, застывает на мгновение и медленно начинает поворачиваться ко мне, но за миг до того, как я увидел бы его лицо, я проснулся... Что значит этот сон? Не знаю... Но мне кажется, это то, что я когда-то видел.</rus>
  </string>
  <string id="val_captive_help_txt">
    <rus>"Долговец" Пуля просит помочь ему освободить напарника, попавшего в плен к бандитам. Его должны скоро конвоировать на заброшенную фабрику.</rus>
  </string>
  <string id="val_prisoner_help_art_txt">
    <rus>"Долговец": "У них есть ещё один наш, Серёга. Его держат в подвале... там здание такое... большое, недостроенное. Помоги ему, ладно? А то они его тоже..."</rus>
  </string>
  <string id="val_x18_conclusion">
    <rus>Лаборатория Х-18</rus>
  </string>
  <string id="val_x18_conclusion_txt">
    <rus>М-да... Невесёлое это место — лаборатория Х-18... и её нынешние обитатели... Даже не думал, что такая нечисть может существовать на свете. Нашёл какие-то документы... Из них мало что понял — это некие технические спецификации на какие-то блоки к излучателям Кайманова. Но вот что интересно, блоки эти предназначались для другой лаборатории с кодом Х-16 и, судя по всему, тоже засекреченной.</rus>
  </string>
</string_table>