<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

    <!-- Информация в ПДА -->
<!-- Тайник Пули -->
    <string id="taynik_pulya_name">
        <rus>Тайник Пули</rus>
    </string>
    <string id="taynik_pulya_generators_text">
        <rus>%c[255,1,255,255]Пуля, в знак благодарности за спасение "долговцев", поделился наводкой на свой тайник в Лощине. Точных координат нету, но есть примерное местоположение тайника%c[default]:\n \n"Ищи на огороженной сеткой территории с большой круглой бандуриной, она недалеко от деревни, где ещё сталкеры на привал останавливаются."</rus>
    </string>
    <string id="taynik_pulya_zombi_text">
        <rus>%c[255,1,255,255]Пуля, в знак благодарности за спасение "долговцев", поделился наводкой на свой тайник в Лощине. Точных координат нету, но есть примерное местоположение тайника%c[default]:\n \n"Ищи в шахте, в зале, где часто зомби толкутся. Правда, говорят, в том районе контролёр сейчас поселился."</rus>
    </string>
    <string id="taynik_pulya_trailer_text">
        <rus>%c[255,1,255,255]Пуля, в знак благодарности за спасение "долговцев", поделился наводкой на свой тайник в Лощине. Точных координат нету, но есть примерное местоположение тайника%c[default]:\n \n"В шахте, в большом зале с вагончиками поищи. Где-то там я её запрятал."</rus>
    </string>

<!-- Тайник Лесника -->
    <string id="taynik_lesnik_name">
        <rus>Тайник Лесника</rus>
    </string>
    <string id="taynik_lesnik_shahta_text">
        <rus>%c[255,1,255,255]Лесник отблагодарил за вкусный грибной супчик — поделился наводкой на свой тайник в Красном Лесу. Точных координат дед не вспомнил, но дал подсказку по памяти%c[default]:\n \n"Ищи в шахте нашей, где-то за бочками схоронил."</rus>
    </string>
    <string id="taynik_lesnik_blockpost_text">
        <rus>%c[255,1,255,255]Лесник отблагодарил за вкусный грибной супчик — поделился наводкой на свой тайник в Красном Лесу. Точных координат дед не вспомнил, но дал подсказку по памяти%c[default]:\n \n"Блокпост припоминаю, в здании где то и укрыл."</rus>
    </string>
    <string id="taynik_lesnik_height_text">
        <rus>%c[255,1,255,255]Лесник отблагодарил за вкусный грибной супчик — поделился наводкой на свой тайник в Красном Лесу. Точных координат дед не вспомнил, но дал подсказку по памяти%c[default]:\n \n"Недалеко от жилища моего поищи. Припоминаю, что повыше закинул."</rus>
    </string>

<!-- Тайники Пиночета -->
    <string id="pinochet_taynik_name">
        <rus>Тайники Пиночета</rus>
    </string>
    <string id="pinochet_taynik_text">
        <rus>Снял с одного братка ПДА, Пиночетом кличут, а в нём ценная инфа... Есть наводка на два тайника. Один на Свалке, где-то на барахолке, а второй в подземельях Агропрома в вентиляции.</rus>
    </string>

<!-- Тайник Тирекса -->
    <string id="tireks_taynik_name">
        <rus>Вещи Тирекса</rus>
    </string>
    <string id="tireks_taynik_text">
        <rus>Серый дал наводку на очень матёрого сталкерюгу Тирекса, которого захватили вояки на Агропроме. Как им это удалось — непонятно, но скорей всего держат его в южном комплексе. А снаряга у Тирекса была высший сорт. Если выпадет возможность, то может получится что-то там обнаружить.</rus>
    </string>

<!-- Тайник Фаната -->
    <string id="fanat_taynik_name">
        <rus>Тайник Фаната</rus>
    </string>
    <string id="fanat_taynik_text">
        <rus>Фанат, в знак благодарности за помощь с наёмниками, рассказал о своём тайнике на крыше северного КПП. Говорит, спрятал там неплохую пушку.</rus>
    </string>

<!-- Тайник Паука -->
    <string id="payk_pda_name">
        <rus>ПДА Сашки Паука</rus>
    </string>
    <string id="payk_pda_text">
        <rus>"Чёрт, этих тварей становится каждый раз больше. Я сильно рискую, но оно того стоит...\n...Сегодня нашёл два "Чёрных кристалла" и несколько других артов. Повезло, заныкал здесь, в своём логове.\n...Похоже, везение моё кончилось. Я знал, что рано или поздно, это случится и я больше отсюда не выберусь. Ну что же, это судьба, от неё не убежишь..."</rus>
    </string>

<!-- Инфа о БТРе на Агро -->
    <string id="key_btr82_name">
        <rus>БТР на Агропроме</rus>
    </string>
    <string id="key_btr82_text">
        <rus>Помимо информации в документах, имеется наводка на БТР на Агропроме. Ключ к технике прилагается.</rus>
    </string>

<!-- Инфа от Кузнецова о Шерстюке -->
    <string id="storyline_kuznecov_about_sherstuk_name">
        <rus>Шерстюк на Агропроме</rus>
    </string>
    <string id="storyline_kuznecov_about_sherstuk_text">
        <rus>Майор Кузнецов рассказал мне о ещё одном военном, с которым можно договориться — прапорщике Шерстюке. Этот любитель крепких напитков часто ошивается под ЛЭП неподалёку от базы НИИ "Агропром". Как и Кузнецов, Шерстюк готов обменивать снарягу и припасы на бутылку водки. Но есть один нюанс: ночью он отсыпается в казармах прямо на базе. Так что шляться в той округе после заката — идея не из лучших. Военные будут стрелять на поражение.</rus>
    </string>

<!-- Инфа с вертолёта на Янтаре по квесту Макса -->
    <string id="storyline_flight_log_name">
        <rus>Журнал полётов</rus>
    </string>
    <string id="storyline_flight_log_text">
        <rus>На территории Янтаря около гаражей, что на севере я наткнулся на вертолёт. Пилоты мертвы, а вокруг кишат мутанты — видимо, крушение не осталось незамеченным. Обыскав вертолёт, я нашёл закрытый кейс и регистрационный журнал. Именно в журнале я обнаружил ключ к разгадке: в операции участвовали две вертушки, и вторая транспортировала блокнот с кодом от этого кейса. Согласно записям, она летела другим маршрутом — через Болота. Судя по последним координатам, где-то там она и упала. Теперь надо добраться до этого места. Главное, чтобы мародёры или мутанты не добрались туда раньше меня.</rus>
    </string>

<!-- Тайник Волкодава -->
    <string id="volkodav_taynik_name">
        <rus>Тайник Волкодава</rus>
    </string>
    <string id="volkodav_taynik_text">
        <rus>Большая часть данных в ПДА зашифрована, но среди записей удалось найти упоминание о личном тайнике, спрятанном здесь, на Дикой Территории. Схрон находится в старом ангаре — возможно, это запас снаряжения с прошлого задания или личный резерв на экстренный случай. Учитывая подготовку и профессионализм наёмников, внутри может быть неплохая добыча: оружие, боеприпасы или даже редкие артефакты.</rus>
    </string>

<!-- Записи Горбуна -->
    <string id="gorbun_pda_text_name">
        <rus>Записи Горбуна</rus>
    </string>
    <string id="gorbun_pda_text">
        <rus>Запись 1

\n \nСегодня в баре "100 Рентген" встретился с Лысым и Рябым. Обсудили план действий, как пройти через Радар в Центральную Припять. Рябой раздобыл инфу, что выбросы периодически утихают. Вот бы понять эту закономерность. Но все решили идти завтра рано утром.

\n \nЗапись 2

\n \nВышли на рассвете. Идём на полусогнутых, но пока всё спокойно. Атмосфера давит неимоверно.  До "Выжигателя"  далеко, но он словно нашёптывает прямо в мозг.

\n \nЗапись 3

\n \nПочти добрались до поворота в Припять. И тут всё пошло наперекосяк. Резкий всплеск — сработал "Выжигатель" . Вот и она — та самая  закономерность. Рябой  упал, как подкошенный.  Лысый замер в нерешительности, потом развернулся и убежал. Я кричал ему в след, чтобы не паниковал и помог нам. Но где там? Только пятки сверкнули.

\n \nЗапись 4 (судя по всему сделана значительно позже остальных)

\n \nПодхватил Рябого. Он без сознания. Тяжёлый, как два мешка картошки . У меня голова гудит, ноги не слушаются. Остановка — смерть. Должен дотащить этого балбеса. Должен...

\n \nЗапись 5.

\n \nВернулись туда, откуда пришли. Впереди старое КПП. Рябой всё ещё без сознания. Сам держусь на честном слове и на одной руке. Кажется, сломал, когда падал...

\n \nЗапись 6

\n \nСпрятались за большими валунами. Всё... Больше не могу. Нет ни сил, ни патронов. Рябой бредит. Я отдал ему всю оставшуюся воду.

\n \nЗапись 7.

\n \nРябой тяжело дышит... Я почти не чувствую тела. Руки и ноги дрожат. Клонит в сон... Не спать... ПДА выскальзывает из рук... \nМожет вздремнуть... вздремнуть, а потом... Тут уже не далеко... На перекладных рукой подать... одной рукой...</rus>
    </string>

<!-- Тайник связного по квесту Плотникова -->
    <string id="taynik_svyaznoy_name">
        <rus>Тайник связного</rus>
    </string>
    <string id="taynik_svyaznoy_text">
        <rus>Учёный сообщил координаты схрона — по его словам, один из их связных оставил тайник здесь на Юпитере, на территории "Бетонная Ванна". Говорил, что внутри лежит кое-что стоящее. Стоит проверить.</rus>
    </string>

<!-- Новые тайники Матвея Кулинара -->
    <string id="matvei_infa8_name">
        <rus>Данные за восьмой заказ</rus>
    </string>
    <string id="matvei_infa8_text">
        <rus>Глянуть на Радаре, в секретной лаборатории Х-25. Там, по словам Матвея, что-то припрятано.</rus>
    </string>
    <string id="matvei_infa9_name">
        <rus>Данные за девятый заказ</rus>
    </string>
    <string id="matvei_infa9_text">
        <rus>Матвей сказал — в Лощине, под мостом в районе болота. Нужно осмотреться повнимательнее.</rus>
    </string>
    <string id="matvei_infa10_name">
        <rus>Данные за десятый заказ</rus>
    </string>
    <string id="matvei_infa10_text">
        <rus>Наводка от Матвея — на Агропроме, под развалинами у спуска в подземелье. Возможно, там схрон.</rus>
    </string>
    <string id="matvei_infa11_name">
        <rus>Данные за одиннадцатый заказ</rus>
    </string>
    <string id="matvei_infa11_text">
        <rus>По словам Матвея, схрон на Свалке — залезть на крышу депо и поискать среди бетонных колонн.</rus>
    </string>
    <string id="matvei_infa12_name">
        <rus>Данные за двенадцатый заказ</rus>
    </string>
    <string id="matvei_infa12_text">
        <rus>Схрон в Старой Деревне. Искать подвал с банками огурцов. Звучит странно, но вдруг действительно там?</rus>
    </string>
    <string id="matvei_infa13_name">
        <rus>Данные за тринадцатый заказ</rus>
    </string>
    <string id="matvei_infa13_text">
        <rus>Карьер на Юпитере. Проверить роторный экскаватор — Матвей сказал, что схрон спрятан на высоте.</rus>
    </string>
    <string id="matvei_infa14_name">
        <rus>Данные за четырнадцатый заказ</rus>
    </string>
    <string id="matvei_infa14_text">
        <rus>Тайник на территории "Долга", что в районе Бара. Смотреть на крыше — закладка должна быть где-то там.</rus>
    </string>

<!-- Сцена со светом в Х-18 -->
    <string id="x18_light_note_name">
        <rus>Необходимое для генератора</rus>
    </string>
    <string id="x18_light_note_desc">
        <rus>Добрался до генератора в X-18 — тот, конечно, пустой: ни бензина, ни масла, ни свечи зажигания. Придётся искать всё это по частям. Стоит заглянуть на территорию АТП и на базу бандитов в Тёмной Долине — возможно, удастся найти всё необходимое для запуска.</rus>
    </string>

<!-- Запись о тайниках ГГ в Саркофаге и в Припяти -->
    <string id="strelok_about_tayniki_note_name">
        <rus>Поиски своих тайников</rus>
    </string>
    <string id="strelok_about_tayniki_note_desc">
        <rus>Когда-то я спрятал два тайника: один — у Монолита в Саркофаге, другой — в Припяти. \nПервый лежит где-то в колоннах, что проходят над Монолитом. \nВторой доступен через телепорт, который находится в детском садике. \nНужно их отыскать — внутри есть ценные вещи.</rus>
    </string>

<!-- Запись о обмене у Михи Техника -->
    <string id="dark_miha_exchange_name">
        <rus>Спецпредложение Михи Техника</rus>
    </string>
    <string id="dark_miha_exchange_desc">
        <rus>Нашёл способ разжиться топливом для огнемёта. Миха берётся переделывать обычные газовые баллоны в заправки с огнесмесью. Цена вопроса — сам баллон плюс 5000. Делает он не мгновенно: возня занимает от четырёх до семи часов. Если понадобится ещё заправка — достаточно принести новый баллон, и Миха снова всё организует.</rus>
    </string>

<!-- Заметка о Рабиновиче в Припяти -->
    <string id="note_about_rabi_name">
        <rus>Поиски Рабиновича</rus>
    </string>
    <string id="note_about_rabi_text">
        <rus>Скромный рассказал, что Рабинович после "Барьера" мог двинуть в сторону Припяти. По его словам, у фанатиков там свой штаб, так что искать этого типа стоит именно в городе.</rus>
    </string>

<!-- Квест на отключение установки "Рубеж" в Х-18 -->
    <string id="rubezh_note_name">
        <rus>Поиск электроники</rus>
    </string>
    <string id="rubezh_note_desc">
        <rus>Долговязый сказал, что для модуля нужны микросхема синхронизации, компактный аккумулятор и управляющий контроллер. Подобные штуки можно поискать на Янтаре и у военных на Агропроме. Но не факт, что всё найденное будет рабочим — нужно отобрать исправные компоненты и принести их ему.</rus>
    </string>
    <string id="rubezh_second_note_name">
        <rus>Отключение "Рубежа"</rus>
    </string>
    <string id="rubezh_second_note_desc">
        <rus>Модуль готов. Осталось найти компьютер внутри лаборатории и подключиться к системе "Рубеж". Без питания ничего не выйдет, так что надо убедиться, что свет в Х-18 включён. После этого установка должна отключиться.</rus>
    </string>

<!-- Обмен хлама у Сидоровича -->
    <string id="sidor_exchange_name">
        <rus>Спецпредложение Сидоровича</rus>
    </string>
    <string id="sidor_exchange_text">
        <rus>Обмен оптом у Сидора:\n \n
Боеприпасы:\n
• патроны 9х18мм ПМ, аккуратно упакованные в пачки (200 шт.);\n
• патроны 9х18мм ПБМ, аккуратно упакованные в пачки (150 шт.).\n \n
Медпрепараты:\n
• бинты, 20 шт.\n \n
Сидорович принимает это добро оптом и меняет на что-то полезное. Что именно — зависит от случая.</rus>
    </string>
    <string id="sidor_exchange_art_text">
        <rus>\n \nАртефакты:\n
• пять "Ломтей мяса" — десять "Крови камня";\n
• пять "Каменных цветков" — десять "Медуз";\n
• пять "Грави" — десять "Вывертов";\n
• пять "Вспышек" — десять "Бенгальских огней".</rus>
    </string>

<!-- Спец. предложения Акима -->
    <string id="price_akim_name">
        <rus>Спецпредложение Акима</rus>
    </string>
    <string id="price_akim_text">
        <rus>Аким предлагает дорогие, но по-своему полезные вещи. \n \nПервое — кодовый замок для тайников. Утверждает, что работает почти без сбоев и помогает не переживать за свой хабар. Цена: артефакт "Выверт" и 20000 руб. \n \nВторое — компактный мини-сейф с полноценным механизмом защиты. Говорит, что даже без дополнительного замка вскрыть его нереально. Цена: 25000 руб и артефакт "Ночная звезда". \n \nИ последнее — редкий ручной Enfield L86A2. Говорит, один из немногих образцов в Зоне. В комплекте даёт пару увеличенных магазинов и коллиматор. Цена: артефакт "Лунный свет" и 30000 руб.</rus>
    </string>

<!-- Покупка машины у Сидоровича -->
    <string id="car_price_sidor_name">
        <rus>Автопредложение Сидоровича</rus>
    </string>
    <string id="car_price_sidor_text">
        <rus>Сидорович предлагает на выбор одного из двух представителей советского автопрома:\n \n
• простой и доступный для рабочего человека ЗАЗ-968М "Запорожец" за 30000 руб;\n
• мечта представителя рабочего класса 70-х гг ГАЗ-24 "Волга" за 45000 руб.\n \n
Цены уже с растаможкой, а лично мне за красивую улыбку нужно отдать ещё артефакт "Лунный свет".</rus>
    </string>

<!-- Покупка машины у Кузнецова -->
    <string id="car_price_kuzy_name">
        <rus>Автопредложение Кузнецова</rus>
    </string>
    <string id="car_price_kuzy_text">
        <rus>Кузнецов на Кордоне торгует колёсами и берёт как рубли, так и водку.\n \n
Здесь, на Кордоне, прямо на военном блокпосту можно забрать:\n
• классическая "Нива" за 60000 руб. + 10 бутылок водки;\n
• спартанский "УАЗ Хантер" за 75000 руб. + 10 бутылок водки.\n \n
На Агропроме рядом с лагерем нейтралов:\n
• армейский "КАМАЗ" за 180000 руб. + 20 бутылок водки.\n</rus>
    </string>

<!-- Покупка машины у Бармена -->
    <string id="car_price_barman_name">
        <rus>Автопредложение Бармена</rus>
    </string>
    <string id="car_price_barman_text">
        <rus>Бармен предоставляет на выбор один из трёх образцов:\n \n
• старая добрая классика ВАЗ-2107 за 40000 руб.;\n
• переднеприводый ВАЗ-2108 за 45000 руб.;\n
• модифицированный офф-роад "Нива" за 60000 руб.\n \n
Также Бармен за свои услуги просит артефакт "Огненный шар".</rus>
    </string>

<!-- Покупка машины у Петровича -->
    <string id="car_price_petrovih_name">
        <rus>Автопредложение Петровича</rus>
    </string>
    <string id="car_price_petrovih_text">
        <rus>Петрович предлагает на выбор три модели доблестного АвтоВАЗа:\n \n
• "Восьмёрка" ВАЗ-2108 за 50000 руб.;\n
• "Нива" ВАЗ-2121 за 40000 руб.;\n
• "Супер-Нива" c тюннингом за 100000 руб.\n \n
Помимо указанной суммы, Петрович требует артефакт "Морской ёж" — без него сделку не оформляет.</rus>
    </string>

<!-- Покупка машины у Шерстюка -->
    <string id="car_price_sak_military_name">
        <rus>Автопредложение Шерстюка</rus>
    </string>
    <string id="car_price_sak_military_text">
        <rus>На Агропроме местный "поставщик" предлагает несколько вариантов армейской техники:\n \n
• армейский "Урал-4320" за 150000 руб.;\n
• бронетранспортёр БТР-60ПБ за 225000 руб.;\n
• машина разведки БРДМ-2 за 180000 руб.\n \n
К каждой покупке обязательны "чаевые" — 20 бутылок водки.</rus>
    </string>

<!-- Спец. предложения Захара -->
    <string id="price_zahar_name">
        <rus>Спецпредложение Захара</rus>
    </string>
    <string id="price_zahar_text">
        <rus>Захар предлагает неплохой обмен артефактов:\n \n
• за три артефакта "Кристалл" обещает дать абсолют;\n
• за три артефакта "Ломоть мяса" — редкое оружие;\n
• если принести один артефакта "Медуза", можно получить три антирада;\n
• за два артефакта "Бенгальский огонь" — артефакт "Чёрная энергия";\n
• за два артефакта "Кровь камня" — сыворотку.</rus>
    </string>

<!-- Спец. предложения Дэна -->
    <string id="price_dan_name">
        <rus>Спецпредложение Дэна</rus>
    </string>
    <string id="price_dan_text">
        <rus>Дэн предлагает обмен частей мутантов:\n \n
• за две руки бюрера — модификат артефакта первого уровня;\n
• за четыре глаза полтергейста — три пачки изоморфных патронов (разные калибры);\n
• за две лапы медведя — большой магазин;\n
• за пять лап лягушек — пять аптечек и пять бинтов.</rus>
    </string>

<!-- Спец. предложения Вэла -->
    <string id="vell_price_name">
        <rus>Спецпредложение Вэла</rus>
    </string>
    <string id="vell_price_desc">
        <rus>У Вэла в Красном Лесу есть ограниченный обмен боеприпасов и магазинов для тяжёлых винтовок:\n
• 12.7x99мм M33 Ball — 20 пачек, цена 15000 руб. за пачку;\n
• 10.3x77мм .408 Chey Tac — 40 пачек, цена 10000 руб. за пачку;\n
• 10.3x45мм .40LW — 30 пачек, цена 16000 руб. за пачку;\n
• 8.6x70мм Mk 211 Lock Base — 40 пачек, цена 12000 руб. за пачку.\n \n
Также магазины с патронами внутри:\n
• 10 х 12.7х99мм — 5 штук, цена 25000 руб. за магазин;\n
• 7 х 10.3x77мм — 5 штук, цена 10000 руб. за магазин;\n
• 10 х 10.3x45мм — 5 штук, цена 17000 руб. за магазин;\n
• 5 х 8.6х70мм — 5 штук, цена 7000 руб. за магазин.</rus>
    </string>

<!-- Спец. предложения Калмыка -->
    <string id="price_kalmyak_name">
        <rus>Спецпредложение Калмыка</rus>
    </string>
    <string id="price_kalmyak_text">
        <rus>Калмык предложил нехитрый бартер: за одну баночку его мази можно сделать обмен либо на три бутылки водки, либо на три пачки сигарет. Запасаться стоит заранее — у мужика товар ходовой.</rus>
    </string>

<!-- Поиск маленьких термосов -->
    <string id="garik_about_termos_name">
        <rus>Термосы для Воронина</rus>
    </string>
    <string id="garik_about_termos_text">
        <rus>Если верить информации Гарика, маленькие термосы можно найти в одной из комнат разрушенной гостиницы в Припяти.</rus>
    </string>

<!-- Сборка Чейтака -->
    <string id="enc_last_order_rifle1_name">
        <rus>Лагерь наёмников</rus>
    </string>

    <string id="enc_last_order_rifle1_desc">
        <rus>А это что за бумаги? Страницы местами вырваны, но кое-какие записи остались. Преступник спешил. Ага... Цифра "9", а может "6"? Нет, перед цифрой сокращённое слово "Кор." — корпус 9, наверное. \nДальше стрелочка и "Изделие №1" готово к сборке. Стеллажи... На стене есть карта. Так я, вроде, нахожусь в девятом корпусе. Что это за изделие такое? Надо тут внимательно осмотреться. \nАга... Запись про лагерь наёмников на подходе к заводу. Это уже конкретная зацепка. Значит? первым делом стоит обыскать корпус, а потом заглянуть к этим наёмникам.</rus>
    </string>
    <string id="enc_last_order_rifle2_name">
        <rus>Подозрительный бандит</rus>
    </string>

    <string id="enc_last_order_rifle2_desc">
        <rus>Наёмники рассказали про подозрительного типа в кожанке. Нёс какую-то дичь про поезд в Припять и билеты в кассе, будто тут не Зона, а мирная территория. \nПо их словам, направлялся он к железнодорожной станции. Похоже, именно этот тип и крутился возле инженера. Если он и правда причастен, значит, он либо хорошо косит под психа, либо знает больше, чем кажется.</rus>
    </string>
    <string id="enc_last_order_rifle3_name">
        <rus>Записи инженера</rus>
    </string>

    <string id="enc_last_order_rifle3_desc">
        <rus>Если верить записям бандита, недостающие детали нужно искать на старых производственных точках: Юпитер, Янтарь, завод на территории Бара и предприятие в Тёмной Долине. \nКлючевая фигура во всём этом — Снегирёв. Без чертежей вся эта охота за железом может оказаться пустой тратой времени. Не удивлюсь, если сейчас он ошивается среди бандитов.</rus>
    </string>
    <string id="enc_last_order_rifle4_name">
        <rus>Сборка изделия №1</rus>
    </string>

    <string id="enc_last_order_rifle4_desc">
        <rus>Все детали и чертежи у меня. Судя по их состоянию и сложности, собрать такое сможет не каждый техник. Нужен тот, кто умеет работать с нестандартным оружием и не задаёт лишних вопросов. \nВ баре "100 Рентген" есть один умелец — Долговязый. Руки у него растут откуда надо. Похоже, дальше дорога ведёт именно туда.</rus>
    </string>

<!-- Наводки Циклопа -->
    <string id="ziklop_tips1_name">
        <rus>Лекарства для Гинеколога</rus>
    </string>

    <string id="ziklop_tips1_desc">
        <rus>"Есть две будки смотровые,\nВ них — солдаты боевые.\nВодку пьют и много курят,\nВход на Зону караулят.\nБудки эти как найдёшь,\nВ них товар ты свой возьмёшь."</rus>
    </string>
    <string id="ziklop_tips2_name">
        <rus>Тайник с ультрадетекторами</rus>
    </string>

    <string id="ziklop_tips2_desc">
        <rus>"В корнях увядшего гиганта,\nПрипрятан тайничок с добром.\nТам, где незрячие снуют без дела,\nМежду фонящим хламом и холмом,\nЧто ближе всех к Долине беспредела."</rus>
    </string>
    <string id="ziklop_tips3_name">
        <rus>Дискета в Лабиринте</rus>
    </string>

    <string id="ziklop_tips3_desc">
        <rus>"В безлюдном гроте Лабиринта,\nГде тучи крыс и так темно,\nЛежит полуживое тело\nИ свой секрет хранит оно.\n \nСтрелок, ищи раненого, рядом с ним — твоя дискета."</rus>
    </string>
    <string id="ziklop_tips4_name">
        <rus>Колбы для перфузора</rus>
    </string>

    <string id="ziklop_tips4_desc">
        <rus>"Чужой хабар отыщешь рядом с той,\nЧто помогала мощь АЭС доставить в мир людской.\nГде дух анархии витает высоко,\nИ те, что за "бабло", завалят хоть кого,\nНаходятся как раз недалеко.\nНо только и подвох здесь есть -\nВ грузовичок надо залезть."</rus>
    </string>
    <string id="ziklop_tips5_name">
        <rus>Тайник Химеры</rus>
    </string>

    <string id="ziklop_tips5_desc">
        <rus>"Где стремятся в высь пять пиков -\nСпустись с небес, в людское бытиё.\nТа кукла, что хозяйкой позабыта,\nВ одной из комнат — ты найдёшь её.\nА рядом с куклой, в доме том,\nНайдёшь рюкзак свой с хабаром."</rus>
    </string>
    <string id="ziklop_tips6_name">
        <rus>Тайник с хабаром</rus>
    </string>

    <string id="ziklop_tips6_desc">
        <rus>"Где кровопивцев дом родной,\nУстало спит железный конь."</rus>
    </string>
    <string id="ziklop_tips7_name">
        <rus>Второй тайник с хабаром</rus>
    </string>

    <string id="ziklop_tips7_desc">
        <rus>"Схрон есть под древом рядом с той,\nГде службу нёс когда-то часовой.\nНедалеко вагон пустой стоит,\nНа рельсах, уперевшихся в тупик.\nИ местность вся холмами там пестрит,\nГде счётчик Гейгера, как бешеный, визжит."</rus>
    </string>

<!-- Мысли ГГ о спецтелепорте Монолита -->
    <string id="ex_hoard_teleport_note_name">
        <rus>Спецтелепорт Монолита</rus>
    </string>

    <string id="ex_hoard_teleport_note_desc">
        <rus>Телепорт работает, но ощущение, что его возможности ограничены искусственно. Сам я в этом не разберусь. Надо показать устройство Сахарову — может, он подскажет, можно ли его перенастроить.</rus>
    </string>

<!-- Тайник Лукаша -->
    <string id="poiski">
        <rus>Тайник Лукаша</rus>
    </string>
    <string id="lukash_taynik_name">
        <rus>Тайник Лукаша</rus>
    </string>

    <string id="lukash_taynik_text">
        <rus>В качестве благодарности Лукаш поделился ценным тайником с маскировочным экзоскелетом. Схрон находится в Саркофаге, в зале с Монолитом. До крыши Саркофага от него не так далеко, рукой подать.</rus>
    </string>

<!-- Тайник Лукаша -->
    <string id="poiski">
        <rus>Данные об укрытиях от выброса</rus>
    </string>
    <string id="enc_pda_upgrade_blowout_name">
        <rus>Данные об укрытиях от выброса</rus>
    </string>

    <string id="enc_pda_upgrade_blowout_desc">
        <rus>Информатор предлагает отметить на карте укрытия от выброса на следующих территориях: Кордон, Свалка, Агропром, Тёмная Долина, Болота, АТП, территория Бара, Дикая Территория, Янтарь и Армейские Склады.\nСтоимость услуги — 5000 рублей за одну территорию.</rus>
    </string>

<!-- Заметка с кодом от двери в X-10 -->
    <string id="l10u_bunker_code_door_name">
        <rus>Запасной вход в Х-10</rus>
    </string>

    <string id="l10u_bunker_code_door_desc">
        <rus>По словам Кости, в начале лаборатории X-10 есть запасная дверь, через которую можно сократить путь.\nКод доступа: 03092001.</rus>
    </string>

<!-- Крафт-Обмен магазинов на уник. пушки -->
    <string id="craft_mags_exchange_name">
        <rus>Спецпредложение Андрея</rus>
    </string>

    <string id="craft_mags_exchange_desc">
        <rus>Андрей Механик занимается изготовлением магазинов для редкого оружия. Для выполнения заказа ему понадобятся необходимые комплектующие и время на работу.</rus>
    </string>

    <string id="craft_mags_sms_usp">
        <rus>Меченый, магазин для USP готов. Можешь забирать.</rus>
    </string>
    <string id="craft_mags_sms_mp5">
        <rus>Меченый, магазин для MP5 готов. Загляни, когда будет время.</rus>
    </string>
    <string id="craft_mags_sms_fort">
        <rus>Меченый, магазин для Fort-17 готов. Жду тебя.</rus>
    </string>

    <!-- Описание тасков -->
<!-- Лесник, квест с грибами -->
    <string id="storyline_forest_lesnik_mushroom_desc">
        <rus>Лесник пожаловался, что потянул спину, и попросил меня помочь ему с поиском грибов. Он регулярно варит из них похлёбку, но сейчас сам сходить не может. Нужно найти и принести 10 "шапчатых".</rus>
    </string>

<!-- Фанат, квест с бандитами и общаком -->
    <string id="storyline_fanat_del_quest_desc">
        <rus>Фанат, который присматривает за "Деревней новичков", пожаловался, что бандиты из Лощины зачастили на Кордон. Они грабят новичков и уходят обратно к себе в логово, на старую баржу у порта. Надо разобраться с отморозками и найти их "общак", чтобы вернуть часть награбленного.</rus>
    </string>

<!-- Тайник Кости на ЧАЭС-2 -->
    <string id="storyline_kostya_stancia2_taynik1_desc">
        <rus>Тайник на ЧАЭС-2. В теплотрассе поискать стоит, в районе генераторов.</rus>
    </string>
    <string id="storyline_kostya_stancia2_taynik2_desc">
        <rus>Тайник на ЧАЭС-2. Искать надо в разбитой вентиляции, что стоит рядом с порванными трубами.</rus>
    </string>
    <string id="storyline_kostya_stancia2_taynik3_desc">
        <rus>Тайник на ЧАЭС-2. БТРы обыскать стоит, в одном из них он.</rus>
    </string>
    <string id="storyline_kostya_stancia2_taynik4_desc">
        <rus>Тайник на ЧАЭС-2. В кабине башенного крана поискать стоит, где-то рядом с одним из вертолётов.</rus>
    </string>

<!-- Серый, квест на артмод -->
    <string id="storyline_gar_seriy_artmod_desc">
        <rus>Серый попросил раздобыть для него артефакт "Колючка". В благодарность он пообещал поделиться рецептом, как получить "Грави".</rus>
    </string>

<!-- Бром, квест на Протекту -->
    <string id="storyline_del_brom_abakan_desc">
        <rus>Бром попросил найти дробовик Protecta. По слухам, такие стволы иногда встречаются у сталкеров или у барыг.</rus>
    </string>

<!-- Кальтер, линейка квестов с складом контейнеров -->
    <string id="storyline_jup_kalter_newstory_desc">
        <rus>Димон-Кальтер прислал мне сообщение. Речь о каком-то важном деле. Надо бы наведаться на Янов.</rus>
    </string>
    <string id="storyline_jup_kalter_ammunition_desc">
        <rus>Кальтер сообщил о бандитской базе рядом с Яновом, обитатели которой, весьма вероятно, могут организовать очередную облаву на пристанище сталкеров. Надо нанести им упреждающий удар. Но для начала нужно подготовиться к штурму. \nКальтер дал список: \n \nСВД \n2 автомата АС "Вал" \n2 экзоскелета сталкеров \n5 обычных аптечек \n5 бинтов \nЯщик патронов \nУгнать БРДМ \n \nОружие, патроны и "Бардак" можно отнять у военных на территории Юпитера — на ЗРК "Волхов" или на южном КПП. Там у них, говорят, главный за всё отвечает — может, и у него чего полезного найдётся. БРДМ нужно пригнать к Янову. Броню и расходники — достать из тайника Кальтера, который тот оставил на чёрный день. Неприметный рюкзак лежит в туннеле, что к северу от завода "Юпитер". Только нужно быть предельно осторожным, в туннеле поселились какие-то твари...</rus>
    </string>
    <string id="storyline_jup_kalter_monsters_desc">
        <rus>У нас есть следующая задача. Нужно зачистить лагеря с монстрами, дабы обезопасить проход сталкеров к складу контейнеров. Кальтер поделился примерными координатами местоположения этих тварей. \nК тому же известно, что разведчики видели: 4 химеры, 5 снорков, а также кабанов и крысоволков в количестве 7 особей.</rus>
    </string>
    <string id="storyline_jup_kalter_shturm_desc">
        <rus>Пора навестить этих пиндосов и задать им хорошую трёпку. Первым делом надо доехать до места дислокации на БРДМ. Далее нужно будет поговорить со сталкерами, а после в бой. Чувствую, будет жарко...</rus>
    </string>

<!-- Новые тайники Кости -->
    <string id="storyline_kostya_news_tayniki_desc">
        <rus>Костя сообщил, что у военных на Юпитере может быть закодированный ПДА с ценной информацией. По его сведениям, искать стоит в районе бывшего укрытия зенитно-ракетных комплексов "Волхов", хотя точных данных о местоположении устройства нет. Нужно попытаться найти этот ПДА и доставить его Косте.</rus>
    </string>
    <string id="text_kostya_poisk">
        <rus>Надо найти три трупа военных не первой свежести, у которых должны быть флешки с информацией. Костя сказал, искать надо на Янтаре, ЧАЭС-1 и в лаборатории Х-16. Ну что же, поищем, только бы от трупов ещё что-нибудь осталось...</rus>
    </string>
    <string id="text_kostya_poisk_taynik">
        <rus>Костя добыл инфу с трёх флешек, что были в трупах. Следующие наводки спрятаны в двух тайниках: в лаборатории Х-8 — в туалете и в каком-то щитке в ангаре на Свалке.</rus>
    </string>
    <string id="text_kostya_poisk_taynik2">
        <rus>Следующие две наводки. Первая — почтовый ящик в Центральной Припяти. Вторая — в телефонном аппарате на Юпитере.</rus>
    </string>
    <string id="text_kostya_poisk_taynik3">
        <rus>Последняя наводка от Кости — Старая Деревня. Труп военного разведчика. Возможно, он будет переодет в костюм фанатиков.</rus>
    </string>
    <string id="text_poisk_taynik_voyak">
        <rus>Вот такая информация о схроне военных: территория ЧАЭС-2, крыша Саркофага. Осмотреться кругом и найти какую-то нишу в крыше высотки, и спрыгнуть в неё. Там должны быть документы по каким-то секретным экспериментам. Что на самом деле я там найду, Бог его знает.</rus>
    </string>

<!-- Квест от Захара с кровососом -->
    <string id="storyline_zahar_krovosos_quest_desc">
        <rus>Захар поведал мне, что в Забытом Лесу стали пропадать сталкеры. Говорят, монстр какой-то новый завёлся. Захар отправил в тот район опытных охотников, но они пропали. Мне предстоит выследить эту зверюгу и уничтожить. Благо Захар дал мне координаты примерных мест, куда направлялись охотники. Также он сообщил, что стоит наведаться к Кресту, в случае если я никого не найду по этим координатам. В качестве доказательства, что я грохнул зверя — нужно будет принести часть этой твари.</rus>
    </string>

<!-- Квест от Фаната с тайником -->
    <string id="storyline_fanat_taynik_quest_desc">
        <rus>Фанат рассказал о том, что в Зоне ходят слухи о тайнике одного из давно пропавших сталкеров. По некоторым данным, тайник находится на территории базы Борова в Тёмной Долине. Фанат предположил, что тайник может быть где-то на стройке. В нём должен лежать необычный артефакт, который способен заживлять раны. Мне предстоит отправиться в Тёмную Долину и найти этот тайник, а после вернуться с найденным хабаром к Фанату. Он обещал наградить за этот артефакт, но вот стоит ли отдавать его? Надо хорошенько подумать...</rus>
    </string>

<!-- Квест от Дэна на ножи -->
    <string id="storyline_den_knifes_quest_desc">
        <rus>Дэн, местный охотник и заядлый коллекционер ножей, попросил меня раздобыть для него пять клинков. Обещал за это неплохую награду. Проблема только в том, что найти все эти ножи будет не так просто. Но, кажется, он не станет слишком придирчивым, если я принесу неполный комплект — надо будет попробовать уговорить его, если вдруг что-то не найдётся. В любом случае, придётся пошерстить по Зоне как следует. \n \nСписок ножей: \nКлинок охотника \nКлинок киллера \nКлинок удачи \nНож морпеха \nНож Ааза</rus>
    </string>

<!-- Квест от Макса на кейс и вертолёты -->
    <string id="storyline_max_helicopters_quest_desc">
        <rus>Макс утверждает, что неподалеку от Янтаря рухнул военный вертолёт, в котором может быть что-то полезное. Артефакты или нет, но в Зоне даже пустой контейнер может стоить целое состояния. Однако мутанты в том районе не дадут так просто проверить эту гипотезу. И, как водится, проблемы не заканчиваются только мутантами. Попробую разобраться. В конце концов, риск — дело привычное.</rus>
    </string>

<!-- Квест от Макса на кейс и вертолёты -->
    <string id="storyline_dan_meeting_desc">
        <rus>Некий охотник Дэн прислал мне на ПДА сообщение. Он предлагает заглянуть к нему. Встретиться с ним стоит – возможно, у него есть для меня что-то интересное.</rus>
    </string>

<!-- Квест от Фримена на его дигл -->
    <string id="storyline_freeman_plant_desc">
        <rus>Фримен согласен отдать мне свой уникальный "Дигл", но за это просит принести ему необычный артефакт – что-то вроде аномального растения. По слухам, оно находится в роще на Юпитере рядом с Яновым. Стоит проверить, но быть осторожным – место может быть опасным.</rus>
    </string>

<!-- Квест от Толика на семейную реликвию -->
    <string id="storyline_tolik_chasy_desc">
        <rus>Раненый Толик рассказал, что их группу атаковали бандиты. Одного убили, Шустрого забрали с собой, а его самого оставили подыхать, предварительно обчистив до нитки. Среди награбленного были и его часы — семейная реликвия, имеющая для него особую ценность. Мне всё равно по пути на КСП "Автомобилист". Если у самих бандитов не окажется, стоит поискать их схрон — наверняка туда скидывают всё, что нажили "непосильным трудом".</rus>
    </string>

<!-- Сцена с Рябым -->
    <string id="storyline_bar_ryaboy_quest_desc">
        <rus>Бармен рассказал о сталкере по прозвищу Рябой, который побывал у Радара и явно что-то знает о работе "Выжигателя мозгов". Сам Рябой в тяжёлом состоянии и отвечает бессвязно. Нужно попытаться разговорить его и выяснить всё, что он знает.</rus>
    </string>

<!-- Квест от Седого на бутылки ликёра и белого вина -->
    <string id="tushkano_cocoon_job_desc">
        <rus>Как маленькие дети, честное слово. Но Седого отблагодарить всё-таки надо. Одно оправдание, что Свиблов трезвенник. Главное капсулу кинуть в нужной комнате. Когда активирую, сразу пойду к шкафу. Как выскочит непонятно что, свистну вино и ликёр. И бегом к Седому. Ну и план!</rus>
    </string>
    <string id="sedoy_talking_desc">
        <rus>Надо переговорить с Седым. Воздушные перевозки закончились, и надо бы его как-то отблагодарить.</rus>
    </string>

<!-- Новые заказы от Учёных на Юпитере -->
    <string id="storyline_nayka_nabor_new_desc">
      <rus>У учёных новый заказ. На этот раз им нужно семь разных капсул с аномалиями и пятнадцать разных эмбрионов мутантов. Список необходимого: \n
      \nКапсула аномалии "Холодец"
      \nКапсула аномалии "Электра"
      \nКапсула аномалии "Воронка"
      \nКапсула аномалии "Карусель"
      \nКапсула аномалии "Трамплин"
      \nКапсула аномалии "Жарка"
      \nКапсула аномалии "Снежная"
      \nЭмбрион снорка
      \nЭмбрион зомби
      \nЭмбрион бюрера
      \nЭмбрион чернобыльского псевдопса
      \nЭмбрион чернобыльского пса
      \nЭмбрион пси-собаки
      \nЭмбрион дикого кота
      \nЭмбрион кровососа
      \nЭмбрион кабана
      \nЭмбрион химеры
      \nЭмбрион контролёра
      \nЭмбрион полтергейста
      \nЭмбрион псевдогиганта
      \nЭмбрион тушкана
      \nЭмбрион плоти</rus>
    </string>

<!-- Новые заказы Матвея Кулинара -->
    <string id="new_matvei_zakaz8_desc">
        <rus>Матвей заказал аномальное оружие: нужно достать пять редких стволов — АН-94, АС "Вал", Colt M16A2, ПП-19 "Бизон" и Сайга-12К. Заказ серьёзный, но и награда не подкачает.</rus>
    </string>
    <string id="new_matvei_zakaz9_desc">
        <rus>Надо принести Матвею дробовик Mossberg 590 и пять пистолетов Glock-17.</rus>
    </string>
    <string id="new_matvei_zakaz10_desc">
        <rus>Матвей сделал прицельный заказ — нужен пистолет FN Five-seveN и снайперская винтовка ДВЛ-10. Оба экземпляра надо найти и доставить.</rus>
    </string>
    <string id="new_matvei_zakaz11_desc">
        <rus>Требуется добыть штурмовую винтовку AUG A3 и артефакт "Рубиновый булыжник" для Матвея.</rus>
    </string>
    <string id="new_matvei_zakaz12_desc">
        <rus>Матвею понадобились автомат АШ-12 и пулемёт M249. Найти такую связку непросто, но оплата будет соответствующая.</rus>
    </string>
    <string id="new_matvei_zakaz13_desc">
        <rus>У Матвея очередной заказ. Надо отыскать "Гаусс-пистолет" и дробовик Вепрь-12.</rus>
    </string>
    <string id="new_matvei_zakaz14_desc">
        <rus>Матвей заказал два пистолета-пулемёта — MP9 и СР-2М. Оружие нужно найти и принести.</rus>
    </string>

<!-- Сцена со светом в Х-18 -->
    <string id="x18_lights_task_desc">
        <rus>В лаборатории полная темнота — без света тут делать нечего. Надо разобраться, в чём причина отключения, и попробовать восстановить питание. Где-то должен быть резервный источник энергии.</rus>
    </string>

<!-- Сценка с уничтожением О-Сознания -->
    <string id="road_to_killing_osoznanie_desc">
        <rus>Нужно добраться до последнего телепорта на ЧАЭС-2 и уничтожить "О-Сознание". Другого пути нет.</rus>
    </string>

<!-- Промежуточные таски, чтобы не было дыр в сюжете -->
    <string id="peshera_naydena_new_task_desc">
        <rus>В пещере обнаружен неизвестный сталкер. Есть подозрение, что это Звездочёт, но проверить невозможно — телепорт мешает пройти дальше. Клык ждет меня в штабе для обсуждения дальнейших действий.</rus>
    </string>
    <string id="request_from_ecolog_desc">
        <rus>Учёные с Янтаря передали через Бармена просьбу зайти к ним. Видимо, без моей помощи снова не обойдётся.</rus>
    </string>
    <string id="esc_return_task_desc">
        <rus>Сидорович: "Здорово, Меченый, рад, что ты жив да ещё и заглянул к нам на огонёк. Заскочи, поболтаем. Очередное дельце наклёвывается."</rus>
    </string>
    <string id="need_meet_kat_desc">
        <rus>Пометки на карте вызывают больше вопросов, чем ответов. Кот отправился в бар "Чистого неба", чтобы обдумать увиденное. Нужно встретиться с ним там, прежде чем двигаться дальше.</rus>
    </string>
    <string id="voronin_after_yantar_meeting_desc">
        <rus>Бармен обмолвился, что начальнику "Долга" нужен доброволец для задания на Армейских Складах. Стоит заглянуть к нему и узнать, что за работа намечается.</rus>
    </string>
    <string id="ask_voronin_about_klyk_desc">
        <rus>Сахаров посоветовал поговорить с генералом Ворониным. По его словам, у "Долга" были общие дела с Клыком незадолго до его гибели. Возможно, именно там удастся узнать что-то важное.</rus>
    </string>
    <string id="informator_after_voronin_desc">
        <rus>По словам Воронина, Клык как-то пересекался с наёмниками. Советует сходить к Осведомителю, у того должны быть связи с наймами. Возможно, от него я смогу узнать больше.</rus>
    </string>
    <string id="music_flash_sak_task_desc">
        <rus>Сяк пообещал помочь с музыкальной флешкой, но напрямую отдавать её не стал. Говорит, флешка спрятана, а координаты знает Ворон на Свалке. Для начала нужно всего лишь передать Ворону записку, и если всё пройдёт гладко, он сообщит, где искать тайник с флешкой.</rus>
    </string>
    <string id="kostya_news_tayniki_sms_desc">
        <rus>Костя прислал сообщение и просит подойти. Похоже, ему удалось что-то выяснить по найденному ПДА.</rus>
    </string>
    <string id="otshelnik_before_detector_desc">
        <rus>Отшельник прислал мне сообщение. Надо заглянуть к нему. Похоже, дело серьёзное.</rus>
    </string>
    <string id="jora_safe_opened_desc">
        <rus>Адреналин предупредил, что Звездочёт и его напарник считают сейф своим и могут попытаться забрать его силой. Жора сообщил, что сейф вскрыт, так что нужно срочно вернуться в лазарет и разобраться, пока ситуация не вышла из-под контроля.</rus>
    </string>
    <string id="task_himera_contact_desc">
        <rus>Пилигрим связался с Химерой от имени наёмника. Можно идти к нему и попытаться выяснить нужную информацию. Главное — не поднимать шум и не лезть на конфликт раньше времени.</rus>
    </string>
    <string id="task_after_himera_contact_desc">
        <rus>Меня просто аккуратно кинули... Впрочем, кое-что полезное я всё же услышал — у Химеры есть какой-то тайник с нужным нам средством. Циклоп прислал мне сообщение и, кажется, знает местонахождение этого тайника. Что ж... Надо идти в лазарет.</rus>
    </string>
    <string id="kluk_is_alive_desc">
        <rus>Клык жив! Он вышел на связь и просит о встрече, уверяя, что это не развод. Ждёт у Пилигрима, на их новой базе, и просит взять с собой его карту.</rus>
    </string>
    <string id="task_after_warlab_desc">
        <rus>Сведений набралось достаточно, но картина по-прежнему мутная. Надо двигаться дальше... На территории Бара меня ждёт Клык — стоит заглянуть к нему, а там... там уже по обстановке.</rus>
    </string>
    <string id="road_to_generators_desc">
        <rus>Нужно пробиться к переходу и выйти на территорию Генераторов. Дальше действовать по обстановке.</rus>
    </string>
    <string id="trap_task_desc">
        <rus>После встречи со Злобным пришло СМС от какого-то Парфюмера. Он ждёт у выхода старой ливнёвки. Стоит ему верить? Не знаю, но выбора у меня нету... Нужно топать к нему.</rus>
    </string>

<!-- Квест и сценка с новым техником на Кордоне -->
    <string id="help_for_esc_mechanic_task_desc">
        <rus>Сидорович рассказал, что местный техник закрылся в доме и никого не пускает. Чтобы привести его в чувство, Сидорович отправил меня на элеватор за тайником. Под крышей спрятано средство в железном ящике сине-белого цвета, которое помогает справиться с похмельем. Нужно достать его и передать Андрею Механику.</rus>
    </string>

<!-- Андрей Механик в ДН. Квест на материалы -->
    <string id="esc_mechanic_materials_task_desc">
        <rus>Андрей Механик жалуется, что без радиодеталей он здесь словно без рук. Всё, что было — давно извёл, а новые поставки ждать неоткуда. Ему нужно достать: две текстолитовые основы, коробку транзисторов, упаковку конденсаторов, две банки канифоли и моток медной проволоки. Денежная награда будет скромной, зато Механик рассчитается ремнаборами. Поискать материалы можно на Агропроме и в Тёмной Долине — там в мастерской на базе бандитов.</rus>
    </string>

<!-- Секретный квест от Воронина на уник. M4A1 -->
    <string id="voronin_secret_task_desc">
        <rus>Генерал Воронин поручил сорвать встречу наёмников и учёных в Восточной Припяти. Необходимо ликвидировать главных с обеих сторон и перехватить материалы, предназначавшиеся для передачи. Для выполнения задачи выдана снайперская винтовка и прицел. Винтовку после выполнения задачи нужно будет вернуть.</rus>
    </string>

<!-- Таск на сборку Москвича на Кордоне -->
    <string id="moskvich_assembly_task_desc">
        <rus>Старую развалюху "Москвич" ещё можно оживить, если раздобыть недостающие детали. Нужно найти четыре колеса, автомобильный аккумулятор, свечу зажигания, баллонный ключ и канистру с бензином. Искать стоит как на КСП "Автомобилист", так и в "Деревне новичков", а если чего-то не окажется — можно поспрашивать у сталкеров. Может, у кого завалялось...</rus>
    </string>

<!-- Переделка сюжета по линии поиски ЧД в Лиманске -->
    <string id="road_to_the_hospital_desc">
        <rus>Чтобы выйти на след Чёрного Доктора, нужно пробраться в Госпиталь. Дорога ведёт через Красный Лес и Лиманск, и лёгкой эта прогулка явно не будет.</rus>
    </string>
    <string id="borman_meet_task_desc">
        <rus>Пришло СМС от сталкера по кличке Борман. Зовёт на огонёк, говорит — дело есть. Похоже, разговор будет важным.</rus>
    </string>
    <string id="borman_retranslator_task_desc">
        <rus>Борман рассказал, что пройти в Госпиталь мешают снайперы и работающий телепорт. Чтобы его отключить, придётся снять стрелков, добыть ретранслятор на стройке и отнести его Шурупу для перенастройки. После этого нужно вернуть устройство обратно.</rus>
    </string>
    <string id="borman_kill_the_bandits_task_desc">
        <rus>Борман попросил зачистить северную окраину Лиманска. Какие-то отмороженные бандиты засели в доме на подходе к стройке, держат под огнём окрестности и не дают "свободовцам" нормально двигаться. Если их не выбить сейчас, они закрепятся там окончательно. Нужно зачистить дом и снять эту занозу.</rus>
    </string>
    <string id="borman_find_food_task_desc">
        <rus>У группы Бормана почти закончилась еда. Его ребята уже обыскали дома и подвалы Лиманска, но ничего толкового не нашли. Борман считает, что где-то в городе ещё мог уцелеть ящик с провизией, и просит поискать его. Если найти ящик не получится, нужно принести набор продуктов — по 10 штук каждого: колбасы, батонов, консерв, пачек кефира, банок пива и сникерсов.</rus>
    </string>
    <string id="borman_find_mg_task_desc">
        <rus>На стройке у "монолитовцев" стоит стационарный пулемёт. Если снять его и доставить Борману, у "свободовцев" появится серьёзный козырь в обороне Лиманска. Задача простая только на словах: стройка кишит фанатиками.</rus>
    </string>

<!-- Квест на отключение установки "Рубеж" в Х-18 -->
    <string id="rubezh_task_desc">
        <rus>На входе в лабораторию стоит какая-то охранная штука — артефакты исчезают, как по волшебству. Сахаров сказал, что Долговязый в баре "100 Рентген" смог бы собрать прототип, чтобы отключить эту установку. Надо с ним встретиться.</rus>
    </string>

<!-- Квест на пушку для Неумехи -->
    <string id="neumeha_gun_desc">
        <rus>Неумеха, курьер Акима, попросил меня помочь. Парню нужен надёжный ствол — хочет взять АК-105, чтобы отбиваться от бандитов в окрестностях. Взамен обещал отдать вещь из старого тайника, который ему когда-то повезло найти. Судя по его словам, награда серьёзная, но ему самому она без надобности.</rus>
    </string>

<!-- Новый квест на Скат-15 -->
    <string id="skat_task_new_desc">
        <rus>Аким поведал, что в Зоне есть несколько пробных экземпляров нового экзоскелета. Он дал подробную инструкцию по расположению одного из таких экзоскелетов:\n \n"Костюм находится в лаборатории Х-8, на нижних уровнях, в одном из ящиков. Экзоскелет можно улучшить специальными блоками апргейда. Их всего три: В Тёмной Долине, внутри электроподстанции, на территории завода Юпитер, где-то около рухнувшего вертолёта и на Радаре, в лаборатории Х-25. С более подробной информацией можно ознакомиться в инструкции."</rus>
    </string>

<!-- Квест на тест пистолетов из ОП-2 -->
    <string id="arny_test_guns_desc">
        <rus>Арни решил подобрать для "Арены" самый удачный пистолет, но не смог определиться с выбором. Он составил список стволов, которые нужно раздобыть и протестировать в реальных боях. Подойдут как люди, так и мутанты — главное, чтобы оружие прошло настоящую проверку. Мелкую живность вроде крыс, тараканов и тушканов сразу вычёркиваем — слишком уж они неживучие, для объективного теста не годятся. Пистолеты можно приобрести напрямую у самого Арни или у местных торговцев. После завершения испытаний все пушки необходимо принести Арни в хорошем состоянии. \n \nСписок пистолетов: \nПМ \nПБ \nФорт-12 \nТТ-33 \nMP-443 "Грач" \nBeretta 92FS \nHK USP .45 Compact \nSIG Sauer P220 \nWalther P99 \nBrowning High-Power \nFN Five-seveN \nGlock-17 \nColt M1911 \nСР-1М "Гюрза" \nIMI Desert Eagle \nTaurus Raging Bull</rus>
    </string>

<!-- Квест на БТР для Барьера от Лукаша -->
    <string id="lukash_btr_task_desc">
        <rus>Лукаш рассказал, что в Красном Лесу пропала военная колонна БТРов класса "Стражник", направлявшаяся в Лиманск. Нужно выяснить, что там произошло, и осмотреть технику. Если какой-то БТР окажется на ходу, его нужно перегнать на "Барьер" для усиления обороны. Если машина будет повреждена, стоит обратиться к Шурупу — он подскажет, как восстановить БТР хотя бы до транспортабельного состояния.</rus>
    </string>

<!-- Квест на БТР для Барьера от Лукаша -->
    <string id="arny_michaeljackson_task_desc">
        <rus>Арни пожаловался, что у него сломался радиоприёмник. Сам он отлучиться не может — всё держится на нём. Он попросил меня найти рабочий приёмник. По его словам, у Андрея Механика иногда бывают такие вещи — он собирает их из всякого хлама, который приносят со всей округи.</rus>
    </string>

<!-- Квест на БТР для Барьера от Лукаша -->
    <string id="jup_mechanic_toolkits_task_desc">
        <rus>Техник на станции Янов остро нуждается в рабочих инструментах: для грубой и тонкой работы, а также в инструменты для калибровки. Без них он не может нормально выполнять заказы. Известно, что такие инструменты раньше производились на заводе "Юпитер", поэтому поиски стоит начать именно там.</rus>
    </string>

<!-- Квест-сцена с контролёрами -->
    <string id="jup_tunnel_trap_task_desc">
        <rus>Какой-то неизвестный прислал сигнал о помощи из южного туннеля. Говорит, прижали зомби. Проходить мимо не вариант, но и расслабляться нельзя — неизвестно, что там на самом деле.</rus>
    </string>

<!-- Первая встреча с Зверобоем -->
    <string id="zveroboy_need_help_task_desc">
        <rus>От сталкера по кличке Зверобой пришёл сигнал SOS с района цементного завода на Юпитере. Его зажали мутанты, и один он долго не продержится. Нужно как можно скорее добраться до него и помочь отбиться.</rus>
    </string>

<!-- Квест на сканнер от Зверобоя -->
    <string id="monster_scaner_start_desc">
        <rus>Зверобой не смог закончить задание учёных: во время полевых испытаний сканера расчёты дали сбой, и вместо нескольких мутантов на сигнал прибора сбежалась целая стая. Он успел снять показания на первой точке, но из-за ранений продолжать работу уже не может. Нужно забрать сканер, провести замер во второй точке, расположенной в архианомалии "Битум", а затем отнести прибор учёным, чтобы они разобрались, где именно ошиблись в своих расчётах.</rus>
    </string>

<!-- Новое дело от Зверобоя -->
    <string id="zveroboy_wants_talk_desc">
        <rus>Зверобой прислал сообщение: просит заглянуть к нему. Говорит, есть дело.</rus>
    </string>

<!-- Квест учёных с Юпитера на контролёра в Копачах -->
    <string id="kudasov_controller_task_desc">
        <rus>Учёные попросили меня разыскать сбежавшего подопытного контролёра. Во время нападения на бункер и всей последующей неразберихи мутант исчез. По словам учёных, в голову контролёра был вживлён специальный чип с датчиком и регистратором данных. Сейчас сигнал указывает на Копачи, на старый полуразрушенный дом. Нужно уничтожить контролёра, забрать чип с тела и вернуть его учёным. Следует быть начеку: рядом могут оказаться зомбированные сталкеры.</rus>
    </string>

  <!-- Квесты Кудасова на сканеры архианомалий -->
    <string id="kudasov_anomal_scaner_task_desc">
        <rus>Профессор Кудасов собрал полевые сканеры на базе детекторов артефактов. По его словам, эти приборы должны фиксировать тип и примерное количество артефактов, которые появляются в зоне замеров. Учёные надеются по этим данным выйти на след одного уникального артефакта, о котором среди них давно ходят слухи. Для первого этапа нужно установить пять сканеров на Юпитере: у архианомалий "Пепелище", "Плавни" и "Бетонная ванна", а также на стоянке и в карьере. После установки всех приборов следует вернуться к Кудасову за результатами и наградой.</rus>
    </string>

    <string id="kudasov_anomal_scaner_second_task_desc">
        <rus>Первая серия замеров прошла успешно, и учёные решили расширить сеть наблюдения. Кудасов выдал мне ещё пять сканеров и попросил установить их в новых точках: у безымянной архианомалии в Шахте, у архианомалии "Вулкан" в Восточной Припяти, у архианомалии "Разлом" на Болотах, у архианомалии "Ведьмин круг" в Красном Лесу и у архианомалии "Битум" на Юпитере. После установки всех приборов нужно снова вернуться к Кудасову. Похоже, учёные уже вплотную подобрались к разгадке своего уникального артефакта, но окончательные выводы они пока держат при себе.</rus>
    </string>

    <string id="kudasov_need_meet_task_desc">
        <rus>После расшифровки данных, полученных со сканеров архианомалий, Кудасов связался со мной и сообщил, что результаты исследования наконец-то принесли плоды. Судя по его сообщению, ему удалось обнаружить нечто важное. Нужно встретиться с учёным и узнать подробности.</rus>
    </string>

    <string id="inferno_task_gain_desc">
        <rus>После анализа данных со всех установленных сканеров Кудасову удалось обнаружить сигнатуру неизвестного артефакта, ради которого и проводилось исследование архианомалий. По словам учёного, артефакт постоянно меняет своё местоположение и появляется в разных уголках Зоны. В настоящий момент приборы фиксируют его в архианомалии "Вулкан" на территории Восточной Припяти. Нужно отправиться туда и попытаться найти этот необычный артефакт раньше, чем он снова исчезнет.</rus>
    </string>

<!-- Квест от Костоправа на мед. сумку -->
    <string id="bonesetter_task_desc">
        <rus>Пока Янов был под контролем бандитов, местный медик лишился своей верной спутницы — медицинской сумки. Для него это не просто вещь, а целый арсенал спасения: инструменты, редкие препараты, приборы и даже пара талисманов на удачу. Без неё он не сможет помогать раненым сталкерам. Медик подозревает, что что-то похожее можно найти в заброшенном госпитале Восточной Припяти.</rus>
    </string>

<!-- Цепочка тайников Нормана -->
    <string id="storyline_norman_stashes_chain_desc">
        <rus>С помощью прибора Нормана нужно найти его первый тайник на территории Агропрома, где-то в районе НИИ комплекса. В записке указаны точные координаты схрона. Похоже, каждый найденный тайник содержит наводку на следующий.</rus>
    </string>

<!-- Квесты Зверобоя -->
    <string id="zveroboy_first_task_desc">
        <rus>Зверобой обеспокоен ростом активности мутантов в окрестностях Юпитера. В нескольких местах сталкеры начали пропадать без вести, а привычные маршруты стали слишком опасны для передвижения. Охотник просит зачистить точки скопления мутантов, пока территория окончательно не превратилась в кормушку для тварей.</rus>
    </string>
    <string id="zveroboy_second_task_desc">
        <rus>В незине возле западного туннеля обосновалось семейство когтей смерти. Несколько сталкеров уже стали жертвами этих тварей, а местные всё чаще обходят тот район стороной. Зверобой просит уничтожить логово мутантов, пока они не начали охотиться на сталкеров в близи Янова.</rus>
    </string>

<!-- Квест на ВСС Шурупа -->
    <string id="vintorez_uniq_desc">
        <rus>Седой выяснил, что заказной ВСС находится у Шурупа. Нужно встретиться с ним и попытаться выкупить ствол. Вот только цена может оказаться немаленькой.</rus>
    </string>

    <!-- Прочее -->
<!-- Локализация туториалов -->
    <string id="st_yan_vert_tutorial">
        <rus>Обследовать вертолёт ($$ACTION_USE$$)</rus>
    </string>
    <string id="st_jup_plant_tutorial">
        <rus>Поднять артефакт ($$ACTION_USE$$)</rus>
    </string>
    <string id="st_x18_generator_tutorial">
        <rus>Залить бензин ($$ACTION_USE$$)</rus>
    </string>
    <string id="st_x18_generator_oil_tutorial">
        <rus>Залить масло ($$ACTION_USE$$)</rus>
    </string>
    <string id="st_x18_generator_candle_tutorial">
        <rus>Вставить свечу ($$ACTION_USE$$)</rus>
    </string>
    <string id="st_x18_turning_generator_tutorial">
        <rus>Запустить генератор ($$ACTION_USE$$)</rus>
    </string>
    <string id="st_x18_electrical_panel_tutorial">
        <rus>Включить свет ($$ACTION_USE$$)</rus>
    </string>
    <string id="st_esc_moskvich_battery_tutorial">
        <rus>Подключить аккумулятор ($$ACTION_USE$$)</rus>
    </string>
    <string id="st_esc_moskvich_wheels_tutorial">
        <rus>Закрутить колёса ($$ACTION_USE$$)</rus>
    </string>
    <string id="st_break_open_car_doors_tutorial">
        <rus>Взломать двери машины ($$ACTION_USE$$)</rus>
    </string>
    <string id="st_break_open_door_tutorial">
        <rus>Взломать двери ($$ACTION_USE$$)</rus>
    </string>
    <string id="st_disable_rubezh_tutorial">
        <rus>Выключить систему "Рубеж" ($$ACTION_USE$$)</rus>
    </string>
    <string id="st_dsh_sleep_static_hint">
        <rus>Спать ($$ACTION_USE$$)</rus>
    </string>
    <string id="st_lukash_btr_repair_tutorial">
        <rus>Починить БТР ($$ACTION_USE$$)</rus>
    </string>
    <string id="st_garbage_battery_tutorial">
        <rus>Обыскать машину ($$ACTION_USE$$)</rus>
    </string>
    <string id="st_jup_scaner_tutorial">
        <rus>Поднять предмет ($$ACTION_USE$$)</rus>
    </string>
    <string id="st_jup_monster_scaner_tutorial">
        <rus>Установить сканер ($$ACTION_USE$$)</rus>
    </string>
    <string id="st_dark_kitty_tutorial">
        <rus>Погладить кота ($$ACTION_USE$$)</rus>
    </string>

<!-- Локализация заметок в ПДА -->
    <string id="enc_price">
        <rus>Предложения торговцев</rus>
    </string>
    <string id="car_price">
        <rus>Продажа автомобилей</rus>
    </string>
    <string id="enc_last_order_rifle">
        <rus>Сборка главного изделия</rus>
    </string>
    <string id="enc_ziklop_tips">
        <rus>Наводки Циклопа</rus>
    </string>

    <!-- Описания предметов -->
<!-- Цепочка тайников Нормана -->
    <string id="norman_note_name">
        <rus>Записка Нормана</rus>
    </string>
    <string id="norman_note1_desc">
        <rus>Если ты добрался до этого схрона, значит мой прибор у тебя. С его помощью ты сможешь находить мои тайники, разбросанные по разным уголкам Зоны. В каждом схроне спрятан телепорт, ведущий на конкретную территорию. Так что перемещаться между локациями станет проще. Мне всё это уже без надобности, а тебе, странник, содержимое тайников ещё может пригодиться.\nПервый схрон находится здесь, на Агропроме.\nВот координаты:\nДолгота 24^ 14* 35".81\nШирота 51^ 30* 53".66\nВысота 182 м.</rus>
    </string>
    <string id="norman_note2_desc">
        <rus>Следующий схрон я оставил на Кордоне.\nВот координаты:\nДолгота 24^ 14* 25".57\nШирота 51^ 30* 42".73\nВысота 150 м.</rus>
    </string>
    <string id="norman_note3_desc">
        <rus>Следующий схрон ищи в Красном Лесу.\nВот координаты:\nДолгота 24^ 14* 33".86\nШирота 51^ 30* 55".03\nВысота 172 м.</rus>
    </string>
    <string id="norman_note4_desc">
        <rus>Следующий схрон на Свалке.\nВот координаты:\nДолгота 24^ 14* 30".83\nШирота 51^ 30* 55".11\nВысота 184 м.</rus>
    </string>
    <string id="norman_note5_desc">
        <rus>Следующий схрон на Янтаре.\nВот координаты:\nДолгота 24^ 14* 33".73\nШирота 51^ 30* 53".77\nВысота 178 м.</rus>
    </string>
    <string id="norman_note6_desc">
        <rus>Следующий схрон в Лиманске.\nВот координаты:\nДолгота 24^ 14* 30".95\nШирота 51^ 30* 47".76\nВысота 168 м.</rus>
    </string>
    <string id="norman_note7_desc">
        <rus>Следующий схрон в Тёмной Долине.\nВот координаты:\nДолгота 24^ 14* 35".11\nШирота 51^ 30* 46".88\nВысота 175 м.</rus>
    </string>
    <string id="norman_note8_desc">
        <rus>Следующий схрон на ЧАЭС-2.\nВот координаты:\nДолгота 24^ 14* 57".64\nШирота 51^ 31* 00".66\nВысота 189 м.</rus>
    </string>
    <string id="norman_note9_desc">
        <rus>Следующий схрон на Юпитере.\nВот координаты:\nДолгота 24^ 14* 16".33\nШирота 51^ 31* 07".46\nВысота 179 м.</rus>
    </string>
    <string id="norman_note10_desc">
        <rus>Следующий схрон на Болотах.\nВот координаты:\nДолгота 24^ 14* 32".59\nШирота 51^ 30* 54".96\nВысота 175 м.</rus>
    </string>
    <string id="norman_note11_desc">
        <rus>Следующий схрон на Генераторах.\nВот координаты:\nДолгота 24^ 14* 28".19\nШирота 51^ 30* 38".05\nВысота 210 м.</rus>
    </string>
    <string id="norman_note12_desc">
        <rus>Следующий схрон в Восточной Припяти.\nВот координаты:\nДолгота 24^ 14* 27".84\nШирота 51^ 30* 59".62\nВысота 170 м.</rus>
    </string>
    <string id="norman_note13_desc">
        <rus>Следующий схрон на Радаре.\nВот координаты:\nДолгота 24^ 14* 33".04\nШирота 51^ 30* 56".69\nВысота 176 м.</rus>
    </string>
    <string id="norman_note14_desc">
        <rus>Следующий схрон на Затоне.\nВот координаты:\nДолгота 24^ 14* 44".75\nШирота 51^ 30* 54".84\nВысота 190 м.</rus>
    </string>
    <string id="norman_note15_desc">
        <rus>Последний схрон в Старой Деревне.\nВот координаты:\nДолгота 24^ 14* 34".08\nШирота 51^ 30* 54".17\nВысота 184 м.</rus>
    </string>

<!-- Подсказки -->
    <string id="pda_article_added_tip">
        <rus>%%c[1,255,255,1]Занесена информация в ПДА: %%c[default]%s — %s: %s.</rus>
    </string>
    <string id="pda_recipe_article_added_tip">
        <rus>%%c[1,255,255,1]Получен рецепт трансмутации артефакта%%c[default] %s. %%c[1,255,255,1]Запись добавлена в ПДА:%%c[default] Справка — %s.</rus>
    </string>
    <string id="zveroboy_death_reason">
        <rus>Скончался от тяжёлых ран после нападения мутантов.</rus>
    </string>

</string_table>