<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="Antirad">
    <rus>Антирадиационные препараты</rus>
  </string>
  <string id="Arm-heavy">
    <rus>Тяжёлое сталкерское снаряжение</rus>
  </string>
  <string id="Arm-light">
    <rus>Лёгкое сталкерское снаряжение</rus>
  </string>
  <string id="Arm-medium">
    <rus>Среднее сталкерское снаряжение</rus>
  </string>
  <string id="bandage">
    <rus>Бинт</rus>
  </string>
  <string id="binocul">
    <rus>Бинокль "БПОс 10х42"</rus>
  </string>
  <string id="binocul2">
    <rus>Армейский бинокль</rus>
  </string>
  <string id="binocul3">
    <rus>Цифровой бинокль</rus>
  </string>
  <string id="Bread">
    <rus>Хлеб</rus>
  </string>
  <string id="mozg">
    <rus>Мозг матёрого контролёра</rus>
  </string>
  <string id="cit_deadcity_maps_desc">
    <rus>Подробная карта Мёртвого Города, содержащая схему расположения позиций наёмников.</rus>
  </string>
  <string id="cit_deadcity_maps_name">
    <rus>Карта Мёртвого Города</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctors_key_desc">
    <rus>Ключ Доктора от тайника в Припяти.</rus>
  </string>
  <string id="cit_doctors_key">
    <rus>Ключ Доктора</rus>
  </string>
  <string id="Conserva">
    <rus>Консервы "Радость туриста"</rus>
  </string>
  <string id="Detect1">
    <rus>Детектор аномалий</rus>
  </string>
  <string id="Detect2">
    <rus>Дозиметр</rus>
  </string>
  <string id="Detect3">
    <rus>Детектор аномалий</rus>
  </string>
  <string id="Detect4">
    <rus>Элитарный детектор аномалий</rus>
  </string>
  <string id="Devic">
    <rus>Приборы и устройства</rus>
  </string>
  <string id="device-PDA">
    <rus>КПК</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_name">
    <rus>Налобный фонарик</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_2_name">
    <rus>Мощный налобный фонарик</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_switch_upg_name">
    <rus>Двухрежимный налобный фонарик</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_nv_green_name">
    <rus>ПНВ "Зелёный"</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_nv_green_switch_upg_name">
    <rus>ПНВ "Зелёный" Апгрейд</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_nv_blue_name">
    <rus>ПНВ "Цифровой"</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_nv_blue_switch_upg_name">
    <rus>ПНВ "Цифровой" Апгрейд</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_nv_yellow_name">
    <rus>ПНВ "Сумерки"</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_nv_yellow_switch_upg_name">
    <rus>ПНВ "Сумерки" Апгрейд</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_nv_white_name">
    <rus>ПНВ "Белая ночь"</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_nv_white_switch_upg_name">
    <rus>ПНВ "Белая ночь" Апгрейд</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_tpv_red_name">
    <rus>Тепловизор "Цифровой"</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_tpv_white_name">
    <rus>Тепловизор "Белая ночь"</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_tpv_red_switch_upg_name">
    <rus>Тепловизор "Цифровой" Апгрейд</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_tpv_white_switch_upg_name">
    <rus>Тепловизор "Белая ночь" Апгрейд</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_armors_arm-heavy">
    <rus>Защитный костюм. Вес — 18 кг. Особенности: защищает тело от "Студня", "Жгучего пуха", большинства аномалий и механических повреждений. Грудная клетка и спина защищены встроенными биометаллическими пластинами. Оборудован герметичным металлопластиковым шлемом и двумя кислородными баллонами. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность — повреждается и рвётся.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_armors_arm-light">
    <rus>Защитный костюм. Вес — 8 кг. Особенности: защищает тело от воздействия слабых аномалий и механических повреждений. Оборудован кислородной маской. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность — повреждается и рвётся.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_armors_arm-medium">
    <rus>Защитный костюм. Вес — 12 кг. Особенности: защищает тело от "Студня", "Жгучего пуха", многих аномалий и механических повреждений. Оборудован герметичным шлемом и кислородным баллоном. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность — повреждается и рвётся.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_armors_sci2">
    <rus>Защитный скафандр красного цвета с герметичным шлемом. Вес — 11 кг. Особенности: защищает тело от огня, кислот, газов, воздействия разнообразных аномалий, "Жгучего пуха" и механических повреждений. Оборудован двумя кислородными баллонами. Внимание: при продолжительном использовании приходит в негодность — повреждается и рвётся.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_devic_binocul1">
    <rus>Российский бинокль БПОс 10x42 (буква "с" в названии указывает на наличие дальномерной сетки) подойдёт для наблюдений на природе во время охоты, в походе. Бинокль производства завода КОМЗ БПОс 10x42 на базе стандартной системы призм Porro обеспечивает хорошее разрешение по всему полю зрения.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_devic_binocul2">
    <rus>Имеет относительно малый вес и достаточно сильную оптику с регулируемой кратностью. Позволяет рассматривать местность и строения с большого расстояния.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_devic_binocul3">
    <rus>Позволяет детально рассматривать объекты, находящиеся на большом расстоянии. Встроенный компьютеризированный прицел позволяет выявить и локализовать источники, по характеристикам схожие с человеческим телом.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_devic_detect1">
    <rus>Дозиметр — устройство, измеряющее дозу или мощность ионизирующего излучения. Для работы необходимо активировать, повесив прибор на соответствующий пояс.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_devic_detect2">
    <rus>Базовая модель детектора аномалий. Определяет наличие аномальных полей и возмущений. Индикация наличия аномального поля производится прерывистым звуковым сигналом. Частота следования звуковых импульсов пропорциональна мощности поля. Данная модель детектора определяет не все существующие аномалии, а главным образом гравитационные. \nДля работы детектора необходимо повесить его на соответствующий пояс и активировать.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_devic_detect3">
    <rus>Элитный детектор аномалий разработан группой учёных под руководством профессора Сахарова путём модернизации базовой модели детектора. Кроме звуковой сигнализации наличия аномальных полей и возмущений, на карту ПДА выводится специальная метка, что облегчает определение расположения аномалий. Однако когда профессору Сахарову удалось организовать мелкосерийное производство элитного детектора, в Зоне появились новые виды аномальных полей и возмущений, которые данное устройство обнаружить уже не в состоянии. \nДля работы детектора необходимо повесить его на соответствующий пояс и активировать.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_devic_device-PDA1">
    <rus>Карманный персональный компьютер (КПК) — незаменимое устройство в Зоне.</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_desc">
    <rus>Обычный налобный фонарик. Весьма полезная вещь в условиях недостаточной освещённости.</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_2_desc">
    <rus>Усовершенствованный налобный фонарик с довольно мощной лампой. Светит намного лучше обычного.</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_switch_upg_desc">
    <rus>Модернизированный налобный фонарик с двумя режимами освещения. Крайне удобная вещь под любые условия недостаточной видимости. \nДля переключения режима освещения нужно на фонаре одновременно нажать кнопку включения и клавишу "Shift", что рядом. Кулибины, блин...</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_nv_green_desc">
    <rus>Прибор ночного видения светло-зелёного оттенка. Изображение довольно сильно рябит, что создаёт некоторые трудности. Лучше использовать с дополнительным источником света. \nИдёт в комплекте с обычным фонариком.</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_nv_green_switch_upg_desc">
    <rus>Прибор ночного видения светло-зелёного оттенка. Изображение довольно сильно рябит, что создаёт некоторые трудности. Лучше использовать с дополнительным источником света. \nМодернизирован фонариком с двумя режимами освещения. Для переключения режима нужно одновременно нажать кнопку включения на фонаре и клавишу "Shift", что рядом.</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_nv_blue_desc">
    <rus>Прибор ночного видения светло-синего оттенка. Изображение заметно рябит, но при этом пользоваться ПНВ вполне терпимо. Лучше использовать с дополнительным источником света. \nИдёт в комплекте с обычным фонариком.</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_nv_blue_switch_upg_desc">
    <rus>Прибор ночного видения светло-синего оттенка. Изображение заметно рябит, но при этом пользоваться ПНВ вполне терпимо. Лучше использовать с дополнительным источником света. \nМодернизирован фонариком с двумя режимами освещения. Для переключения режима нужно одновременно нажать кнопку включения на фонаре и клавишу "Shift", что рядом.</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_nv_yellow_desc">
    <rus>Прибор ночного видения светло-жёлтого оттенка. Изображение почти не рябит, пользоваться данной моделью вполне удобно и приятно даже без дополнительных источников света. \nИдёт в комплекте с обычным фонариком.</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_nv_yellow_switch_upg_desc">
    <rus>Прибор ночного видения светло-жёлтого оттенка. Изображение почти не рябит, пользоваться данной моделью вполне удобно и приятно даже без дополнительных источников света. \nМодернизирован фонариком с двумя режимами освещения. Для переключения режима нужно одновременно нажать кнопку включения на фонаре и клавишу "Shift", что рядом.</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_nv_white_desc">
    <rus>Прибор ночного видения чёрно-белого оттенка. Изображение чистое, близкое к идеальному, что даёт лучший эффект в условиях кромешной тьмы даже без дополнительных источников света. \nИдёт в комплекте с обычным фонариком.</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_nv_white_switch_upg_desc">
    <rus>Прибор ночного видения чёрно-белого оттенка. Изображение чистое, близкое к идеальному, что даёт лучший эффект в условиях кромешной тьмы даже без дополнительных источников света. \nМодернизирован фонариком с двумя режимами освещения. Для переключения режима нужно одновременно нажать кнопку включения на фонаре и клавишу "Shift", что рядом.</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_tpv_red_desc">
    <rus>Тепловизор с палитрой тёплых тонов — горячие объекты выделяются насыщенным оранжево-красным цветом, холодный фон окрашен в тёмно-синие оттенки. Отлично подходит для поиска целей в условиях плохой видимости и сквозь лёгкие препятствия. \nИдёт в комплекте с обычным фонариком.</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_tpv_white_desc">
    <rus>Тепловизор с чёрно-белой палитрой и высокой детализацией — тёплые объекты ярко выделяются на фоне тёмных областей, что обеспечивает максимальную чёткость изображения даже на дальних дистанциях. Идеален для работы в полной темноте и сквозь плотные заросли. \nИдёт в комплекте с обычным фонариком.</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_tpv_red_switch_upg_desc">
    <rus>Тепловизор с палитрой тёплых тонов — горячие объекты выделяются насыщенным оранжево-красным цветом, холодный фон окрашен в тёмно-синие оттенки. Отлично подходит для поиска целей в условиях плохой видимости и сквозь лёгкие препятствия. \nМодернизирован фонариком с двумя режимами освещения. Для переключения режима нужно одновременно нажать кнопку включения на фонаре и клавишу "Shift", что рядом.</rus>
  </string>
  <string id="device_torch_tpv_white_switch_upg_desc">
    <rus>Тепловизор с чёрно-белой палитрой и высокой детализацией — тёплые объекты ярко выделяются на фоне тёмных областей, что обеспечивает максимальную чёткость изображения даже на дальних дистанциях. Идеален для работы в полной темноте и сквозь плотные заросли. \nМодернизирован фонариком с двумя режимами освещения. Для переключения режима нужно одновременно нажать кнопку включения на фонаре и клавишу "Shift", что рядом.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_energydrink">
    <rus>Отличный энергетический напиток "S.T.A.L.K.E.R.". Содержит кофеин, таурин и мощный витаминный комплекс, снимающий усталость и прибавляющий силы. Не в состоянии сделать даже шаг? Тогда это именно то, что нужно.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_energydrinka">
    <rus>Неизвестный объект. На этикетке написано, что пиво.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_food_bread1">
    <rus>Неизвестно, кто умудряется печь батоны на территории Зоны, однако этот хлеб не заражён и вполне съедобен. Во всяком случае, никто из сталкеров пока не жаловался.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_food_mozg">
    <rus>Крайне редкий образец. Найти такой — шанс один из ста. Нарваться в Зоне на матёрого контролёра — большая удача и очень большая опасность. При правильной трепанации черепа и препарировании самого мозга под воздействием воздуха приобретает упругость и шаровидную форму. Съедобен и обладает уникальными свойствами — полностью утоляет голод, восстанавливает здоровье, снижает радиацию и усталость. Добывается "монолитовцами". Высоко ценится за пределами Зоны.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_food_conserva1">
    <rus>Консервы с растащенного сталкерами армейского продовольственного склада. Срок годности вроде бы не истёк.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_food_kolbasa1">
    <rus>Часто за неимением лучшего эта колбаса — смесь курятины и соевого заменителя — завтрак, обед и ужин сталкера.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_food_vodka1">
    <rus>Водка производства компании "GSC". Хорошо пьётся, заметно снижает воздействие радиации, однако злоупотреблять ей не следует. Большое количество водки, выпитое за короткий срок, приводит к сильному опьянению и желанию спать. Чрезмерное количество — к смертельному исходу.</rus>
  </string>
   <string id="enc_equipment_food_voda1">
    <rus>Из-за того, что в Зоне нет чистых, а тем более минеральных источников — хороший вариант использовать привозную воду. К тому же она неплохо снимает усталость.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_food_kefir1">
    <rus>Вертолёты и похмелье твои постоянные спутники? Стаканчик кефира поможет тебе избавиться от этих недругов!</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_medi_antirad1">
    <rus>Снижают воздействие радиации на организм.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_medi_bandage1">
    <rus>Перевязочный материал. Помогает остановить кровотечение.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_medi_medkit1">
    <rus>Универсальный медицинский набор. Позволяет справляться с травмами различного вида и степени сложности: ранениями, ожогами, отравлениями.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_medi_medkit2">
    <rus>Специализированный медицинский набор для борьбы с физическими повреждениями и кровотечением. В него входят компоненты для ускорения свертывания крови, обезболивающие, антибиотики и иммунные стимуляторы.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_medi_medkit3">
    <rus>Медицинский набор, разработанный специально для работы в условиях Зоны. Состав набора подобран как для борьбы с ранениями, так и для вывода радионуклидов из организма. Препятствует развитию лучевой болезни, а также снижает дозу накопленной радиации.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_medi_radioprotector">
    <rus>Радиопротектор "Индралин-Б190" входил в состав личных аптечек работников АЭС. Появился в Зоне как замена излишне токсичному цистамину гидрохлорида (РС1). Уменьшает воздействие гамма-излучения на ткани живого организма. Данный препарат желательно применять превентивно, до облучения, поскольку он не оказывает мгновенного эффекта. Обладает продолжительным действием.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_medi_psy_block">
    <rus>Наркотический препарат, блокирующий лавинообразные нервные импульсы. Интересен побочный эффект: после приёма препарата наблюдается кратковременное исчезновение каких-либо эмоций. В Зоне используется для противодействия аномальным полям повышенной пси-активности или в борьбе с мутантами, обладающих пси-способностями. Обладает продолжительным действием.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_medi_barvinok">
    <rus>"Викасол" — синтетический аналог витамина К. Основное действие заключается в повышении свёртываемости крови. Пользуется спросом среди сталкеров, поскольку позволяет организму быстрее рубцевать рваные раны. Обладает продолжительным действием.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_medi_hercules">
    <rus>Основной компонент — искусственно созданный стероид, по химическому составу сходный с тестостероном. Применяется сталкерами в долгих переходах для повышения порога утомляемости мышц. Помогает значительно увеличить переносимый вес. Препарат длительного действия.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_medi_kronos">
    <rus>Наркотический препарат, воздействующий на восприятие окружения. Сокращает время прохождения нервных импульсов от рецептора до коры головного мозга и, таким образом, повышает реакцию. В Зоне встречается редко из-за высокой стоимости препарата. Обладает продолжительным действием.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_medi_zakolka">
    <rus>Наркотический препарат, снижающий болевой порог. Часто использующие его погибали, так как не знали, когда стоит остановиться. Сталкерами используется редко и только в особо ожесточённых боях, когда есть только цель, и некогда обращать внимания на пулевые ранения. Обладает продолжительным действием.</rus>
  </string>
  <string id="dimedrol">
    <rus>Димедрол</rus>
  </string>
  <string id="dimedrol_desc">
    <rus>Сильнодействующее снотворное. Имеет побочные эффекты.</rus>
  </string>
  <string id="energy_drink_name">
    <rus>Энергетический напиток "S.T.A.L.K.E.R."</rus>
  </string>
  <string id="energy_drink_name_dbeer">
    <rus>Пиво неизвестного происхождения</rus>
  </string>
  <string id="energy_drink_name_dbeer_short">
    <rus>Пиво неизвестного происхождения</rus>
  </string>
  <string id="amk_ballon_name">
    <rus>Баллон с коллоидным газом</rus>
  </string>
  <string id="amk_ballon_name_short">
    <rus>Баллон с коллоидным газом</rus>
  </string>
  <string id="amk_ballon_opisalovo">
    <rus>Коллоидный газ поставлялся в исследовательские лаборатории для экспериментов в ходе исследований, каких именно — теперь неизвестно. Известно только, что содержимое баллонов чрезвычайно активно химически, взрывоопасно и ядовито.</rus>
  </string>
  <string id="amk_kanistra_name">
    <rus>Канистра с бензином</rus>
  </string>
  <string id="amk_kanistra_name_short">
    <rus>Канистра</rus>
  </string>
  <string id="amk_kanistra_opisalovo">
    <rus>Какое именно внутри горючее и с каким октановым числом — неизвестно. Однако горит на "ура", да и местная техника "кушает" его на отлично. \nДля удобства и безопасности заправки автомобильной техники канистру следует сначала разместить в багажном отделении.</rus>
  </string>
  <string id="energy_drink_short_name">
    <rus>Энергетический напиток "S.T.A.L.K.E.R."</rus>
  </string>
  <string id="Equipment">
    <rus>Экипировка и еда</rus>
  </string>
  <string id="Food">
    <rus>Продукты питания</rus>
  </string>
  <string id="Kolbasa">
    <rus>Колбаса "Практическая"</rus>
  </string>
  <string id="Medi">
    <rus>Медицинские препараты</rus>
  </string>
  <string id="Medkit">
    <rus>Аптечка</rus>
  </string>
  <string id="Medkit_army">
    <rus>Армейская аптечка</rus>
  </string>
  <string id="Medkit_scientific">
    <rus>Научная аптечка</rus>
  </string>
  <string id="radioprotector">
    <rus>Радиопротектор</rus>
  </string>
  <string id="psy_block">
    <rus>Пси-блокада</rus>
  </string>
  <string id="barvinok">
    <rus>"Барвинок"</rus>
  </string>
  <string id="hercules">
    <rus>"Геркулес"</rus>
  </string>
  <string id="kronos">
    <rus>"Кронос"</rus>
  </string>
  <string id="zakolka">
    <rus>"Заколка"</rus>
  </string>
  <string id="Sci2">
    <rus>Научный EXP-4</rus>
  </string>
  <string id="Vodka">
    <rus>Водка "Казаки"</rus>
  </string>
  <string id="voda">
    <rus>Минеральная вода</rus>
  </string>
  <string id="kefir">
    <rus>Кефир</rus>
  </string>
  <string id="st_detector">
    <rus>Дозиметр</rus>
  </string>
  <string id="st_detector2">
    <rus>Детектор аномалий</rus>
  </string>
  <string id="st_detector3">
    <rus>Элитный детектор аномалий</rus>
  </string>
  <string id="st_detector_descr1">
    <rus>Дозиметр — устройство, измеряющее дозу или мощность ионизирующего излучения. Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</rus>
  </string>
  <string id="st_detector_descr2">
    <rus>Устройство, определяющее наличие аномальных полей и возмущений и сообщающее о них звуковым сигналом. Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</rus>
  </string>
  <string id="st_detector_descr3">
    <rus>Элитный детектор аномалий, изобретённый учёными в Зоне. Определяет не только наличие аномальных полей и возмущений, но также показывает на карте их расположение, сообщает о них звуковым сигналом. Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</rus>
  </string>
  <string id="item_disket">
    <rus>Компьютерный диск</rus>
  </string>
  <string id="item_disket_desc">
    <rus>Обычная болванка с записью. Информация на нём имеет высокую степень защиты, так что прочитать её без специального "ключа" не представляется возможным.</rus>
  </string>
  <string id="item_tisku">
    <rus>Тиски</rus>
  </string>
  <string id="item_tisku_desc">
    <rus>Обычные железные тяжеленные тиски. Чуть ржавые и потрёпанные, но ещё вполне работоспособные. Легко заметить, что они прослужили не один год своему бывшему хозяину.</rus>
  </string>
  <string id="item_sumka">
    <rus>Сумка Сахарова</rus>
  </string>
  <string id="item_sumka_desc">
    <rus>Старая походная медицинская сумка Сахарова. Одному ему известно, сколько в ней побывало артефактов, частей мутантов, да и ещё всякой всячины... Медицинский крестик на сумке со временем полностью стёрся. По заверению профессора — это подарок Доктора.</rus>
  </string>
  <string id="item_doc_medal">
    <rus>Медальон Болотного Доктора</rus>
  </string>
  <string id="item_doc_medal_desc">
    <rus>Золотой медальон на серебряной цепке, принадлежащий Болотному Доктору. Был украден у Доктора его бывшим пациентом-бандитом.</rus>
  </string>
  <string id="zamok">
    <rus>Замок</rus>
  </string>
  <string id="enc_zamok_desc">
    <rus>Кодовый замок из титанового сплава, сломать его невозможно, равно как и подобрать код. Этот дорогой гаджет на 99% защитит ваш тайник от всяких посягательств.</rus>
  </string>
  <string id="lekarstvo">
    <rus>Лекарство для бандита</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_lekarstvo">
    <rus>Пузырёк с лекарством. По непроверенным данным, содержит настойку трав и применяется при лечении простатита. Обладает эффектом водки, но, в отличие от неё, имеет крайне неприятные вкус и запах.</rus>
  </string>
  <string id="vorona_egg">
    <rus>Воронье яйцо</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_egg">
    <rus>Обыкновенное воронье яйцо. Весьма калорийный продукт, утоляет голод, немного повышает здоровье и незначительно снижает дозу радиации. В связи с отсутствием в Зоне куриц и прочих яйценесущих существ является деликатесом.</rus>
  </string>
  <string id="shaxter_tele_name">
    <rus>Лекарство Шахтёра</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_shaxter_tele">
    <rus>Состав лекарства неизвестен. Обладает выраженным тонизирующим действием.</rus>
  </string>
  <string id="item_fonarik_name">
    <rus>Ручной фонарь</rus>
  </string>
  <string id="item_fonarik">
    <rus>Осветительный прибор индивидуального пользования, пришедший на смену масляным и керосиновым лампам, более лёгкий и эффективный, совершенно незаменимый как в быту, так и в некоторых профессиональных областях. Свет имеет лёгкий желтоватый оттенок, из-за чего глаза меньше устают.</rus>
  </string>
  <string id="item_kubik">
    <rus>Кубик Рубика</rus>
  </string>
  <string id="item_kubik_desc">
    <rus>Обыкновенный Кубик Рубика, коим лет 20-30 назад многие повально увлекались... В Зону, вероятно, был принесён одним из новичков.</rus>
  </string>
  <string id="enc_book_xabarych_name">
    <rus>Книга Шахтёра</rus>
  </string>
  <string id="enc_book_xabarych">
    <rus>Книга отца Шахтёра. С виду — обыкновенный томик рассказов об охоте. Одно не понятно, как книга могла так хорошо сохраниться под открытым небом столько лет...</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_money1_name">
    <rus>Золотой червонец</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_money1">
    <rus>Старинный золотой червонец. За пределами Зоны имел бы хорошую цену.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_money_name">
    <rus>Серебряный рубль</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_money">
    <rus>Старинный серебряный русский рубль. За пределами Зоны имел бы неплохую цену.</rus>
  </string>
  <string id="item_arhara_listok_name">
    <rus>Записка Стрелка</rus>
  </string>
  <string id="item_arhara_listok">
    <rus>"Странник! Я, Стрелок, уже вряд ли сюда вернусь, поэтому оставляю тебе это послание. Сейчас у тебя один путь — идти к двери. Свой ПДА, в котором есть ценные сведения о Зоне, и несколько других полезных вещей, я спрятал ЗДЕСЬ, в колоннах над Монолитом, в тайнике. \nЗапомни: последний телепорт на ЧАЭС-2 можно найти только перемещаясь через другие телепорты. Доберись до него и уничтожь "О-Сознание". \nЕсли сумеешь выбраться в Припять, разыщи мой второй тайник. К нему можно попасть также через телепорт, который находится в детском садике. Там тоже есть несколько вещей, которые смогут пригодиться. \nА я... Я сам не смог довести дело до конца... Теперь всё зависит от тебя. \n\nСтрелок."</rus>
  </string>
  <string id="adr_minigun_name">
    <rus>Миниган М134</rus>
  </string>
  <string id="adr_minigun_decr">
    <rus>Модифицированная для применения на территории ЧЗО версия шестиствольного пулемёта М134. Наряду с M72-M, создана как часть экспериментального проекта по применению микроволн для замены стандартых элементов питания для раскрутки стволов. Для использования подобного оружия необходимы специальные аккумуляторы, заряженные энергией некоторых видов аномалий, а также турельная установка. Применение без элементов питания и турели невозможно из-за огромной отдачи и невозможности раскрутки стволов. Рассеивание пуль по прежнему велико, что ограничивает эффективную дальность стрельбы до 40 метров.\nДанная модификация распространения не получила ввиду веса, огромного расхода боеприпасов и непрактичности при применении.</rus>
  </string>
  <string id="sak_suit_name">
    <rus>Броник для Сяка</rus>
  </string>
  <string id="sak_suit_decr">
    <rus>Новая модель армейского броника, только с какими-то дефектами. Нужна Сяку для исследования и ремонта.</rus>
  </string>
  <string id="pantera_exoskel_name">
    <rus>Бронекостюм для Пантеры</rus>
  </string>
  <string id="pantera_exoskel_decr">
    <rus>Экспериментальная разработка нового военного экзоскелета.</rus>
  </string>
  <string id="item_arhara_obman_name">
    <rus>Телепорт Стрелка</rus>
  </string>
  <string id="item_arhara_obman">
    <rus>Ручной телепорт, оставленный Стрелком. Единственный экземпляр, его изготовитель неизвестен. Может переместить владельца на территорию Армейских Складов.</rus>
  </string>
  <string id="item_arhara_obman2">
    <rus>Ручной телепорт — устройство, предназначенное для перемещения владельца на отдалённую территорию.</rus>
  </string>
  <string id="item_arhara_obman2_name">
    <rus>Телепорт на Кордон</rus>
  </string>
  <string id="item_arhara_obman3_name">
    <rus>Телепорт на Свалку</rus>
  </string>
  <string id="item_arhara_obman4_name">
    <rus>Телепорт на Агропром</rus>
  </string>
  <string id="item_arhara_obman5_name">
    <rus>Телепорт в Тёмную Долину</rus>
  </string>
  <string id="item_arhara_obman6_name">
    <rus>Телепорт на Болота</rus>
  </string>
  <string id="item_arhara_obman7_name">
    <rus>Телепорт на Янтарь</rus>
  </string>
  <string id="item_arhara_obman8_name">
    <rus>Телепорт на Радар</rus>
  </string>
  <string id="item_arhara_obman9_name">
    <rus>Телепорт в Припять</rus>
  </string>
  <string id="item_arhara_obman10_name">
    <rus>Телепорт на ЧАЭС-2</rus>
  </string>
  <string id="item_arhara_obman11_name">
    <rus>Телепорт на Генераторы</rus>
  </string>
  <string id="item_arhara_obman12_name">
    <rus>Телепорт в Красный Лес</rus>
  </string>
  <string id="item_arhara_obman13_name">
    <rus>Телепорт на Юпитер</rus>
  </string>
  <string id="item_arhara_obman14_name">
    <rus>Телепорт на Затон</rus>
  </string>
  <string id="item_arhara_obman15_name">
    <rus>Телепорт в Лиманск</rus>
  </string>
  <string id="item_teleportator">
    <rus>Телепортатор</rus>
  </string>
  <string id="item_teleportator_desc">
    <rus>Устройство для хранения найденных ручных телепортов без дополнительного питания. После нахождения нового телепорта его точка автоматически записывается в прибор.</rus>
  </string>
  <string id="item_flyga_name">
    <rus>Именная фляжка Петренко</rus>
  </string>
  <string id="item_flyga">
    <rus>Именная фляжка полковника Петренко. Подарена ему за боевые заслуги во времена военных действий в одной из "горячих точек" и потеряна в одном из походов в Зоне... Покрыта позолотой.</rus>
  </string>
  <string id="electro_charge_12_name">
    <rus>Сломанная плата с микросхемами</rus>
  </string>
  <string id="electro_charge_12">
    <rus>Плата с набором разных микросхем. Применялась военными для ремонта мобильного передатчика на Кордоне.</rus>
  </string>
  <string id="item_termos_big_name">
    <rus>Большой термос</rus>
  </string>
  <string id="item_termos_big">
    <rus>Большой трёхлитровый термос с широким горлышком. Колба — из нержавеющей стали. Подходит для любого вида пищи. Сохраняет тепло до полторы суток.</rus>
  </string>
  <string id="item_termos_small_name">
    <rus>Маленький термос</rus>
  </string>
  <string id="item_termos_small">
    <rus>Обычный термос под жидкую пищу и напитки. Колба выполнена из нержавейки. Крышка снабжена специальным клапаном, позволяющим пользоваться термосом без отвинчивания основной крышки. Сохраняет тепло до двух суток.</rus>
  </string>
  <string id="item_malyva_name">
    <rus>Блокнот с запиской для Борова</rus>
  </string>
  <string id="item_malyva">
    <rus>"Боров, прива. Заглазастил твою маляву — нюх меня не подвёл — базарил я тогда в твой огород, шо треба было развести "долговцев" тех, а ты, мля, не въехал в мой базар, хотя и стрёму поддался. Короче, трёп вести не буду, раз ты гутарил в мою фотографию, забираю эту видеорацию и рисую подошвы с базы... Хреновину твою припрячу на Армейских Складах — в деревне, в одной из хибар. Если потребуется — отправишь шестёрок своих, пущай принесут.\n \nС уважухой, твой корефан Киркор Филиппов."</rus>
  </string>
  <string id="item_3d_raziy_name">
    <rus>Видеорация</rus>
  </string>
  <string id="item_3d_raziy">
    <rus>Видеорация с возможностью просмотра событий и, соответственно, собеседника через монитор. Для использования необходима специальная антенна, соединённая со стационарным компьютером. При этом рация способна работать на расстоянии до 30 км от данной антенны.</rus>
  </string>
  <string id="item_pribor_name">
    <rus>Компьютер с антенной</rus>
  </string>
  <string id="item_pribor">
    <rus>Компьютер, оснащённый специальной антенной для приёма, обработки и записи изображений и голосовых сообщений с различных источников. Способен перехватывать и расшифровывать сообщения с различных частот.</rus>
  </string>
  <string id="item_telefon_name">
    <rus>Мобильная рация</rus>
  </string>
  <string id="item_telefon">
    <rus>Армейская мобильная рация, которая, при наличии соответствующего усилителя, может посылать голосовые сигналы на расстояние до 70 км.</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_suvorotka_name">
    <rus>Сыворотка</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_suvorotka">
    <rus>Таблетки сыворотки. Являются почти универсальным антидотом, превосходя все известные аптечки и прочие препараты. Помимо этого, является отличным средством для заживления ран и лечения различных болезней. Хорошо снимает похмельный синдром. Таблетки крайне редки и имеют высокую стоимость.</rus>
  </string>
  <string id="gonets_flash_name">
    <rus>Флешка гонца</rus>
  </string>
  <string id="gonets_flash_desc">
    <rus>Флешка гонца с информацией для Калинина. Что на ней записано — неизвестно, в ПДА её вставить невозможно, а ноута или компьютера под рукой нет.</rus>
  </string>
  <string id="item_kod_kamera_name">
    <rus>Блокнот часового</rus>
  </string>
  <string id="item_kod_kamera">
    <rus>Блокнот часового, который передаётся при смене поста. В нём единственная понятная запись: "Код от камеры с заключённым — 208568". Остальные страницы заполнены полустёршимися иероглифами.</rus>
  </string>
  <string id="item_soap_name">
    <rus>Мыло</rus>
  </string>
  <string id="item_soap">
    <rus>Обыкновенное качественное советское банное мыло, какого в старые добрые времена было достаточно. Правда, особого разнообразия видов данного продукта не было, зато мыло было натуральным, хоть и пахло не очень... Но, по крайней мере, всяким современным заграничным благоухающим до него далеко. Столько лет прошло, а оно выглядит как новое...</rus>
  </string>
  <string id="item_shkatulka_name">
    <rus>Шкатулка</rus>
  </string>
  <string id="item_shkatulka">
    <rus>Шкатулка ручной работы. На реверсе надпись: "Мастер Хабарыч". Внутри — клочок бумаги с двумя цифрами: 434018 и 206018, а также короткая запись: "Кодовых дверей в бункере 3, а самих кодов у меня всего 2, а это значит, что я не смогу открыть одну из дверей, только вот какую? Эх, чёрт, узнаю на месте, может повезёт и сейф будет за той дверью, к которой есть код." Очевидно, это и есть коды от дверей в бункер "монолитовцев", но их только 2, третьего нет. Надо записать и проверить. Ничего, что бы намекнуло на хозяина шкатулки, нет.</rus>
  </string>
  <string id="item_arhara_seif_name">
    <rus>Минисейф</rus>
  </string>
  <string id="item_arhara_seif">
    <rus>Старый несгораемый сейф небольших размеров. Чуть покрыт ржавчиной, но ужасно крепкий. Снабжён кодовым замком повышенной сложности. Открыть такой замок будет непросто. Содержимое сейфа — неизвестно, но судя по весу — там лежит что-то не особо тяжёлое, если вообще что-то лежит.</rus>
  </string>
  <string id="item_kluch_dell_teleport_name">
    <rus>Деактиватор телепортов</rus>
  </string>
  <string id="item_kluch_dell_teleport">
    <rus>Один из сломанных ручных телепортаторов. Приспособлен одним из пациентов из лазарета на Неразведанной Земле под ключ для дезактивации телепортов. Активируется при помощи биополя человека и действует в радиусе 200 метров, но, к сожалению, дезактивирует не все телепорты, поэтому умелец собрал несколько пробных моделей для разных видов телепорталов. Как такие устройства смог сделать больной человек — непонятно.</rus>
  </string>
  <string id="item_parcel_name">
    <rus>Посылка</rus>
  </string>
  <string id="item_parcel">
    <rus>Сумка со всякими медицинскими примочками, назначение части которых для простых смертных — загадка. В общем, ничего полезного на первый взгляд нет. Сумку надо отдать Гинекологу.</rus>
  </string>
  <string id="item_box_with_weapon_name">
    <rus>Ящик с оружием</rus>
  </string>
  <string id="item_box_with_weapon">
    <rus>Довольно тяжёлый ящик. По слухам, внутри лежит оружие.</rus>
  </string>
  <string id="item_tabletki_name">
    <rus>Таблетки</rus>
  </string>
  <string id="item_tabletki">
    <rus>Неизвестные таблетки. Срок годности неясен, назначение — тоже. Лучше их не есть, иначе диарея гарантирована в лучшем случае, а сталкер с диареей — это не сталкер.</rus>
  </string>
  <string id="item_shpriz_name">
    <rus>Шприц</rus>
  </string>
  <string id="item_shpriz">
    <rus>Старый шприц многоразового использования, причём уже изрядно попользованный... Кому нужен такой хлам в наш век? Но в Зоне это дефицит, а то, что многоразовый — ещё и лучше — можно кипятить до сотни раз. Игла тупая и кривая. Жуть... Но в безвыходной ситуации — всё лучше, чем ничего.</rus>
  </string>
  <string id="item_akkumulytor_name">
    <rus>Аккумулятор</rus>
  </string>
  <string id="item_akkumulytor">
    <rus>Аккумулятор типичной формы, но судя по весу и размерам не относится к кислотно-щелочным, иначе бы он давно испортился. Для чего он применялся — остаётся только догадываться...</rus>
  </string>
  <string id="item_starik_chasy_name">
    <rus>Золотые часы</rus>
  </string>
  <string id="item_starik_chasy">
    <rus>Золотые карманные часы. Цепка потеряна. Вероятно, принадлежат Старику, раз он их ищет и знает где искать. Несмотря ни на что — часы в рабочем состоянии.</rus>
  </string>
  <string id="detector_torch">
    <rus>Ручной фонарик</rus>
  </string>
  <string id="detector_torch_descr">
    <rus>Обыкновенный ручной фонарик, незаменимый помощник в условиях недостатка освещения. Авторитетом у сталкеров не пользуется, так как его приходится держать в руке, что крайне неудобно.</rus>
  </string>
  <string id="detector_vidguk">
    <rus>Детектор "Отклик"</rus>
  </string>
  <string id="detector_vidguk_descr">
    <rus>Устаревшая модель детектора аномальной активности. Реагирует звуковым сигналом на попадание аномальных частичек в специальную камеру, при приближении к аномалиям; кроме того, может регистрировать присутствие артефактов и измерять расстояние до ближайшего из них. Расстояние до артефакта определяется периодичностью подаваемого звука. Режим поиска артефактов включается поднятием крышки-антенны на лицевой панели прибора.</rus>
  </string>
  <string id="detector_medved">
    <rus>Детектор "Медведь"</rus>
  </string>
  <string id="detector_medved_descr">
    <rus>Детектор аномальной активности прошлого поколения. Снабжён локатором аномальных образований и светодиодным таблом для отображения направления к артефакту, причём способен не только обнаруживать артефакты, но и определять расстояния до них. Режим поиска артефактов включается поднятием крышки-антенны на лицевой стороне прибора.</rus>
  </string>
  <string id="detector_veles">
    <rus>Детектор "Велес"</rus>
  </string>
  <string id="detector_veles_descr">
    <rus>Детектор-сканер нового поколения, используемый учёными. Благодаря трём усовершенствованным регистрационным камерам расположение артефакта относительно детектора показывается на специальном экране. Способен фиксировать излучение и присутствие аномалий. Режим поиска артефактов включается поднятием индикатора-табло на лицевой стороне прибора.</rus>
  </string>
  <string id="detector_svarog">
    <rus>Детектор "Сварог"</rus>
  </string>
  <string id="detector_svarog_descr">
    <rus>Прототип сканера аномальных зон расширенной функциональности. Добавлена программа распознавания статичных зон аномальной активности, которые имеются в базе данных; при этом сохранена возможность обнаружения артефактов. Расположение аномальных зон и артефактов относительно детектора отображаются на специальном экране. Программа поиска артефактов, включаемая при поднятии индикатора-табло на лицевой стороне прибора.</rus>
  </string>
  <string id="detect_john_name">
    <rus>Детектор Голограммы</rus>
  </string>
  <string id="detect_john">
    <rus>Прибор является модификацией известного элитного детектора. Главная особенность этого детектора состоит в том, что он способен обнаруживать и идентифицировать все известные типы аномалий. Индикация обнаруженных аномалий производится звуковой сигнализацией (прерывистый сигнал) и выводом отметок расположения аномалий на карту ПДА. Поскольку аномалии идентифицируются по типам, визуальные отметки имеют вид соответствующих пиктограмм. \nСуществующие несколько моделей были собраны не в НИИ, а в обычной полутёмной пещере, практически без сложных подручных средств одним из бывших экологов по прозвищу Голограмма. Соответственно, владельцы такого ультра детектора называют его детектором Голограммы. Часть детекторов была просто подарена друзьям, часть — украдена. Так что найти сейчас подобный образец в Зоне — большая удача. \nДля работы детектора необходимо повесить его на соответствующий пояс и активировать.</rus>
  </string>
  <string id="detektor_amorf_info_name">
    <rus>Детектор изоморфов</rus>
  </string>
  <string id="detektor_amorf_info">
    <rus>Детектор, способный определять как обычные артефакты, так и предметы, содержащие частицы чужеродной энергии в радиусе 50-60 метров и отображать их на карте в ПДА. Также работает звуковая индикация — звуковой сигнал переменной громкости и тональности, зависящий от расстояния и направления на предмет. Для работы необходимо активировать, повесив прибор на соответствующий пояс.</rus>
  </string>
  <string id="item_britva_name">
    <rus>Бритвенный станок</rus>
  </string>
  <string id="item_britva">
    <rus>Типичный бритвенный станок с заправленным и достаточно острым лезвием. Ничего особенного, можно разок побриться.</rus>
  </string>
  <string id="item_land_disketka_name">
    <rus>Дискета</rus>
  </string>
  <string id="item_land_disketka">
    <rus>Обыкновенная компьютерная дискета. В силу развивающихся технологий уже стала настоящим раритетом.</rus>
  </string>
  <string id="item_ekza_akkumul_name">
    <rus>Блок питания</rus>
  </string>
  <string id="item_ekza_akkumul">
    <rus>Блок питания для экзоскелетов сталкеров группировки "Свобода". Отличается от подобных моделей для других экзоскелетов повышенной ёмкостью и характером разъёмов.</rus>
  </string>
  <string id="item_elek_plata_name">
    <rus>Плата</rus>
  </string>
  <string id="item_elek_plata">
    <rus>Плата с деталями от бобинного магнитофона прошлых лет. Элементы платы хоть и большие по размерам, но сделаны с доперестроечной советской добротностью и надёжностью.</rus>
  </string>
  <string id="item_trupak_name">
    <rus>Труп контролёра</rus>
  </string>
  <string id="item_trupak">
    <rus>Труп матёрого контролёра. Видно, что был убит примерно дней 5 назад, поскольку трупное окоченение уже прошло, и уже начал немного вонять. Голова — без видимых повреждений.</rus>
  </string>
  <string id="item_sidor_head_name">
    <rus>Чучело головы Сидоровича</rus>
  </string>
  <string id="item_sidor_head">
    <rus>Чучело головы Сидоровича, изготовленное умельцами-охотниками из головы контролёра. Получилось весьма похоже... Непонятно только — откуда мастер взял волосы?</rus>
  </string>
  <string id="item_perfuzor_pust_name">
    <rus>Перфузор с пустыми колбами</rus>
  </string>
  <string id="item_perfuzor_pust">
    <rus>Готовая к работе, но не заправленная реагентами модель перфузора. Брать её не следует — для обычного сталкера это бесполезная вещь.</rus>
  </string>
  <string id="item_perfuzor_poln_name">
    <rus>Перфузор с полными колбами</rus>
  </string>
  <string id="item_perfuzor_poln">
    <rus>Полностью рабочий и заправленный перфузор для смеси и дозированной подачи реагентов и изготовления лекарственной сыворотки. Брать её не следует — для обычного сталкера это бесполезная вещь.</rus>
  </string>
  <string id="item_kukla_1_name">
    <rus>Старая кукла</rus>
  </string>
  <string id="item_kukla_1">
    <rus>Обыкновенная старая потрёпанная детская кукла. Таких в доперестроечное время было много. Безумно далека от идеалов Барби...</rus>
  </string>
  <string id="item_kluk_karta_name">
    <rus>Карта Клыка</rus>
  </string>
  <string id="item_kluk_karta">
    <rus>Старая, потрёпанная карта района ЧАЭС времён Второй мировой войны. Настоящий раритет. По слухам, принадлежала Клыку.</rus>
  </string>
  <string id="item_kluk_karta_kopiy_name">
    <rus>Копия карты Клыка</rus>
  </string>
  <string id="item_kluk_karta_kopiy">
    <rus>Копия карты Клыка, только без меток переходов. Выглядит весьма правдоподобно — такая же пожелтевшая и старая. Видно, что копию делал мастер своего дела.</rus>
  </string>
  <string id="item_naem_bloknot_name">
    <rus>Блокнот наёмника</rus>
  </string>
  <string id="item_naem_bloknot">
    <rus>"Привет, нейтрал. Ты, говорят, отличился, вытащив какого-то безбашенного новичка из "Грузовика смерти"? Не думай, что мы простачки, руки у нас волосатые и длинные. Дык вот, слушай — мы знаем, где девчонка, и она нам нужна. Денег не пожалеем на выкуп — у нас другие мысли по этому поводу, можем и с тобой поделиться. Девчонку мы всё равно найдём. Остальной базар — при личной встрече. Отправляю к тебе гонца — скажешь ему, где стрелка наша будет.\n \nКостолом."</rus>
  </string>
  <string id="item_amul_naemn_name">
    <rus>Печатка наёмника</rus>
  </string>
  <string id="item_amul_naemn">
    <rus>Говорят, что данная печатка принадлежала одному из авторитетов этой своеобразной группировки, который подарил её одному из своих друзей перед отъездом из Зоны. Кольцо знают многие наёмники, но имя этого "друга", у которого находится печатка сейчас, не знает никто.</rus>
  </string>
  <string id="item_chuchelo_body_name">
    <rus>Чучело псевдопса</rus>
  </string>
  <string id="item_chuchelo_body">
    <rus>Мастерски выполненное чучело псевдопса. Вероятно, его делал кто-то из охотников. Как и откуда такое чучело оказалось в уже бывшем штабе бандитов — никто сказать не может. Отличный подарок для тех, кто уезжает на Большую землю.</rus>
  </string>
  <string id="item_disk_pantera_name">
    <rus>Компьютерный диск</rus>
  </string>
  <string id="item_disk_pantera">
    <rus>Компъютерный диск с, вероятно, довольно ценной информацией.</rus>
  </string>
  <string id="item_zapiska_ranennogo_name">
    <rus>Записка убитого сталкера</rus>
  </string>
  <string id="item_zapiska_ranennogo">
    <rus>"Пишу заранее, так как не знаю, что ждёт меня завтра. Пришёл в Зону, как и все, подзаработать, но не знал, что здесь, как и за периметром, царят грязь и предательство. Прошу того, кто найдёт эту записку, передать моей семье, что я их люблю. Вот номер: 89115683244. Заранее благодарен."</rus>
  </string>
  <string id="item_pda_art_mod">
    <rus>Этот ПДА специально разработан для проведения модификаций некоторых артефактов. Устройство самостоятельно распознает аномалию и наличие нужных компонентов для проведения артмодификации. Самостоятельно получает информацию о рецептах из личного ПДА сталкера. Активация дисплея артпреобразователя активируется только при непосредственной близости к аномалии.\nПринцип работы\nСистема распознает аномалию вблизи владельца и активирует кнопки для артефактов, рецепты которых имеются у владельца.\nПри нажатии клавиши с нужмы артефактом начнется процесс трансмутации, если в рюкзаке или на поясе хозяина есть нужные компоненты.</rus>
  </string>
  <string id="item_x_ray_antenna_name">
    <rus>Переносная пси-антенна</rus>
  </string>
  <string id="item_x_ray_antenna_small_name">
    <rus>Облегчённая переносная пси-антенна</rus>
  </string>
  <string id="item_x_ray_antenna">
    <rus>Переносная пси-антенна. Несколько таких экземпляров было разработано спецами из "О-Сознания" и используется для защиты важных для них объектов и для экспериментов по действию излучения на живые организмы. На самом деле — антенна в течение длительного времени генерирует не только пси-энергию, а ещё обладает и галюциногенным эффектом. Но самое главное качество этой разработки — способность к телепортации мутантов. Отключить такую антенну без специальных средств защиты практически невозможно. Специальное защитное поле исключает возможность повредить данное устройство. Радиус действия может достигать 70 метров и настраивается по выбору.</rus>
  </string>
  <string id="st_grenade_gd5">
    <rus>Дымовая граната</rus>
  </string>
  <string id="item_kalugin_bloknot_name">
    <rus>Блокнот учёного</rus>
  </string>
  <string id="item_kalugin_bloknot">
    <rus>"Мой коллега утверждает, что есть ещё одна заброшенная лаборатория, но где она и как в неё попасть, неизвестно. Я в это не очень то верю и так ему и сказал, но он всё равно отправился на поиски. Вот где он теперь и что с ним — не известно, давно уже не выходил на связь. При последнем разговоре сказал, что он на Свалке. Сказал, что кое-что нашёл и всё, больше связи с ним не было."</rus>
  </string>
  <string id="item_semenih_name">
    <rus>Блокнот погибшего на Свалке учёного</rus>
  </string>
  <string id="item_semenih_bloknot">
    <rus>Запись первая: \n"Чёрт, надо же было свалиться так неудачно, по-моему, ногу сломал... ПДА разбился при падении, даже СМС о помощи не могу послать. Надо доползти до стенки цистерны, чтобы постучать. Может, кто и услышит..." \nЗапись вторая: \n"Нет, не могу... ещё эти фантомы..." \nЗапись третья: \n"Надо записать, что я узнал об этой лаборатории. Есть она, есть... Только кто-то постарался, чтобы попасть в неё было непросто. Код от двери разделён на несколько частей. Две части находятся на флешках, они надёжно спрятаны в разных местах. Одна в лаборатории Х-10, в одном из маленьких электрощитков. В каком именно, не знаю, их там много. Вторая — на территории АТП. Тоже что-то связанное с электричеством. Есть пометка — "Высокое напряжение! Опасно для жизни!". Где остальные части кода и сколько их — неизвестно. Сам вход в катакомбы с лифтом, ведущим в лабораторию, находится на Радаре, в тупичке, по пути к "Выжигателю". Но не зная кода от двери, попасть в саму лабу невозможно. Знаю только, что вокруг всего этого крутятся наёмники." \nЗапись четвёртая: \n"Мне хуже... пить хочется... наверное, это всё..."</rus>
  </string>
  <string id="item_unknown_pda_name">
    <rus>Неизвестный ПДА</rus>
  </string>
  <string id="item_unknown_pda">
    <rus>Информация зашифрована.</rus>
  </string>
  <string id="urt_flash_name">
    <rus>Флешка для УРТ</rus>
  </string>
  <string id="urt_flash_description">
    <rus>Спецключ в виде флеш-карты, с защитой от копирования. Предназначен для работы УРТ.</rus>
  </string>
  <string id="item_info_listok_name">
    <rus>Записка с информацией</rus>
  </string>
  <string id="item_info_listok">
    <rus>"Есть тропка отсюда, с Восточной Припяти, на ЧАЭС-1 и обратно. Начало тропки — недалеко от кинотеатра Прометей."</rus>
  </string>
  <string id="item_payk_pda_name">
    <rus>ПДА Сашки Паука</rus>
  </string>
  <string id="item_payk_pda">
    <rus>"Чёрт, этих тварей становится каждый раз больше. Я сильно рискую, но оно того стоит...\n...Сегодня нашёл два "Чёрных кристалла" и несколько других артов. Повезло, заныкал здесь, в своём логове.\n...Похоже, везение моё кончилось. Я знал, что рано или поздно, это случится и я больше отсюда не выберусь. Ну что же, это судьба, от неё не убежишь..."</rus>
  </string>
  <string id="item_doberman_pda_name">
    <rus>ПДА Добермана</rus>
  </string>
  <string id="item_doberman_pda">
    <rus>"Бандиты, сволочи, мало заплатили за учёных, а за сталков и того меньше. Но ничего, я проследил, куда они рюкзак с добром спрятали. Потом пойду и заберу. Думаю они не догадаются, кто спёр. Надо бы ещё постараться их уговорить напасть на вояк, что склад охраняют. Наверняка там есть чего-нибудь ценное. Не зря его так круто охраняют, но об этом им знать не обязательно. Главное, заставить их поверить, что всё схваченно и пройдёт гладко. Только как, надо подумать."</rus>
  </string>
  <string id="item_kod_listok_name">
    <rus>Записка с кодом от дверей склада</rus>
  </string>
  <string id="item_kod_listok">
    <rus>Записано много личной информации. Среди прочего, код от двери склада — 160712.</rus>
  </string>
  <string id="item_pda_voyak_name">
    <rus>ПДА военных</rus>
  </string>
  <string id="item_pda_voyak">
    <rus>ПДА, найденный на складе военных. Много закодированной информации.</rus>
  </string>
  <string id="item_borov_listok_name">
    <rus>Заметки Борова</rus>
  </string>
  <string id="item_borov_listok">
    <rus>"Надо послать ребят найти Крысюка. Где-то он на Болотах прячется. Сволочь, спёр мой ПДА, а там инфа ценная. Верну наладонник, прибью... \n\nБратва нашла тропку из Забытого Леса в Тёмную Долину. Надо бы проверить."</rus>
  </string>
  <string id="item_trup_listok_name">
    <rus>Записка из Х-18</rus>
  </string>
  <string id="item_trup_listok">
    <rus>Нашёл в трупе непереданную записку. В ней следующий текст: \n"Привет, Колян. Моя служба заканчивается и скоро меня переправят с этой лаборатории Х-18. Слышал, что тебя направят мне на смену. Оставил тебе сообщение в лабе. Помнишь сказочку о "Спящей красавице": "...свет мой зеркальце скажи, да всю правду доложи..."? Вот там и ищи."</rus>
  </string>
  <string id="item_mirror_listok_name">
    <rus>Записка военного</rus>
  </string>
  <string id="item_mirror_listok">
    <rus>"Привет, Колян. Тут командир наш, алкаш знатный, по пьяни всё треплется, что доверил свою тайну монстру на территории Бара. Что за тайна и что за монстр, не знаю. Я подозреваю, что спрятал он своё добро где-то. Я не знаю, куда нас перенаправят, но вдруг пойдём через Бар. Если так случится, то попробую поискать, чем чёрт не шутит, может мы с тобой уйдём на гражданку миллионерами... Ну а если не получится, то может тебе повезёт."</rus>
  </string>
  <string id="item_bar_listok_name">
    <rus>Записка командира</rus>
  </string>
  <string id="item_bar_listok">
    <rus>"На Болотах, недалеко от железнодорожных путей, утопил бочку с добром. Пусть там полежит до поры, она надёжно закупорена. Скоро на пенсию, вот и будет прибавка к ней. Если доживу... Всё водка проклятая, будь она не ладна. А если не пить здесь, то с ума можно сойти..."</rus>
  </string>
  <!--дополненные и перенесенные описания квестовых предметов by ALEXMANLEO (aka ALEX BOY)-->
  <string id="item_kluch_dell_teleport_warlab_name">
    <rus>Деактиватор телепорта</rus>
  </string>
  <string id="item_kluch_dell_teleport_warlab_desc">
    <rus>Деактиватор телепорта в Варлаб.</rus>
  </string>
  <string id="item_kapitan_pda_name">
    <rus>ПДА капитана карателей</rus>
  </string>
  <string id="item_kapitan_pda">
    <rus>ПДА капитана Гнуса. К сожалению, антенна повреждена, и как телефон использовать его уже невозможно. Среди разной инфы есть запись последних сообщений, а также местоположение укрытий от выброса на территории Старой Деревни. Через 40 секунд она скопируется в мой ПДА и продублируется на дисплее.</rus>
  </string>
  <string id="item_samopisez_name">
    <rus>Бортовой самописец</rus>
  </string>
  <string id="item_samopisez">
    <rus>Типичная разновидность "чёрного ящика". Содержит записи переговоров пилотов, информацию о состоянии систем вертолёта и действий экипажа.</rus>
  </string>
  <string id="item_mini_antenna_name">
    <rus>Генератор</rus>
  </string>
  <string id="item_mini_antenna">
    <rus>Генератор электромагнитных помех. Используется для блокировки электро и радиосигналов. Некоторые экземпляры снабжены таблом для установки мощности генератора и настройки на определённую частоту.</rus>
  </string>
  <string id="video_kasseta_name">
    <rus>Видеокассета</rus>
  </string>
  <string id="video_kasseta_desc">
    <rus>Видеокассета с какой-то записью. В меру этикета, посторонним лучше воздержаться от её просмотра.</rus>
  </string>
  <string id="detektor_baty_name">
    <rus>Спецдетектор</rus>
  </string>
  <string id="detektor_baty_desc">
    <rus>Детектор Сахарова. Определяет и подаёт сигнал при обнаружении пластмассы в радиусе 10 метров.</rus>
  </string>
  <string id="item_strannik_bloknot_name">
    <rus>Блокнот Странника</rus>
  </string>
  <string id="item_strannik_bloknot">
    <rus>"В Зоне есть человек, которому удалось приоткрыть тайну части изоморфов и использовать их свойства. По имеющейся информации — он всего лишь продаёт части изоморфов, не догадываясь о последствиях. Найти этого человека не так сложно — у него нет ноги."</rus>
  </string>
  <string id="item_blok_neizvestn_name">
    <rus>Блокнот неизвестного</rus>
  </string>
  <string id="item_blok_neizvestn">
    <rus>"Я не знаю кто ты, но, если ты здесь — то в курсе части моих открытий и сможешь повторить мой путь. Возьми специальный фотоаппарат. Займи удобную позицию и прицелься с помощью зума в направлении Монолита. Если правильно прицелишься, фотоаппарат выдаст сообщение "КАЛИБРОВКА ЗАВЕРШЕНА". Глядя в оптику сразу жми затвор! При удачной съёмке возле светящегося круга откроется телепорт. Уходи из Саркофага через него.\nНа фотографии должен быть код. Это код от портала, который находится где-то в Лиманске... Что будет дальше — я не знаю, но ты идёшь по моим стопам. Удачи."</rus>
  </string>
  <string id="psewdofoto_name">
    <rus>Псевдофото Монолита</rus>
  </string>
  <string id="psewdofoto_desc">
    <rus>Фото Монолита со стёртыми цифрами кода.</rus>
  </string>
  <string id="mulyz_bomba_name">
    <rus>Корпус бомбы</rus>
  </string>
  <string id="mulyz_bomba_desc">
    <rus>Угрожающе выглядящий корпус бомбы. Благо боезаряд и детонатор отсутствуют.</rus>
  </string>
  <string id="item_neizv_zapiska_name">
    <rus>Листок с информацией</rus>
  </string>
  <string id="item_neizv_zapiska">
    <rus>"Лучшие мои люди произвели проверку данного фотоаппарата. Похоже, это только часть конструкции, обладающей неизвестной энергией. Кроме своеобразного свечения обладает свойством перерождать часть артов... Где искать остальные части конструкции — неизвестно, но данная деталь сама по себе не работает. Корпусы снарядов оставляю пока в тайнике, для них нет главного — тех непонятных сверхсильных капсул... Их продавец — одноногий нейтрал, куда-то запропастился — мои люди его усиленно ищут. Есть и более приятные новости — удалось внедрить агентов для сбора информации и разведки практически во все местные группировки и наладить связь с бывшими людьми нашего клана. Продолжаем работать. Отстучи главному, пусть пересмотрит размеры гонорара."</rus>
  </string>
  <string id="item_forest_last_dead_listok_name">
    <rus>Инструкция</rus>
  </string>
  <string id="item_forest_last_dead_listok">
    <rus>"ПДА — вещь ненадёжная: то батарейка сядет, то водой зальёт. Память — тоже девка-скромница, поэтому запишу. \nПока наш снайпер отвлекает сталкеров, надо пробраться на станцию и забрать у здешнего лесника часть фотоаппарата. Это важно! После постараться втереться в доверие к "свободовцам" и посетить какого-то профессора или доктора в Варлабе. По сведениям, у него есть интересующий нашего старшего предмет. Далее, при удаче — возвращение в Мёртвый Город. Да, в одной из пещер, что на склоне холма, недалеко от подбитого танка, начинается переход, и как раз в Варлаб — им в случае успешного завершения первой части плана и надо воспользоваться."</rus>
  </string>
  <string id="item_chemodan_piyan_name">
    <rus>Сумка проверяющего</rus>
  </string>
  <string id="item_chemodan_piyan">
    <rus>Сумка содержит компромат на часть солдат и командиров подразделений, уличённых во взяточничестве, пьянстве и прочих проступках.</rus>
  </string>
  <string id="item_klenov_opisalovo_name">
    <rus>Данные от Клёнова</rus>
  </string>
  <string id="item_klenov_opisalovo">
    <rus>"Имею честь сообщить вам следующее. Время на изучение данного предмета было недостаточно, поэтому удалось выяснить только основные параметры. При фотографировании происходит излучение из ствола энергии в виде импульса, которая, достигая нужного объекта, частично от него отражается, и частично проникает в сам объёкт. Если объект — живое существо, то ему наносится значительное повреждение, а иногда и смерть. Часть отражённой энергии отпечатывается на матрице фотоаппарата и преобразуется в снимок. Вероятно, на снимках должно отображаться ещё что-то, помимо того, что видно обычным глазом. Энергия, излучаемая при производстве снимка содержится в герметичном баллоне, вмонтированном в корпус. Я поэкспериментировал — сделать фотоаппаратом снимки простых предметов не представляется возможным — вероятно, импульс можно направить только на объекты, обладающие какими-то дополнительными качествами или свойствами. Что это за объекты и как их найти — загадка, однако, судя по удачным снимкам мутирующего контролёра, это не совсем обычные предметы или живые существа.\n \nКлёнов."</rus>
  </string>
  <string id="pisma_stalka_name">
    <rus>Письма сталкера</rus>
  </string>
  <string id="pisma_stalka_desc">
    <rus>Пачка писем новичка личного характера. Хорошо, что написаны карандашом, благодаря чему текст всё ещё читабелен. Покрыта слизью желудка плоти.</rus>
  </string>
  <string id="item_planshetka_name">
    <rus>Планшетка</rus>
  </string>
  <string id="item_planshetka_desc">
    <rus>Обычная планшетка, представляющая собой небольшой сердцевидный плоский кусок дерева, оснащённый двумя колесиками и отверстием для карандаша. Прикреплены какие-то бумаги с невнятной писаниной.</rus>
  </string>
  <string id="item_nauch_recomend_name">
    <rus>Рекомендация</rus>
  </string>
  <string id="item_nauch_recomend">
    <rus>"Итак, старший научный сотрудник, последние рекомендации:\nНа площадке над Мозгом должна быть пара изоморфов. Для нас — это "пустышки" и интереса не представляют. Далее или вместе с этим должен активироваться телепорт — смотрите вниз, по ходу питающих кабелей. Вам придётся спрыгнуть с площадки на кабель, идущий к телепорту. Советую надеть всю защиту, что у Вас есть. Далее — не торопитесь в телепорт, а пройдя по кабелю половину расстояния — повернитесь к резервуару с Мозгом и уничтожьте на время самовосстанавливающееся защитное поле Мозга. Нужное оружие у Вас есть. После — можете идти в телепорт. Уничтожить защитный экран крайне важно до использования телепорта, иначе Вы труп. Далее — два изоморфа должны быть у Вас в рюкзаке. Вы попадёте к самому Мозгу. Должна произойти трансформация изоморфов под действием пси-излучения Мозга. Дальше — просто — активируется телепорт и перенесёт Вас на поверхность."</rus>
  </string>
  <string id="korobka_sigars_name">
    <rus>Коробка из-под сигар с запиской</rus>
  </string>
  <string id="korobka_sigars_desc">
    <rus>Коробка из-под сигар с запиской от неизвестного: "Человек, я не имею больше возможности перехватывать те изоморфы, которые ты отправляешь. Всё то, что попадёт в портал, в следующий раз попадёт в руки плохих людей. Твой только что отправленный изоморф — в умелых руках обладает чудовищной силой. Кроме того, он смог бы открыть единственный из известных телепортов в Мёртвый Город — тот, секрет работы которого знают единицы. Но я изменил код. Прости, сначала я пытался убить тебя, отправив мутанта. Но я вижу, что ты оказался живуч, а значит умён и опытен, поэтому отправляю коробку с этой запиской. Эта коробка и есть недостающая часть ключа от активации портала в одном из подвалов в Лиманске. Если у тебя есть верный числовой код, то, возможно, мы ещё увидимся."</rus>
  </string>
  <string id="item_iskra_listok_name">
    <rus>Записка Искры</rus>
  </string>
  <string id="item_iskra_listok">
    <rus>"Привет... Я знала, что это всё плохо закончится... Вот координаты...\nДолгота 24^ 14* 28".00\nШирота 51^ 30* 53".47\nВысота 188 м.\nНе знаю, как ты их будешь определять, но в том месте должен быть переход, ведущий..."</rus>
  </string>
  <string id="verevka_name">
    <rus>Верёвка</rus>
  </string>
  <string id="verevka_desc">
    <rus>Кусок обычной бельевой верёвки. Находка для домохозяйки или ковбоя.</rus>
  </string>
  <string id="shaxter_konteyner_name">
    <rus>Свинцовый контейнер</rus>
  </string>
  <string id="shaxter_konteyner_desc">
    <rus>Ящик, сделанный из свинца. Вполне подойдёт для хранения радиоактивных материалов.</rus>
  </string>
  <string id="primanka_name">
    <rus>Приманка</rus>
  </string>
  <string id="primanka_desc">
    <rus>Лапа псевдогиганта. Оказывается, может быть хорошей приманкой для собак.</rus>
  </string>
  <string id="kondensatory_name">
    <rus>Конденсаторы</rus>
  </string>
  <string id="kondensatory_desc">
    <rus>Коробка с конденсаторами. Кое для кого — незаменимая вещь.</rus>
  </string>
  <string id="tranzistory_name">
    <rus>Транзисторы</rus>
  </string>
  <string id="tranzistory_desc">
    <rus>Коробка с транзисторами. М-да... Крайне необходимая в Зоне вещь, особенно при атаке псевдогиганта...</rus>
  </string>
  <string id="schenok_name">
    <rus>Спящий щенок псевдособаки</rus>
  </string>
  <string id="schenok_desc">
    <rus>Когда они маленькие, то даже вполне милые...</rus>
  </string>
  <string id="letun_name">
    <rus>Летучая мышь</rus>
  </string>
  <string id="letun_desc">
    <rus>Мёртвая аномальная летучая мышь.</rus>
  </string>
  <string id="ded_ryukzak_name">
    <rus>Рюкзак Деда</rus>
  </string>
  <string id="ded_ryukzak_desc">
    <rus>Рюкзак с несколькими солнечными батареями.</rus>
  </string>
  <string id="biodoki_name">
    <rus>Заметки охотника</rus>
  </string>
  <string id="biodoki_desc">
    <rus>Часть исследований на микробиологическом и генетическом уровне по летучим мышам. Для простого смертного — полная кракозябра.</rus>
  </string>
  <string id="portator_name">
    <rus>Блок управления телепорта</rus>
  </string>
  <string id="portator_desc">
    <rus>Активатор портации с возможностью прицельного выбора координат и территорий. Действует в строго определённых аномальных зонах.</rus>
  </string>
  <string id="psewdoportator_name">
    <rus>Прибор с датчиком</rus>
  </string>
  <string id="psewdoportator_desc">
    <rus>Прибор с датчиком для отслеживания миграции кровососов.</rus>
  </string>
  <string id="plato_bloknot_name">
    <rus>Полусгоревший блокнот</rus>
  </string>
  <string id="plato_bloknot_desc">
    <rus>В блокноте записаны какие-то расчёты и старые схемы. По частично сохранившемуся тексту — похоже на схему включения запасных генераторов на электроподстанции. Подчёркнуты цифры 198... Остальных цифр нет — листок значительно обгорел.</rus>
  </string>
  <string id="notebook_zlobnyi_name">
    <rus>Нетбук Злобного</rus>
  </string>
  <string id="notebook_zlobnyi_desc">
    <rus>Ноут в рабочем состоянии, лёгок и занимает мало места. Кроме прочей, малопонятной пока информации, есть код: 19854622.</rus>
  </string>
  <string id="doki_monolit_name">
    <rus>Заметки учёного</rus>
  </string>
  <string id="doki_monolit_desc">
    <rus>"...Я смог подкоректировать его программу... Он проявляет высокий интеллект... Вчера подарил ему каску времён войны. За это, его прозвали Фриц. Он принял это имя и стал на него отзываться. ...Невероятно, у него стали появляться эмоции. Никто об этом не догадывается и хорошо. Иначе его просто уничтожат. Надо как-то вывести его из этой лаборатории... Получилось, я активировал телепорт и вытолкнул его в него. Куда он его занесёт... Что это... Тревога... Надо бежать, пощады за такое не будет..."</rus>
  </string>
  <string id="doki_gauss_name">
    <rus>Приказ</rus>
  </string>
  <string id="doki_gauss_desc">
    <rus>"В связи с успешным завершением эксперимента по созданию импульсного оружия, начать перевооружение бойцов клана, а также бойцов из группировки "Монолит"..."</rus>
  </string>
  <string id="doki_fritz_name">
    <rus>Отчёт по Фрицу</rus>
  </string>
  <string id="doki_fritz_desc">
    <rus>"...У усыплённого сталкера извлечён биологический материал, в частности мозг, для дальнейшего эксперимента. ...Совмещение биологического материала с роботизированным костюмом, прошло успешно. Отторжения не наблюдается. Индивид быстро обучается. В связи с этим, можно приступать к поставкам биоматериала и костюмов, для производства в больших масштабах."</rus>
  </string>
  <string id="aes_document_name">
    <rus>Приказ</rus>
  </string>
  <string id="aes_document_desc">
    <rus>Приказ №3409... Вся документация, образцы и компоненты по испытаниям №09-23122008 с применением чужеродной энергии. Подлежат немедленному уничтожению.</rus>
  </string>
  <string id="science_teleport_name">
    <rus>Телепорт на Кордон</rus>
  </string>
  <string id="science_teleport_desc">
    <rus>Ручной телепорт на Кордон. Ну и чудес же в Зоне...</rus>
  </string>
  <string id="science_teleport2_name">
    <rus>Телепорт на территорию Бара</rus>
  </string>
  <string id="science_teleport2_desc">
    <rus>Ручной телепорт на территорию Бара. Очередная чудная вещь Зоны.</rus>
  </string>
  <string id="science_teleport3_name">
    <rus>Телепорт на Янтарь</rus>
  </string>
  <string id="science_teleport3_desc">
    <rus>Ручной телепорт на Янтарь. Зона не перестает удивлять своими аномальными вещами.</rus>
  </string>
  <string id="science_teleport4_name">
    <rus>Ручной телепорт</rus>
  </string>
  <string id="science_teleport4_desc">
    <rus>Настроенный ручной телепорт в определённую точку.</rus>
  </string>
  <string id="klyak_forest_doc_name">
    <rus>Документ из Красного Леса</rus>
  </string>
  <string id="klyak_forest_doc_desc">
    <rus>Документы, найденные охотниками в Красном Лесу.</rus>
  </string>
  <string id="rukzak_green_name">
    <rus>Рюкзак охотников</rus>
  </string>
  <string id="rukzak_green_desc">
    <rus>Обычный походный рюкзак со всякого рода добром.</rus>
  </string>
  <string id="ratcatcher_infa_name">
    <rus>Дипломат с информацией</rus>
  </string>
  <string id="ratcatcher_infa_desc">
    <rus>Дипломат с информацией, собранной Дезертиром для Скряги. Закрыт кодовым замком.</rus>
  </string>
  <string id="mil_bolt_pda_name">
    <rus>ПДА Болта</rus>
  </string>
  <string id="mil_bolt_pda_desc">
    <rus>Содержимое ПДА запаролено, требует тщательного изучения.</rus>
  </string>
  <string id="case_nebo">
    <rus>Курьерский спецкейс</rus>
  </string>
  <string id="case_nebo_desc">
    <rus>Курьерский спецкейс, внутри которого какие-то колбы. Хоть кейс и защищает носителя от радиационного фона, создаваемого его содержимым, фонит от него дай Боже.</rus>
  </string>
  <string id="mono_dead_doc_name">
    <rus>Документы мёртвого "монолитовца"</rus>
  </string>
  <string id="mono_dead_doc_desc">
    <rus>Достаточно подробная карта Болот, какие-то странные пометки на самой карте.</rus>
  </string>
  <string id="televizor">
    <rus>Телевизор</rus>
  </string>
  <string id="televizor_desc">
    <rus>Обычный "пухлый" телевизор. Старенький, зато вроде работает. Походу, китайского производства.</rus>
  </string>
  <string id="mono_note_name">
    <rus>Блокнот "монолитовца"</rus>
  </string>
  <string id="mono_note_desc">
    <rus>Личный блокнот "монолитовца". Небольшая книжечка, которую можно положить в карман куртки или разгрузки. Многие сталкеры носят с собой такие же.</rus>
  </string>
  <string id="box_kalmyak_name">
    <rus>Ящик с вещами Калмыка</rus>
  </string>
  <string id="box_kalmyak_desc">
    <rus>Обычный, железный, достаточно тяжёлый контейнер.</rus>
  </string>
  <string id="pda_francuz_desc">
    <rus>ПДА посредника — обычный личный ПДА, который есть у многих сталкеров.</rus>
  </string>
  <string id="pda_francuz">
    <rus>ПДА Француза</rus>
  </string>
  <string id="case_wpn_name">
    <rus>Оружейный кейс</rus>
  </string>
  <string id="item_case_wpn_desc">
    <rus>Оружейный кейс, в котором, по словам Брома, лежат какие-то экспериментальные образцы оружия.</rus>
  </string>
  <string id="glushitel">
    <rus>"Глушитель"</rus>
  </string>
  <string id="glushitel_desc">
    <rus>Переносной глушитель, он же подавитель радиосигнала. Глушит активность в радиусе 2-х километров.</rus>
  </string>
  <string id="pda_vasilyev_name">
    <rus>ПДА Васильева</rus>
  </string>
  <string id="pda_vasilyev_desc">
    <rus>ПДА Васильева с записью исследований, которые учёный произвел в лаборатории Х-16.</rus>
  </string>
  <string id="bolt_pda_name">
    <rus>ПДА Болта</rus>
  </string>
  <string id="bolt_pda_desc">
    <rus>Содержимое ПДА удалено.</rus>
  </string>
  <string id="st_detector_sak">
    <rus>Универсальный детектор аномалий</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_devic_detect_sak">
    <rus>Эксклюзивная модификация элитного детектора. Существует в единственном экземпляре, очевидно, как прототип новой разработки. Функционал универсального детектора существенно расширен, что позволяет обнаруживать и идентифицировать практически любую аномалию Зоны. Индикация обнаруженных аномалий производится звуковой сигнализацией (прерывистый сигнал) и выводом отметок расположения аномалий на карту ПДА. Поскольку удалось идентифицировать аномалии по типам, визуальные отметки имеют вид соответствующих пиктограмм. \nДля работы детектора необходимо повесить его на соответствующий пояс и активировать.</rus>
  </string>
  <string id="kod_flash1_name">
    <rus>Флешка с частью кода №1</rus>
  </string>
  <string id="kod_flash1_desc">
    <rus>Флешка с первой частью какого-то кода: "58......".</rus>
  </string>
  <string id="kod_flash2_name">
    <rus>Флешка с частью кода №2</rus>
  </string>
  <string id="kod_flash2_desc">
    <rus>Флешка со второй частью кода: "..813...".</rus>
  </string>
  <string id="karta_gavr_name">
    <rus>Бумаги Гавра</rus>
  </string>
  <string id="karta_gavr_desc">
    <rus>Бумаги, найденные у Гавра. Среди прочего, есть кусочки карт разных территорий.</rus>
  </string>
  <string id="rukzak_zahar_name">
    <rus>Рюкзак с трофеями</rus>
  </string>
  <string id="rukzak_zahar_desc">
    <rus>Довольно увесистый рюкзак с охотничьими трофеями.</rus>
  </string>
  <string id="nabor_book_name">
    <rus>Научные документы</rus>
  </string>
  <string id="nabor_book_desc">
    <rus>Документы с научными формулами и записями.</rus>
  </string>
  <string id="fotoplaner_name">
    <rus>Фотоустройство с беспилотника</rus>
  </string>
  <string id="fotoplaner_desc">
    <rus>Сколько внутри ценной и интересной инфы, можно только представить...</rus>
  </string>
  <string id="remont_maslo_name">
    <rus>Канистра с маслом</rus>
  </string>
  <string id="remont_maslo_desc">
    <rus>Обычная канистра с машинным маслом.</rus>
  </string>
  <string id="razved_karta_name">
    <rus>Обрывок карты</rus>
  </string>
  <string id="razved_karta_desc">
    <rus>Обрывок карты с информацией по переходу с Агропрома на Болота.</rus>
  </string>
  <string id="pult_cod_name">
    <rus>Распоряжение</rus>
  </string>
  <string id="pult_cod_desc">
    <rus>"Для усиления безопасности, сменить старый код на новый. Новый код — 832017."</rus>
  </string>
  <string id="avu_door_cod_name">
    <rus>Записная книжка "монолитовца"</rus>
  </string>
  <string id="avu_door_cod_desc">
    <rus>Помимо всякой белиберды, записан код от двери, ведущей на верхний уровень помещения. Код — 4241.</rus>
  </string>
  <string id="stukach_book_name">
    <rus>Записная книжка Павлика</rus>
  </string>
  <string id="stukach_book_desc">
    <rus>"В прошлый раз наёмники расплатились инфой. Оказывается, можно сварить артефакт "Кристалл" в аномалии "Фонтан". Нужно бросить в аномалию щупальце кровососа, "Огненный шар", "Медузу" и "Каменный цветок". Подождать 5-10 минут."</rus>
  </string>
  <string id="stco_name">
    <rus>Позиционер</rus>
  </string>
  <string id="stco_desc">
    <rus>Система определения географических координат, направления и истинного солнечного времени. Для точной работы компаса необходимо горизонтальное расположение прибора, что достигается совпадением перекрестия компаса. Активация устройства происходит после взятия его в руки.\n \nCостав девайса:\n1. Магнитный компас.\n2. Лазерный дальномер.\n3. GPS-приёмник.\n4. Часы.</rus>
  </string>
  <string id="zloi_admin_name">
    <rus>Записки модератора</rus>
  </string>
  <string id="zloi_admin_desc">
    <rus>Записки какого-то модератора. Мало что понятно... Но написано на мягкой бумаге. А с бумагой в Зоне дефицит. Ну не лопухами же, в самом деле, подтираться...</rus>
  </string>
  <string id="infa_flash1_name">
    <rus>Флешка №1</rus>
  </string>
  <string id="infa_flash2_name">
    <rus>Флешка №2</rus>
  </string>
  <string id="infa_flash3_name">
    <rus>Флешка №3</rus>
  </string>
  <string id="infa_flash4_name">
    <rus>Флешка №4</rus>
  </string>
  <string id="infa_flash5_name">
    <rus>Флешка №5</rus>
  </string>
  <string id="infa_flash6_name">
    <rus>Флешка №6</rus>
  </string>
  <string id="infa_flash7_name">
    <rus>Флешка №7</rus>
  </string>
  <string id="infa_flash8_name">
    <rus>Флешка №8</rus>
  </string>
  <string id="infa_flash_desc">
    <rus>Флешка, найденная в трупе военного. Информация закодирована.</rus>
  </string>
  <string id="item_kontoler_head_name">
    <rus>Голова контролёра</rus>
  </string>
  <string id="item_kontoler_head">
    <rus>Какая гадость! Какая гадость — отрезанная голова матёрого контролёра. Гниль, вонь и трупный яд! А чего ещё можно ожидать от таких заданий?!</rus>
  </string>
  <!--дополненные и перенесенные описания еды и подобного by ALEXMANLEO (aka ALEX BOY)-->
  <string id="maz">
    <rus>Мазь Калмыка</rus>
  </string>
  <string id="maz_desc">
    <rus>Целебная мазь от Калмыка. Помогает останавливать кровь и снижает уровень радиации.</rus>
  </string>
  <string id="lekar_kalmyak_name">
    <rus>Лекарство Калмыка</rus>
  </string>
  <string id="lekar_kalmyak_desc">
    <rus>Лекарство от Калмыка в банке из-под огурцов. Самодельное лекарство, по рецептам бабушки Калмыка, очень хорошо выводит радиацию.</rus>
  </string>
  <string id="mushroom_name">
    <rus>Мухомор</rus>
  </string>
  <string id="mushroom_desc">
    <rus>Единственный гриб, приспособившийся к условиям Зоны. В принципе съедобен, но слегка радиоактивен.</rus>
  </string>
  <string id="cigara_name">
    <rus>Сигара</rus>
  </string>
  <string id="cigara_desc">
    <rus>Добренькая сигара из настоящего кубинского табачного листа. В Зону была ввезена наёмниками и прочей контрабандой, после чего распространилась в узких кругах. Насколько вещь крепкая, настолько и редкая.</rus>
  </string>
  <string id="galets_name">
    <rus>Галеты</rus>
  </string>
  <string id="galets_desc">
    <rus>Простое и долговечное сухое печенье с длительным сроком хранения, используемые в рационе военнослужащих. Имеют плотную, твёрдую структуру, что позволяет им долго храниться без порчи. Обычно они не портятся даже в условиях повышенной влажности и высоких температур, что делает их идеальной пищей в полевых условиях. </rus>
  </string>
  <string id="beer_name">
    <rus>Пиво "Балтика"</rus>
  </string>
  <string id="beer_desc">
    <rus>Довольно популярный среди сталкеров пенный напиток, хоть и достать его в Зоне бывает непросто. Иногда помогает вспомнить о беззаботной жизни на Большой земле...</rus>
  </string>
  <string id="flaska_name">
    <rus>Фляжка с водой</rus>
  </string>
  <string id="flaska_desc">
    <rus>Фляжка с питьевой водой. Хорошо утоляет жажду и обязательна в наличии для дальних походов.</rus>
  </string>
  <string id="sweetness_name">
    <rus>Сладкий батончик</rus>
  </string>
  <string id="sweetness_desc">
    <rus>Истинное лакомство для сладкоежек и чуть ли не единственный десерт в Зоне, помогающий подсластить суровые будни сталкера.</rus>
  </string>
  <string id="box_cigara_name">
    <rus>Коробка сигар</rus>
  </string>
  <string id="box_cigara_desc">
    <rus>Добротная коробка сигар. За пределами Зоны могла бы послужить хорошим подарком.</rus>
  </string>
  <string id="antizombie">
    <rus>Антизомбин</rus>
  </string>
  <string id="enc_equipment_medi_antizombie">
    <rus>Новейшая разработка от Dharma Initiative. Она сделала прорыв в науке. Антизомбин полностью лечит от пси-излучения. Возможна также практика на ранних стадиях зомбирования, но для этого нужно произвести две инъекции. Должен иметь при себе КАЖДЫЙ сталкер. Единственный недостаток — цена.</rus>
  </string>
  <string id="milk_name">
    <rus>Сгущёнка</rus>
  </string>
  <string id="milk_desc">
    <rus>Классика довоенной консервации, ставшая настоящей находкой для сталкеров. Эта банка сгущёнки, выдержанная по ГОСТу, обладает густой кремовой текстурой и насыщенным, почти ностальгическим вкусом, способным согреть даже в холодные ночи Зоны.</rus>
  </string>
  <!--дополненные и перенесенные описания юзаемых для просмотра предметов by ALEXMANLEO (aka ALEX BOY)-->
  <string id="bloknot_pantera_name">
    <rus>Блокнот Пантеры</rus>
  </string>
  <string id="dosye_zvez_name">
    <rus>Краткое досье на Звездочёта</rus>
  </string>
  <string id="foto_kukla_name">
    <rus>Старое фото куклы</rus>
  </string>
  <string id="pilot_zapiska_name">
    <rus>Письмо пилота</rus>
  </string>
  <string id="foto_chaes_truba_name">
    <rus>Фото, сделанное пилотом вертолёта</rus>
  </string>
  <string id="foto_aver_mono_name">
    <rus>Фото группы, обстрелявшей вертолёт</rus>
  </string>
  <string id="foto_aver_zvezd_name">
    <rus>Фото главаря группы, обстрелявшей вертолёт</rus>
  </string>
  <string id="kreditka_name">
    <rus>Кредитка</rus>
  </string>
  <string id="karta_peschera_name">
    <rus>Карта Пещеры</rus>
  </string>
  <string id="recipi_bpb_name">
    <rus>Записка сталкера</rus>
  </string>
  <string id="foto_monolit_name">
    <rus>Фотография Монолита</rus>
  </string>
  <string id="foto_mozg_x16_name">
    <rus>Фотография мозга из Х-16</rus>
  </string>
  <string id="foto_kontroller_yazva_name">
    <rus>Фотография мутирующего контролёра</rus>
  </string>
  <string id="shuher_name">
    <rus>Фотография убийцы</rus>
  </string>
  <string id="kisluy_name">
    <rus>Фотография чужака</rus>
  </string>
  <string id="foto_kordon_name">
    <rus>Фотография "Деревни новичков"</rus>
  </string>
  <string id="zhena_sahara_name">
    <rus>Фотография пожилой женщины</rus>
  </string>
  <string id="taynik_mg_name">
    <rus>Фото расположения тайника на чердаке</rus>
  </string>
  <string id="zaton_karta_boloto_name">
    <rus>Обрывок карты с указанным путём</rus>
  </string>
  <string id="let_ostrov_name">
    <rus>Блокнот покойника</rus>
  </string>
  <string id="planer_karta_name">
    <rus>Фото с беспилотника</rus>
  </string>
  <string id="baza_zaton_name">
    <rus>Фото "Летающего острова"</rus>
  </string>
  <string id="foto_frits_ostrov_name">
    <rus>Фото с упавшего вертолёта</rus>
  </string>
  <string id="bloknot_view_desc">
    <rus>Блокнот можно прочитать, взяв его в руки.</rus>
  </string>
  <string id="dosye_view_desc">
    <rus>Досье можно прочитать, взяв его в руки.</rus>
  </string>
  <string id="foto_view_desc">
    <rus>Фотографию можно посмотреть, взяв её в руки.</rus>
  </string>
  <string id="pismo_view_desc">
    <rus>Письмо можно прочитать, взяв его в руки.</rus>
  </string>
  <string id="zapiska_view_desc">
    <rus>Записку можно прочитать, взяв её в руки.</rus>
  </string>
  <string id="kreditka_view_desc">
    <rus>Кредитная карта "Bank of America" номиналом в 1000000$. Кредитку можно посмотреть, взяв её в руки.</rus>
  </string>
  <string id="karta_peschera_desc">
    <rus>Старая карта Пещеры. Многие переходы уже не работают, и неизвестно, есть ли шанс их открыть. Карту можно посмотреть, взяв её в руки.</rus>
  </string>
  <string id="zaton_karta_boloto_desc">
    <rus>Обрывок карты можно посмотреть, взяв его в руки.</rus>
  </string>
  <string id="let_ostrov_desc">
    <rus>Блокнот погибшего военного. В нём — странный рисунок. Вероятно, его и искала группа, уничтоженная Норманом. Рисунок можно посмотреть, взяв блокнот в руки.</rus>
  </string>
  <string id="planer_karta_desc">
    <rus>Фото с беспилотника, с обозначенными красными полуокружностями областями. Фотографию можно посмотреть, взяв её в руки.</rus>
  </string>
  <string id="baza_zaton_desc">
    <rus>Фото "Летающего острова" с близкого расстояния. Странно, но ничего интересного на этом острове не видно. Фотографию можно посмотреть, взяв её в руки.</rus>
  </string>
  <string id="foto_frits_ostrov_desc">
    <rus>Фото с упавшего вертолёта. На ней — человек, стоящий на "Летающем острове". На кого-то он сильно похож... Фотографию можно посмотреть, взяв её в руки.</rus>
  </string>
  <string id="item_bloknot_pantera">
    <rus>Блокнот Пантеры. В нём пару фраз и набор цифр: 25190456. Блокнот можно прочитать, взяв его в руки.</rus>
  </string>
  <!--дополненные и перенесенные описания приблуд Кости by ALEXMANLEO (aka ALEX BOY)-->
  <string id="kostya_pda_name">
    <rus>ПДА из тайника Кости</rus>
  </string>
  <string id="kostya_pda_desc">
    <rus>ПДА с записями, найденный на Кордоне.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_pda2_desc">
    <rus>ПДА с записями, найденный на Свалке.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_pda3_desc">
    <rus>ПДА с записями, найденный в лаборатории Х-18.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_pda4_desc">
    <rus>ПДА с записями, найденный на заводе "Янтарь".</rus>
  </string>
  <string id="kostya_pda5_desc">
    <rus>ПДА с записями, найденный на Агропроме.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_pda6_desc">
    <rus>ПДА с записями, найденный на Армейских Складах.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_pda7_desc">
    <rus>ПДА с записями, найденный на Радаре.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_pda8_desc">
    <rus>ПДА с записями, найденный в Припяти.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_pda9_desc">
    <rus>ПДА с записями, найденный в лаборатории Х-10. \nДоступна часть кода 2-...-9-...-7.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_documents_name">
    <rus>Докладная записка по УРТ</rus>
  </string>
  <string id="kostya_documents_desc">
    <rus>"Исх. № ЧС-4897:\nРуководителю работ п\ку Оппельману.\nИспытательная группа "zx-80" пропала на полигоне в районе Забытого Леса. На связь не вышел никто. Схрон с оружием на Свалке под кодовым названием "Труп" — не распечатан. Принято решение перебазировать рабочий прототип УРТ и документацию по настройке в закрытую лабораторию Х-25, на Радаре. Двойная защита лаборатории обеспечит безопасность и сохранность прототипа. Прибор и документация выданы под личную ответственность командиру тревожной группы, прапорщику Лысюку. Дальнейшие исследования временно заморожены.\n \nНачальник исследовательской группы "zx-09": м-р Михельсон."</rus>
  </string>
  <string id="kostya_documents1_name">
    <rus>Документация по УРТ</rus>
  </string>
  <string id="kostya_documents1_desc">
    <rus>Документация по настройке и эксплуатации УРТ.</rus>
  </string>
  <string id="amk_transmutator_name">
    <rus>Трансмутатор</rus>
  </string>
  <string id="amk_transmutator_desc">
    <rus>Девайс состоит из трёх линеек слотов и двух управляющих кнопок (служебные — прокрутка и сброс — не в счёт). В средней линейке (Инв) отображается содержимое инвентаря; цифра поверх элемента означает количество предметов данного вида (по бокам — кнопки прокрутки влево-вправо). Нажатие на элемент в этой линейке помещает его в верхнюю линейку (Комп) как компонент для варки. Нажатие на элемент в "Комп" возвращает его обратно в "Инв". Справа от строки "Комп" кнопка со стрелками вниз предназначена для сброса всего содержимого линейки "Комп" назад в "Инв". В строке "Комп" одинаковые элементы отображаются в разных ячейках.\nПод верхней линейкой находится строка лимонного цвета, отображающая название аномалии. Если рядом нет аномалии (расстояние более 2 м) — строка пуста. Если аномалия есть, но для неё отсутствуют рецепты — выводится соответствующее информационное сообщение.\nВ нижней линейке (Рец) отображаются доступные рецепты для текущей аномалии в виде предполагаемого результата варки (также доступны кнопки прокрутки влево-вправо). Нажатие на элемент в "Рец" автоматически заполняет "Комп" при наличии необходимых компонентов в инвентаре. Если каких-либо компонентов не хватает — под строкой "Комп" появляется красная строка с информацией.\nКнопка "Запуск" запускает варку строго по выбранному рецепту. При отсутствии рядом аномалии запуск невозможен.\nЕсли под строкой компонентов отображается красная строка (рецепт выбран, но не хватает компонентов) — запуск невозможен до их пополнения. Варка без выбранного рецепта недоступна.\nПри совпадении рецепта, наличия всех компонентов и подходящей аномалии при нажатии на "Запуск" начинается процесс варки: артефакты из строки "Комп" удаляются из инвентаря, а запуск сопровождается миганием экрана.\nКнопка "Выход" закрывает интерфейс. Интерфейс также закрывается автоматически при неудачном запуске варки.</rus>
  </string>
  <string id="sh_remnabor_name">
    <rus>Ремонтный ящик</rus>
  </string>
  <string id="sh_remnabor_desc">
    <rus>Ящик для ремкомплектов. Починка осуществляется ремнаборами для брони и оружия. Снаряжение можно отремонтировать ремнабором в случае его состояния не ниже 60% и не выше 99%. Во время ремонта другими делами заниматься нельзя до полного окончания процесса.</rus>
  </string>
  <string id="amk_metka">
    <rus>GPS-маячок</rus>
  </string>
  <string id="enc_amk_metka">
    <rus>GPS-маячок, время работы 10 дней. В Зоне появился не так давно, но пользуется бешеной популярностью за счёт универсальности и приемлемой цены. Изначально опытный образец был завезён на территорию "Долга" для демонстрации и заключения сделки на поставку крупных партий таких маячков. Однако "случайная" пропажа тестовой версии накануне встречи представителей обеих сторон дала глубокую трещину в отношениях с поставщиком. Долгие и взаимовыгодные отношения Воронина и Сахарова пришлись тут как нельзя кстати, и с помощью местного торговца опытный образец маячка попал в руки учёных полевой лаборатории, что на Янтаре. Там же он был модернизирован, а также поставлен на массовое производство для нужд всех страждущих. Оригинальная версия не сохранилась в связи с прямой модернизацией опытного образца. Модернизированная версия отличается в положительную сторону тем, что позволяет ставить цифровую подпись на маячке (кириллица, к сожалению, не поддерживается) и синхронизировать её с ПДА владельца. На базе исследований системы защиты от пси-воздействия учёные добились того, что маячок не даёт помех, и обнаружение его сторонним человеком практически невозможно. Учитывая тот факт, что GPS-маячок производится собственными силами лаборатории Сахарова, то и цены учёного более приемлемые, нежели у перекупщиков.</rus>
  </string>
  <string id="guitar_actor_name">
    <rus>Гитара</rus>
  </string>
  <string id="guitar_actor_desc">
    <rus>Шестиструнная гитара. Не концертный вариант, но вполне можно ударить по струнам. Помогает сохранить душевное равновесие.</rus>
  </string>

  <!-- quest items by mole -->
  <string id="wolf_zapiska_name">
    <rus>Бумага должника</rus>
  </string>
  <string id="wolf_zapiska_desc">
    <rus>Измятый листок с неразборчивыми записями. Судя по всему, содержат какие-то важные сведения, представляющие интерес для Волка.</rus>
  </string>
  <string id="garik_task_note_name">
    <rus>Записка</rus>
  </string>
  <string id="garik_task_note_desc">
    <rus>Какая-то записка... Нужно забрать, чтобы прочитать.</rus>
  </string>
  <string id="garik_task_note_translate_desc">
    <rus>"Мой ПДА сломался — связаться ни с кем не могу, также не могу и вести записи. Поэтому оставляю эту записку. За мной увязались бандиты, а коробка с посылкой для Гарика оказалась чертовски неудобной, чтобы с ней бегать и скрываться от погони. Пришлось скинуть коробку в тайнике на Агропроме в каком-то тоннеле. Хер его знает, как я здесь оказался, здорово они меня погоняли... Но, так или иначе, от погони я оторвался и заночую здесь."</rus>
  </string>
  <string id="garik_task_note2_name">
    <rus>Вторая записка</rus>
  </string>
  <string id="garik_task_note2_desc">
    <rus>Перевёрнутая записка. Нужно взять с собой.</rus>
  </string>
  <string id="garik_task_note2_translate_desc">
    <rus>"Если читаешь это, значит, ты выжил. Тех гопников, которые меня преследуют, должно было порвать на кусочки. Ну что ж, враг ты или нет, но ты влез в мой тайник и не помер от моего взрывпакета. Возможно, меня уже нет в живых или я далеко отсюда... Ты, наверное, ожидал найти здесь кое-какую коробку? Коробки здесь нет и не было. Прогуляйся к бункеру учёных на Янтаре и поговори с "наукой", я им оставил посылочку. Если ты хороший человек, то отнеси посылку охраннику в баре "100 Рентген", Гариком кличут. А если ты говна кусок, то можешь подавиться этой посылкой."</rus>
  </string>
  <string id="garik_task_sweets_box_name">
    <rus>Коробка сладостей</rus>
  </string>
  <string id="garik_task_sweets_box_desc">
    <rus>Картонная коробка, плотно набитая конфетами, шоколадными батончиками, печеньем, халвой и прочими сладостями, от которых портятся зубы. Нужно доставить Гарику в бар "100 Рентген".</rus>
  </string>
  <string id="muzikant_notepad_name">
    <rus>Блокнот Музыканта</rus>
  </string>
  <string id="muzikant_notepad_desc">
    <rus>Блокнот с записями Музыканта. Здесь есть заметки о местонахождении музыкальных флешек. Оказывается, часть из них он уже раздал заказчикам, а часть припрятал. \nВсю подробную информацию, на всякий, занёс себе в ПДА: вкладка "Журнал", раздел "Поиск плеера и флешек с музыкой".</rus>
  </string>
  <string id="package_wood_box_name">
    <rus>Посылка Бармену</rus>
  </string>
  <string id="package_wood_box_desc">
    <rus>Тяжёлый деревянный ящик с посылкой от Дэна для Бармена. Необходимо доставить в бар "100 Рентген".</rus>
  </string>
  <string id="sak_zapiska_name">
    <rus>Записка Сяка</rus>
  </string>
  <string id="sak_zapiska_desc">
    <rus>Записка от Сяка, предназначенная Ворону. За неё последний передаст местоположение музыкальной флешки Сяка.</rus>
  </string>
  <string id="zhmot_ammobox_name">
    <rus>Ящик с провизией</rus>
  </string>
  <string id="zhmot_ammobox_desc">
    <rus>Найденный ящик с провизией, который нужно доставить Кэпу на "Барьер".</rus>
  </string>
  <string id="guard_arsenal_drink_name">
    <rus>Дурь</rus>
  </string>
  <string id="guard_arsenal_drink_desc">
    <rus>Бутылёк с дурью. Нужно отнести охраннику склада с арсеналом на базе "Свободы".</rus>
  </string>
  <string id="courier_papers_name">
    <rus>Научный доклад №4</rus>
  </string>
  <string id="courier_papers_desc">
    <rus>Научный доклад №4 из НИИ КП, который нужно доставить торговцу на Кордоне.</rus>
  </string>
  <string id="courier_papers_hint_name">
    <rus>Записка курьера</rus>
  </string>
  <string id="courier_papers_hint_desc">
    <rus>Смятая бумага, от руки написано:\n"Оставил в каком-то тракторе или бульдозере на Агропроме. Ну ты в теме — разберёшься сам."</rus>
  </string>

  <!-- quest items by nemrude -->
  <string id="obshchak_box_name">
    <rus>Общак бандитов</rus>
  </string>
  <string id="obshchak_box_desc">
    <rus>Целый ящик неправедно нажитого добра. Тяжёлый, как чувство вины за многие загубленные души.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_pda10_desc">
    <rus>ПДА с записями, найденный на ЧАЭС-2.</rus>
  </string>
  <string id="kalter_ammobox_name">
    <rus>Ящик с патронами</rus>
  </string>
  <string id="kalter_ammobox_desc">
    <rus>Найденный ящик с патронами, который нужно доставить Димону-Кальтеру.</rus>
  </string>
  <string id="btr82_key_name">
    <rus>Ключ от БТР-82</rus>
  </string>
  <string id="btr82_key_desc">
    <rus>Ключ от БТР-82 с Агропрома.</rus>
  </string>
  <string id="sak_military_stalker_item_name">
    <rus>Рюкзак для Шерстюка</rus>
  </string>
  <string id="sak_military_stalker_item_desc">
    <rus>Рюкзак с хабаром для прапорщика Шерстюка.</rus>
  </string>
  <string id="kanistra_name">
    <rus>Канистра, 10 л.</rus>
  </string>
  <string id="puz_bloodsuckers_jaw_uniq">
    <rus>Щупальца уникального кровососа</rus>
  </string>
  <string id="puz_bloodsuckers_jaw_uniq_desc">
    <rus>Щупальца уникального, мутирующего кровососа из Забытого Леса.</rus>
  </string>
  <string id="sviblov_ptrd_name">
    <rus>ПТРД</rus>
  </string>
  <string id="sviblov_ptrd_desc">
    <rus>Перед Великой Отечественной войной значение противотанковых ружей недооценивалось, так как резонно считалось, что будущее за танками с толстой бронёй, против которой бессильны 45-ти и даже 76-ти милиметровые пушки. Но войска Рейха наступали, имея в своем составе множество разной и далеко не всегда первоклассной техники — устаревших танков Pz.I и Pz.II, а также трофейных французских танков "Рено". Противотанковая артиллерия же далеко не всегда оказывалась там и тогда, где в ней была нужда, и пехота зачастую оставалась с танками один на один. Существовавшее на тот момент противотанковое ружьё Рукавишникова было очень сложным и дорогим в производстве, а таких ружей требовалось на фронте очень много и очень срочно. Поэтому в июле 1941 года правительством было дано задание двум видным оружейным конструкторам — Дегтярёву и Симонову — на разработку противотанковых ружей. Оба ружья были разработаны в 22-х дневный срок и уже 29 августа 1941 года приняты на вооружение. \nПротивотанковое ружьё Дегтярева оказалось проще, технологичнее и дешевле пятизарядного магазинного ружья Симонова. Оно было однозарядным, энергия отдачи обеспечивала автоматическое открывание затвора и выброс гильзы через нижнее окно при выстреле, что положительно сказывалось на скорострельности. Для уменьшения отдачи применялся амортизированный приклад и дульный тормоз, поглощавший до 60% отдачи. Простота конструкции способствовала быстрому освоению на производстве — уже к концу 1941 года было произведено почти 18000 ПТРД, а к концу 1942 — почти 190000. \nПосле 1942 года, с появлением у Вермахта тяжёлых танков, противотанковые ружья постепенно потеряли своё значение, но до конца войны успешно применялись для борьбы с бронетранспортёрами и огневыми точками.</rus>
  </string>
  <string id="uaz_commander_key_name">
    <rus>Ключ от УАЗика</rus>
  </string>
  <string id="uaz_commander_key_desc">
    <rus>Ключ от УАЗика командира с Агропрома.</rus>
  </string>
  <string id="flight_log_desc">
    <rus>Регистрационный журнал с отметками о полётах. Некоторые страницы залиты грязью и кровью, но на сохранившихся видны записи о маршрутах и грузе. Кажется, в них упоминается ещё один вертолёт...</rus>
  </string>
  <string id="flight_log_name">
    <rus>Журнал полётов</rus>
  </string>
  <string id="helicopter_case_desc">
    <rus>Стальной, несгораемый кейс с кодовым замком. На его поверхности видны царапины и следы от ударов, но конструкция кажется неразрушимой.</rus>
  </string>
  <string id="helicopter_case_name">
    <rus>Стальной кейс</rus>
  </string>
  <string id="case_kod_bloknot_desc">
    <rus>Изношенный блокнот в кожаной обложке с эмблемой военного подразделения. Некоторые страницы покрыты грязью и залиты кровью, но в нём сохранились записи о грузе, маршруте и инструкциях для экипажа. На одной из страниц — код, связанный с важным контейнером.</rus>
  </string>
  <string id="case_kod_bloknot_name">
    <rus>Блокнот военных</rus>
  </string>
  <string id="item_tolik_chasy_desc">
    <rus>Старые, но надёжные карманные часы. Простая, крепкая модель без излишеств — такие легко могли пройти сквозь годы и пережить не одно испытание.</rus>
  </string>
  <string id="item_tolik_chasy">
    <rus>Часы Толика</rus>
  </string>
  <string id="zapiska_perehod_desc">
    <rus>Записка с информацией по переходу с ЧАЭС-2 на АТП.</rus>
  </string>
  <string id="zapiska_perehod_name">
    <rus>Записка с информацией</rus>
  </string>
  <string id="gorbun_pda_desc">
    <rus>ПДА с личной информацией сталкера по прозвищу Горбун.</rus>
  </string>
  <string id="gorbun_pda_name">
    <rus>ПДА Горбуна</rus>
  </string>
  <string id="quest_tushkano_cocoon_description">
    <rus>Эмбрион неизвестного происхождения. Как кот в мешке. Опасное затеяли мы дело. Шутки шутками, а если это эмбрион кровососа или псевдогиганта? Тут уже не до ликёра будет. Но кто не рискует, тот не пьёт шампанского и не запивает вино ликёром.</rus>
  </string>
  <string id="quest_tushkano_cocoon_name">
    <rus>Неизвестный эмбрион</rus>
  </string>
  <string id="baileys_desc">
    <rus>Сливочный вкус довоенной роскоши. Такие бутылки в Зоне — как золотые самородки: хранят за пазухой, а открывают в редкие вечера, когда можно забыть, где ты, и что тут вообще происходит.</rus>
  </string>
  <string id="baileys_name">
    <rus>Ликёр "Бейлис"</rus>
  </string>
  <string id="white_wine_desc">
    <rus>Редкая находка в Зоне. Тонкий аромат, слабая кислинка и мгновенный прилив тепла. Пьют медленно, словно вспоминая о том, что когда-то было за периметром — мир, где вино не стоило целой пачки патронов. </rus>
  </string>
  <string id="white_wine_name">
    <rus>Белое вино</rus>
  </string>
  <string id="generator_oil_name">
    <rus>Канистра с маслом</rus>
  </string>
  <string id="generator_oil_desc">
    <rus>Пластиковая канистра с моторным маслом. Объём — 5 литров. Пригодится для запуска генератора.</rus>
  </string>
  <string id="generator_candle_name">
    <rus>Свеча зажигания</rus>
  </string>
  <string id="generator_candle_desc">
    <rus>Небольшая, но крайне важная деталь для запуска двигателя. Без неё ни один генератор не заведётся — искра нужна, как воздух. Судя по состоянию, ещё послужит, если не сгниёт в рюкзаке раньше времени.</rus>
  </string>
  <string id="strelok_bloknot_name">
    <rus>Блокнот Стрелка</rus>
  </string>
  <string id="strelok_bloknot_desc">
    <rus>Потрёпанный блокнот, исписанный неровным почерком. Для постороннего — просто набор цифр и странных фраз, но для того, кто знает, как их использовать — ключ к передвижению по самым опасным местам Зоны. Среди обычных заметок и непонятных пометок встречаются важные сведения — координаты переходов между ЧАЭС-1 и ЧАЭС-2 в обе стороны.</rus>
  </string>
  <string id="tech_materials_rosin">
    <rus>Банка канифоли</rus>
  </string>
  <string id="tech_materials_rosin_desc">
    <rus>Банка канифоли, используемой при пайке. Редкая вещь в Зоне: как правило, части сломавшихся предметов здесь соединяют изолентой.</rus>
  </string>
  <string id="tech_materials_capacitor">
    <rus>Упаковка конденсаторов</rus>
  </string>
  <string id="tech_materials_capacitor_desc">
    <rus>Упаковка конденсаторов, которые сами по себе не так уж редки в Зоне. Но заявленная на данных деталях ёмкость настолько высока, что трудно представить их предназначение.</rus>
  </string>
  <string id="tech_materials_textolite">
    <rus>Текстолитовая основа</rus>
  </string>
  <string id="tech_materials_textolite_desc">
    <rus>Текстолит — основа печатной платы. Ощущения, испытываемые радиотехником-любителем при виде нетронутой текстолитовой плиты, сравнимы разве что с ощущениями писателя над чистым листом.</rus>
  </string>
  <string id="tech_materials_transistor">
    <rus>Коробка транзисторов</rus>
  </string>
  <string id="tech_materials_transistor_desc">
    <rus>Коробка качественных транзисторов — полупроводниковых деталей, способных генерировать, преобразовать и усиливать электрические колебания. Предел мечтаний радиотехника, если такого чудом занесёт в Зону.</rus>
  </string>
  <string id="tech_materials_wire">
    <rus>Моток медной проволоки</rus>
  </string>
  <string id="tech_materials_wire_desc">
    <rus>Медь является отличным проводником — и, по совместительству, ценным цветным металлом. Ввиду данного факта такая проволока представляет собой большую редкость: все имевшиеся запасы меди в Зоне были найдены и сданы во вторсырьё ещё в середине 1990-х.</rus>
  </string>
  <string id="car_candle_name">
    <rus>Свеча зажигания</rus>
  </string>
  <string id="car_candle_desc">
    <rus>Небольшая, но крайне важная деталь для запуска двигателя. Без неё машина и метра не проедет — искра в цилиндрах решает всё. Судя по состоянию, ещё послужит, если не сгниёт в рюкзаке раньше времени.</rus>
  </string>
  <string id="wheel_moskvich_name">
    <rus>Колесо от "Москвича"</rus>
  </string>
  <string id="wheel_moskvich_desc">
    <rus>Исправное колесо с "Москвича". Тяжёлое, но вполне пригодное для установки на машину. Без такого далеко не уедешь — одно пробито, и техника превращается в недвижимость.</rus>
  </string>
  <string id="moskvich_battery_name">
    <rus>Автомобильный аккумулятор</rus>
  </string>
  <string id="moskvich_battery_desc">
    <rus>Обычный автомобильный аккумулятор. Без него любая машина — груда металлолома. Этот ещё держит заряд, так что при случае может пригодиться для техники или самодельных устройств.</rus>
  </string>
  <string id="wheel_wrench_name">
    <rus>Баллонный ключ</rus>
  </string>
  <string id="wheel_wrench_desc">
    <rus>Простой, но незаменимый инструмент. С его помощью можно снять или закрепить колесо.</rus>
  </string>
  <string id="quest_suvorotka_name">
    <rus>Сыворотка</rus>
  </string>
  <string id="quest_suvorotka_desc">
    <rus>Таблетки сыворотки. Являются почти универсальным антидотом, превосходя все известные аптечки и прочие препараты. Помимо этого, является отличным средством для заживления ран и лечения различных болезней. Хорошо снимает похмельный синдром. Таблетки крайне редки и имеют высокую стоимость.</rus>
  </string>
  <string id="tchnical_note_name">
    <rus>Техническое примечание</rus>
  </string>
  <string id="tchnical_note_desc">
    <rus>В дневнике полно записей о мелочах и рутине, но есть и важная пометка: \n"Электронные замки лаборатории подключены к основному контуру энергоснабжения. Резервный генератор используется только для питания освещения и вспомогательных систем. В случае отключения резервного генератора замки будут продолжать работать в штатном режиме."</rus>
  </string>
  <string id="lim_pkm_trenoga_name">
    <rus>Стационарный ПКМ</rus>
  </string>
  <string id="lim_pkm_trenoga_desc">
    <rus>Тяжёлый пулемёт Калашникова, установленный на триноге. Надёжное средство обороны в Зоне, способное удерживать врага на расстоянии длительное время. Высокая скорострельность и устойчивость делают его грозным оружием против толпы мутантов или вооружённых противников.</rus>
  </string>
  <string id="damper_name">
    <rus>Демпфер</rus>
  </string>
  <string id="damper_desc">
    <rus>Компактный электронный модуль. Позволяет подключиться к системе "Рубеж" и полностью вывести её защитный контур из строя.</rus>
  </string>
  <string id="timing_chip_name">
    <rus>Микросхема синхронизации</rus>
  </string>
  <string id="timing_chip_desc">
    <rus>На первый взгляд — стандартная микросхема для синхронизации сигналов. В руках умельца она может стать ключевым элементом сложного электронного устройства, способного взаимодействовать с системами защиты.</rus>
  </string>
  <string id="management_controller_name">
    <rus>Управляющий контроллер</rus>
  </string>
  <string id="management_controller_desc">
    <rus>Обычный управляющий контроллер, широко используемый в электронике. В сочетании с другими компонентами он позволяет создать сложное устройство, способное управлять работой систем защиты.</rus>
  </string>
  <string id="power_supply_name">
    <rus>Компактный аккумулятор</rus>
  </string>
  <string id="power_supply_desc">
    <rus>Компактный аккумулятор, способный долго удерживать заряд и питать нестандартные электронные схемы. Подойдёт для самодельных устройств и полевых экспериментов.</rus>
  </string>
  <string id="zat_unknown_pda_name">
    <rus>Неизвестный ПДА</rus>
  </string>
  <string id="zat_unknown_pda_desc">
    <rus>ПДА, найденный на Затоне. Помимо прочей, пока малопонятной информации, содержит координаты переходов между Затоном и ЧАЭС-1 в обе стороны, а также местоположение укрытий от выброса на территории Затона.</rus>
  </string>
  <string id="kudrin_flash_name">
    <rus>Неизвестная флеш-карта</rus>
  </string>
  <string id="kudrin_flash_desc">
    <rus>Флешка, найденная на месте встречи учёных и наёмников в Восточной Припяти. Что на ней записано — неизвестно, проверить содержимое без ноутбука или терминала невозможно.</rus>
  </string>
  <string id="zapiska_deda_zapadlo_name">
    <rus>Записка</rus>
  </string>
  <string id="zapiska_deda_zapadlo_desc">
    <rus>"Если ты читаешь эту записку, значит, нашёл мой рюкзак. Поздравляю, только я хабар в другое место заныкал. Тебе не достать — кишка тонка, отмычка ты лопоухая! \n\nС уважением, дед Западло."</rus>
  </string>
  <string id="btr82_battery_name">
    <rus>Аккумулятор</rus>
  </string>
  <string id="btr82_battery_desc">
    <rus>Обычный свинцово-кислотный автомобильный аккумулятор. Тяжёлый, не самый современный, но надёжный.</rus>
  </string>
  <string id="btr82_repair_kit_name">
    <rus>Ремонтный ящик</rus>
  </string>
  <string id="btr82_repair_kit_desc">
    <rus>Полевой ремонтный комплект. Внутри — инструменты, крепёж, кабели, герметики и всё, что может понадобиться для экстренного восстановления техники.</rus>
  </string>
  <string id="lukash_btr82_key_name">
    <rus>Ключ к БТР-82</rus>
  </string>
  <string id="lukash_btr82_key_desc">
    <rus>Ключ к БТР-82 с Красного Леса.</rus>
  </string>
  <string id="quest_full_map_name">
    <rus>Собранная карта</rus>
  </string>
  <string id="quest_full_map_desc">
    <rus>Все куски сложены воедино. Похоже это план Восточной Припяти. На каждом из них отмечены буквы: "S", "G", "S", "O", "N", "R" — это шифр. Круг, нанесённый на одном из фрагментов, указывает на здание школы. Именно там находится нанокостюм "Последнего дня". Что ж, для начала стоит проверить это место, а дальше — по обстановке.</rus>
  </string>
  <string id="quest_piece_map_6_name">
    <rus>Обрывок карты №6</rus>
  </string>
  <string id="quest_piece_map_6_desc">
    <rus>Фрагмент плана с изображением части крупного здания и прилегающей территории. Бумага потёрта и местами испачкана, края неровно оборваны. На поверхности видна буква "R", нанесённая красной краской.</rus>
  </string>
  <string id="quest_piece_map_5_name">
    <rus>Обрывок карты №5</rus>
  </string>
  <string id="quest_piece_map_5_desc">
    <rus>Фрагмент карты, покрытый брызгами крови. Видны линии дорог и небольшие постройки. Вверху грубо обведён кругом участок территории, словно кто-то пытался выделить важное место. На краю заметна вторая буква "N".</rus>
  </string>
  <string id="quest_piece_map_4_name">
    <rus>Обрывок карты №4</rus>
  </string>
  <string id="quest_piece_map_4_desc">
    <rus>Часть плана с изображением длинного здания. Бумага сильно повреждена, словно побывала в грязи или под воздействием времени. Красной краской отмечена буква "O".</rus>
  </string>
  <string id="quest_piece_map_3_name">
    <rus>Обрывок карты №3</rus>
  </string>
  <string id="quest_piece_map_3_desc">
    <rus>Потрёпанный кусок схемы, на котором различимы контуры местности. Поверхность залита пятнами крови, частично скрывающими детали. Рядом видна буква "S", выведенная красной краской.</rus>
  </string>
  <string id="quest_piece_map_2_name">
    <rus>Обрывок карты №2</rus>
  </string>
  <string id="quest_piece_map_2_desc">
    <rus>Фрагмент карты с очертаниями зданий и дорог. Бумага испачкана кровью, а также неровно выведена буква "G".</rus>
  </string>
  <string id="quest_piece_map_1_name">
    <rus>Обрывок карты №1</rus>
  </string>
  <string id="quest_piece_map_1_desc">
    <rus>Старый, пожелтевший кусок бумаги с фрагментом плана местности. В углу размазанные пятна, похожие на кровь. Красной краской выведена буква "S". На задней стороне написано:\n\n"Странник, если ты читаешь это — вероятно, меня уже нет в живых.\nЯ не знаю, кем ты был до этого момента и что привело тебя сюда, но раз ты держишь этот клочок бумаги — ты уже стал частью моего пути.\nЯ спрятал шесть тайников. Один из них ты уже нашёл. В каждом из оставшихся ты обнаружишь такой же обрывок — часть плана. Только собрав их все, ты сможешь увидеть полную картину.\nПервый путь ведёт туда, где земля всё ещё помнит запах скота и пепла... старая ферма в Тёмной Долине. Там ты сможешь отыскать первый фрагмент карты.\nСледующий тайник скрыт глубже — в туннеле в Красном Лесу. Там темно даже днём, и тишина давит сильнее любого шума. Если пойдёшь туда — не оборачивайся.\nТретий тайник спрятан в самом сердце мёртвой станции. В центральной части ЧАЭС-2 поднимись на крышу здания и осмотрись внимательнее — там есть телепорт. Он приведёт тебя к заветному тайнику.\nЕщё один обрывок лежит на высоте, на виду у тех, кто привык смотреть только вперёд. На крыше КПП на Юпитере ты найдёшь нужный тебе фрагмент — если, конечно, сможешь добраться.\nИ, наконец, город, который не отпускает — Лиманск. Среди мёртвых домов найди балкон рядом со стройкой и старым автобусом. Там тебя ждёт последний фрагмент.\nКогда фрагменты соединятся, перед тобой откроется карта. Она укажет на место, которое я скрывал от всех... место, где тебя будет ждать броня "Последнего дня".\nНа каждом обрывке есть буква. Ты мог уже заметить одну. Они не случайны. Это не просто метки и не подписи. Собрав их вместе, ты получишь нечто большее, чем просто слово — ты получишь ключ.\nЯ не успел закончить то, что начал. Возможно, ты сможешь. А может, повторишь мою ошибку.\nЕсли ты чувствуешь страх — не иди дальше. Если же нет... значит, ты уже потерян так же, как и я. Прощай, странник. И пусть тебе хватит сил дойти до конца... чего бы он ни стоил."</rus>
  </string>
  <string id="old_receiver_name">
    <rus>Старый радиоприёмник</rus>
  </string>
  <string id="old_receiver_desc">
    <rus>Потрёпанный временем приёмник, собранный из деталей разных устройств. Видно, что пережил не один десяток разборок и ремонтов, но всё ещё держится.</rus>
  </string>
  <string id="box_toolkit1_name">
    <rus>Инструменты для грубой работы</rus>
  </string>
  <string id="box_toolkit1_desc">
    <rus>Набор инструментов "Юный техник". Вряд ли подойдёт для работы, в которой нужна тонкость, но в условиях тотальной нехватки инструментов в Зоне может пригодиться экономному технику.</rus>
  </string>
  <string id="box_toolkit2_name">
    <rus>Инструменты для тонкой работы</rus>
  </string>
  <string id="box_toolkit2_desc">
    <rus>Неплохой набор инструментов. Судя по всему, тщательно подобран опытным мастером "под себя, родного". Несмотря на годы, весь инструментарий хорошо сохранился.</rus>
  </string>
  <string id="box_toolkit3_name">
    <rus>Инструменты для калибровки</rus>
  </string>
  <string id="box_toolkit3_desc">
    <rus>Профессиональный набор инструментов для тонкой доводки оборудования. Надпись на ящике гласит, что набор произведён в ГДР. Того, что включено в комплект, достаточно для проведения почти любых работ по настройке и калибровке.</rus>
  </string>
  <string id="b303_door_key_name">
    <rus>Металлический ключ</rus>
  </string>
  <string id="b303_door_key_desc">
    <rus>Небольшой металлический ключ с потёртой поверхностью. На нём видны следы долгого использования, а зубцы слегка сточены. Похоже, он подходит к какой-то старой двери.</rus>
  </string>
  <string id="jup_tchnical_note_name">
    <rus>Приказ №3304</rus>
  </string>
  <string id="jup_tchnical_note_desc">
    <rus>"В соответствии с установленным планом снабжения, поставки инструментов будут осуществляться через Путепровод с последующей транспортировкой в восточную часть города Припять.\n \nНастоящим приказом также предусмотрена доставка части инструментов, предназначенных для проведения калибровочных работ, в здание КБО. Ответственным подразделениям обеспечить своевременную разгрузку, учёт и передачу оборудования в эксплуатацию, согласно установленным нормам и требованиям. \n \nОтветственный: А.С. Кравченко"</rus>
  </string>
  <string id="jup_monster_scaner">
    <rus>Сканер присутствия мутантов</rus>
  </string>
  <string id="jup_monster_scaner_desc">
    <rus>Комплекс из сканера аномальной активности, датчика присутствия мутантов (ограниченного радиуса действия) и блока записи. Прибор снабжён автоматическим выключателем, который срабатывает после накопления определённого количества данных.</rus>
  </string>
  <string id="jup_anomal_scaner">
    <rus>Сканер аномальной активности</rus>
  </string>
  <string id="jup_anomal_scaner_desc">
    <rus>В корпусе прибора воедино собраны детектор артефактов, аккумулятор и мощный передатчик. Эта штука должна сканировать аномалии, определяя количество и тип появившихся в них артефактов. Вся полученная информация должна автоматически пересылаться в бункер учёных.</rus>
  </string>
  <string id="kontroler_chip_name">
    <rus>Экспериментальный чип</rus>
  </string>
  <string id="kontroler_chip_desc">
    <rus>Специальный имплант, извлечённый из черепа подопытного контролёра. Устройство содержит телеметрию, результаты наблюдений и запись изменений, возникших после серии научных экспериментов. Для обычного сталкера эта штука бесполезна, а вот учёные готовы многое за неё отдать.</rus>
  </string>
  <string id="provisions_box_name">
    <rus>Ящик с провизией</rus>
  </string>
  <string id="provisions_box_desc">
    <rus>Ящик с провизией. Внутри можно найти различные продукты и напитки, необходимые для поддержания жизнедеятельности.</rus>
  </string>
  <string id="bonesetter_sumka_name">
    <rus>Медицинская сумка</rus>
  </string>
  <string id="bonesetter_sumka_desc">
    <rus>Старая, но добротная медицинская сумка. Внутри аккуратно разложены инструменты, препараты и всякие врачебные мелочи.</rus>
  </string>
  <string id="item_desert_eagle_name">
    <rus>"Пустынный орёл" Хога</rus>
  </string>
  <string id="item_desert_eagle_desc">
    <rus>Этот пистолет пережил немало передряг и одну крайне унизительную встречу с голодной плотью. Он был подарен владельцу братом перед дорогой в Зону, поэтому его ценность измеряется не только калибром и мощностью. Потёртый, но полностью исправный, он остаётся дорогой сердцу реликвией, которую Хог мечтает вернуть любой ценой.</rus>
  </string>

</string_table>