<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="esc_direction_fire">
    <rus>Не дёргаемся, атакуем строго по моей команде.</rus>
  </string>
  <string id="esc_fanat_victory">
    <rus>Победа!!! Все кто жив — подойти ко мне. Меченый, ходи сюда, говорить будем.</rus>
  </string>
  <string id="esc_return_dv">
    <rus>Здорово, Меченый, рад, что ты жив да ещё заглянул к нам на огонёк. Заскочи, поболтаем. Очередное дельце наклёвывается.</rus>
  </string>
  <string id="esc_tutorial_end">
    <rus>Отлично, задание выполнил. Будем считать, что курсы "взлёт-посадка" ты прошёл.</rus>
  </string>
  <string id="esc_wolf_thanks">
    <rus>Меченый, теперь тебе проход в лагерь открыт. Подходи, пообщаемся.</rus>
  </string>
  <string id="escape_fox_quest">
    <rus>Меченый, кстати о Стрелке. Пришёл сталкер из глубокого рейда, Лисом кличут. Ему, видимо, худо пришлось — просит о помощи. Он на хвосте каких-то тварей притащил, говорит, что долго не продержится. Он, возможно, знает о Стрелке. Так что бегом к нему, даю координаты.</rus>
  </string>
  <string id="escape_stalker_death">
    <rus>Облажался ты, Меченый. Хоть в этом и нет твоей вины, но ребята погибли. В Зоне часто так бывает. Так или иначе — проверку ты прошёл. Возвращайся, поговорим по существу.</rus>
  </string>
  <string id="escape_stalker_helped">
    <rus>Молодец, Меченый. Если так будешь продолжать, то заведёшь много друзей. Зайди ко мне, поговорим по-деловому.</rus>
  </string>
  <string id="escape_stalker_killed">
    <rus>Ну, Меченый, зря ты так. Так или иначе, проверку ты прошёл, а вот с Волком и его бригадой теперь сам разбирайся, как знаешь. В общем, я тебя жду, дело есть.</rus>
  </string>
  <string id="info_esc_give_agroprom_task">
    <rus>Меченый. Военные раскопали кое-что в НИИ "Агропром". А в этом заинтересован я, да и ты, наверное, тоже. Нужно достать информацию и отнести Бармену в бар сталкеров. Действуй.</rus>
  </string>
  <string id="tips_esc_trader_about_anomalies">
    <rus>Осторожней! Ты рядом с аномалиями. Используй болты, чтобы определить их границы.</rus>
  </string>
  <string id="tips_esc_trader_about_pda">
    <rus>Нажми кнопку Контакты ($$ACTION_CONTACTS$$). В контактах и на мини-карте на лицевом визоре ты видишь людей в радиусе 250 метров с включенными КПК. Там указывается их отношение к тебе. Будь внимателен, если там появляются враги. Впрочем, бандиты и, гы-гы, мутанты не включают обычно КПК. Так что будь внимателен в Зоне.</rus>
  </string>
  <string id="tips_esc_trader_activate_map">
    <rus>Для того чтобы активировать карту, нажмите ($$ACTION_MAP$$).</rus>
  </string>
  <string id="tips_esc_trader_activate_pda">
    <rus>Для того чтобы активировать КПК, нажмите ($$ACTION_ACTIVE_JOBS$$).</rus>
  </string>
  <string id="tips_esc_trader_how_to_talk">
    <rus>Для того чтобы поговорить с кем-либо, наведите на него прицел и нажмите ($$ACTION_USE$$).</rus>
  </string>
  <string id="tips_esc_trader_quest_1">
    <rus>Найдите артефакт в месте, отмеченном на карте, и принесите торговцу.</rus>
  </string>
  <string id="tutorial_flash_anomaly_alarm">
    <rus>Меченый, смотри внимательней. В следующий раз на её месте можешь быть ты!</rus>
  </string>
  <string id="tutorial_trader_give_medikit">
    <rus>Дай аптечку этому придурку.</rus>
  </string>
  <string id="tutorial_trader_look_vagon">
    <rus>Меченый!!! Чёрт с ним, с артефактом, позднее занесёшь. Беги к вагончику у дороги, там моим людям помощь нужна! Додумались, придурки, вертолёт обстрелять. Координаты я тебе скинул.</rus>
  </string>
  <string id="tutorial_trader_search_corpses">
    <rus>Обыщи трупы, там может быть что-нибудь полезное.</rus>
  </string>
</string_table>