<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

<!-- Описание квестов -->

    <string id="agro_kill_night_bloodsucker_desc">
        <rus>На Агропроме преимущественно по ночам охотится матёрый кровосос, он уже убил нескольких людей Крота. Следует прийти на Агропром в указанное Кротом место и дождаться 22 часов, после чего предположительно появится кровосос. Говорят, что он крайне живучий и убить его будет непросто. Если всё получится и кровосос будет убит, Крот отдаст свою музыкальную флешку.</rus>
    </string>

    <string id="arhara_music_flash_kill_target_desc">
        <rus>В обмен на музыкальную флешку Архара предложил убить своего недруга. Нужно отправиться на Дикую Территорию, там отыскать сталкера по прозвищу Жрец и убить его.</rus>
    </string>

    <string id="storyline_escape_lager_volk_first_task_desc">
        <rus>Волк, лидер сталкеров в "Деревне новичков", дал поручение убить кабанов к востоку от дороги, что рядом с самой деревней. Это поможет заработать некоторое доверие у сталкеров в деревне. Вместе с поручением Волк дал обрез, который необходимо потом вернуть обратно, и боеприпасы.</rus>
    </string>

    <string id="storyline_esc_petruha_ammo_desc">
        <rus>Нужно принести Петрухе для его ТОЗа 4 пачки специальных бронебойных патронов 12 калибра. Говорят, на Кордоне эти патроны — редкость.</rus>
    </string>

    <string id="storyline_esc_nimble_request_desc">
        <rus>Шустрый попросил принести ему артефакт из аномалии "Электра". Эти аномалии есть в тоннеле под ж/д насыпью. Вероятно, стоит поискать там.</rus>
    </string>

    <string id="storyline_bar_room_inventory_box_desc">
        <rus>Бармен пообещал дать доступ к охраняемому сейфу взамен на одно дело. Нужно сходить на Кордон и возле элеватора встретиться с человеком, у которого есть некие важные бумаги с научными трудами. Эти бумаги придётся выторговать или отобрать силой и отнести заказчику.</rus>
    </string>

    <string id="storyline_kuznetsov_task_desc">
        <rus>Нужно принести Кузнецову два артефакта — "Медуза" и "Кровь камня". Один из них лежит в овраге со всяким хламом, что севернее "Деревни новичков", другой на востоке от деревни, за дорогой, где-то среди камней. Надо будет поискать.</rus>
    </string>

    <string id="storyline_wolf_task_desc">
        <rus>Волк попросил сходить к тоннелю, что на востоке от КСП "Автомобилист", и осмотреть местность. Есть информация, что его должник там что-то припрятал. Стоит опасаться местных мутантов, вероятно, там находящихся.</rus>
    </string>

    <string id="storyline_garik_task_desc">
        <rus>Гарик заказал себе большую коробку сладостей, но курьер в назначенное время не явился. По просьбе Гарика нужно осмотреть предполагаемое место, где тот мог бы быть. Это место — "Деревня кровососов" на Армейских Складах. Далее действовать по обстановке.</rus>
    </string>
    <string id="storyline_music_flash_task_desc">
        <rus>Из разговора с Барменом выяснил, что ранее в баре "100 Рентген" бывал некий сталкер по прозвищу Музыкант. У него имелась хорошая коллекция музыкальных флешек на любой вкус и плеер для их воспроизведения. Было бы неплохо найти этого Музыканта и поговорить, если он жив. Если же он уже мёртв, то отыскать коллекцию его музыкальных флешек. Пока что имеется информация по местоположению флешки Бармена — она спрятана под товарным вагоном на НИИ "Агропром". Известно также, что один знакомый Музыканта находится где-то в "Деревне новичков" на Кордоне. Он может дать некоторую информацию по данному персонажу.</rus>
    </string>
    <string id="storyline_music_flash_zahar_task_desc">
        <rus>Захар получил заказ на уничтожение стаи снорков в Тёмной Долине. Стая обитает где-то за фабрикой, фото приложено в ПДА, раздел "Журнал", подраздел "Поиск плеера и флешек с музыкой". Твари наводят жути на не самых опытных сталкеров в районе, но все ребята Захара пока что заняты, поэтому он передал это задание мне. В награду охотник отдаст свою музыкальную флешку.</rus>
    </string>

    <string id="storyline_mil_guard_arsenal_desc">
        <rus>Охранник позволит пройти на склад с арсеналом, если принести ему утерянный бутылёк с сильнодействующей дурью. На первый взгляд, простая просьба усложняется тем, что охранник не знает точно, где потерял свой "кайф". Лишь по смутным воспоминаниям описал предпологаемые места. Нужно проверить три точки: \n1 — вагончик на колёсах за фабрикой в Тёмной Долине; \n2 — электрощиток за полуразрушенным зданием на Свалке; \n3 — смотровая яма в гараже на Дикой Территории. \nНасыщенные, однако, воспоминания для простого охранника...</rus>
    </string>

    <string id="storyline_agr_pre_buy_car_desc">
        <rus>Прапорщик Шерстюк может помочь с приобретением армейской техники. Но для этого он в свою очередь просит ему помочь. Нужно отправиться на Армейские Склады, там есть небольшой лагерь нейтральных сталкеров. Где-то в том лагере спрятан рюкзак с хабаром для Шерстюка. Нужно найти и принести ему.</rus>
    </string>

<!-- Информация в ПДА -->
    <string id="music_flash_search">
        <rus>Поиск плеера и флешек с музыкой</rus>
    </string>

    <string id="music_flash_list_desc">
        <rus>
            \nСписок всех флешек и вероятное местонахождение:
            \n%c[1,255,255,1]• MP3-плеер
            \n%c[default]В рубке на барже
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка Сидоровича
            \n%c[default]На смотровой вышке
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка Бармена
            \n%c[default]На НИИ "Агропром"
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка Ворона
            \n%c[default]На Свалке у Ворона
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка Кости
            \n%c[default]Спросить у Кости
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка Крота
            \n%c[default]Найти Крота и уточнить
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка Захара
            \n%c[default]У Захара на территории Бара
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка Дэна
            \n%c[default]Спросить у Дэна
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка Борова
            \n%c[default]Пришлось отдать Борову
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка Волкодава
            \n%c[default]У наёмника Волкодава 
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка предателя Павлика
            \n%c[default]У предателя из "Свободы"
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка Ары
            \n%c[default]У наёмника Ары
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка Архары
            \n%c[default]Поговорить с Архарой
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка Дезертира
            \n%c[default]У беглого солдата
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка Сяка
            \n%c[default]Обратиться к Сяку
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка "Долга"
            \n%c[default]Поговорить с Петренко
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка "Свободы"
            \n%c[default]Обратиться к Скряге
        </rus>
    </string>
    <string id="music_flash_player_desc">
        <rus>
            \n%c[1,255,255,1]• MP3-плеер
            \n%c[default]"Плеер скинул неподалёку в корабельной рубке на старой, севшей на мель барже. Туда точно никто не сунется. На борт так просто не попасть, надо что-нибудь подставить под ноги. В вагончике под вышкой для этого оставил стул."
        </rus>
    </string>
    <string id="music_flash_trader_desc">
        <rus>
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка Сидоровича
            \n%c[default]"Не очень удачно посетил форпост на Болотах. Как вылез из воды, неподалёку услышал хрипы кровососов. На всякий случай забрался на вышку и оставил флешку наверху. Потом заберу."
        </rus>
    </string>
    <string id="music_flash_barman_desc">
        <rus>
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка Бармена
            \n%c[default]"Флешку для Бармена спрятал под товарным вагоном на территории комплекса НИИ "Агропром". Сначала надо забрать флешку для Сидоровича, а там по пути загляну на НИИ и к Бармену."
        </rus>
    </string>
    <string id="music_flash_voron_desc">
        <rus>
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка Ворона
            \n%c[default]Ворон согласен обменять флешку с музыкой на пистолет-пулемёт FN P90 и пять бутылок водки.
        </rus>
    </string>    
    <string id="music_flash_kostya_desc">
        <rus>
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка Кости
            \n%c[default]Костя "оставил" свою флешку на Дикой Территории. Лежит на бетонной плите рядом с ж/д путями.
        </rus>
    </string>
    <string id="music_flash_krot_desc">
        <rus>
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка Крота
            \n%c[default]Крот готов обменять флешку за убийство кровососа.
        </rus>
    </string>
    <string id="music_flash_zahar_desc">
        <rus>
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка Захара
            \n%c[default]Чтобы Захар отдал флешку, нужно прогуляться в Тёмную Долину и уничтожить стаю снорков. Территория обитания на фото.
        </rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dan_desc">
        <rus>
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка Дэна
            \n%c[default]Дэн отдаст флешку, если поработать для него курьером. Нужно отыскать деревянный ящик, припрятанный в районе моста, и принести Бармену. Фотография места, где приблизительно спрятан ящик, прилагается.
        </rus>
    </string>
    <string id="music_flash_borov_desc">
        <rus>
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка Борова
            \n%c[default]"Чёрт меня дёрнул скоротать через Тёмную Долину... Попался Борову и его быкам. Чтобы не зашмонали хорошие артефакты, пришлось откупиться флешкой. Вот бы кто ему кишки выпустил, а флешку мне назад вернул..."
        </rus>
    </string>
    <string id="music_flash_volkodav_desc">
        <rus>
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка Волкодава
            \n%c[default]"Один сборник музыки через посредника продал главарю наёмников на Дикой Территории. Где он сейчас, мне неизвестно."
        </rus>
    </string>
    <string id="music_flash_pavlik_desc">
        <rus>
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка предателя Павлика
            \n%c[default]"Эту флешку за неплохие деньги у меня купил какой-то мутный "свободовец". Надо бы отыскать его и выкупить обратно. На крайний случай можно и замочить. Не нравится он мне — поговаривают, он даже своих кидает."
        </rus>
    </string>
    <string id="music_flash_ara_desc">
        <rus>
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка Ары
            \n%c[default]"Есть такой наёмник по кличке Ара. Ходят слухи, что у него один из моих сборников музыки. Непонятно, как флешка к нему попала, но было бы неплохо вернуть её ко мне назад. Кто же мог слить?.."
        </rus>
    </string>
    <string id="music_flash_arhara_desc">
        <rus>
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка Архары
            \n%c[default]По словам Архары, флешка была потеряна на Радаре. Упала с верха антенны, но на земле нигде не нашлась. Архара приложил фото, но он не помнит, с какой именно антенны упала эта флешка, но точно с какой-то посередине.
        </rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dezertir_desc">
        <rus>
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка Дезертира
            \n%c[default]В блокноте сказано про флешку какого-то сбежавшего дезертира. Так просто его не отыскать... Сказано лишь про одного какого-то далеко не последнего человека из группировки "Свобода".
        </rus>
    </string>
    <string id="music_flash_sak_desc">
        <rus>
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка Сяка
            \n%c[default]Спрятана в Припяти. Детский садик, 2-ой этаж. Лежит где-то на полке.
        </rus>
    </string>
    <string id="music_flash_dolg_desc">
        <rus>
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка "Долга"
            \n%c[default]Нужно принести полковнику Петренко щупальца красного кровососа и капсулы для аномалий "Трамплин", "Электра" и "Снежная". Только после этого он и отдаст флешку с музыкой.
        </rus>
    </string>
    <string id="music_flash_zhmot_desc">
        <rus>
            \n%c[1,255,255,1]• Флешка "Свободы"
            \n%c[default]Скряга дал поручение отыскать ящик с провизией где-то на болоте, что рядом с базой, и принести его "свободовцам" на "Барьер". Передать ящик Кепу и возвращаться обратно.
        </rus>
    </string>    
    <string id="music_flash_all_desc">
        <rus>
            \n%c[1,255,255,1]• Коллекция флешек
            \n%c[default]Последняя флешка у меня. Собрал все устройства по списку, который был у Музыканта. Некоторые из них удалось достать с помощью торговцев и других сталкеров... Может, стоит заглянуть к ним снова? Кто-то точно оценит такую коллекцию – либо за хорошие деньги, либо обменяет на что-то стоящее. А может... оставить всё себе. В Зоне редко находится что-то, что напоминает о нормальной жизни. Иногда музыка стоит дороже любых рублей. Надо решить, что с этим делать...
        </rus>
    </string>

    <string id="esc_container_secret_desc">
        <rus>Сидорович дал приблизительное местонахождение спрятанного контейнера для артефактов. Стоит поискать как на территории КСП "Автомобилист", так и за его пределами. Контейнер может находиться на самой территории КСП, на остановке рядом с элеватором или в кустах к северу от "Автомобилиста". Информация взята со слов сталкера, который прятал контейнер, будучи сильно пьяным. Поэтому информация неточная. Но прятать этот сталкер умеет хорошо и искать следует тщательно.</rus>
    </string>
    <string id="esc_nimble_request_reward_desc">
        <rus>Шустрый за артефакт из "Электры" расплатился тайником. Точное местоположение не указано, но есть четыре вероятных позиции:\n
        1. Ящик возле вагона в здании депо\n
        2. Внутри неприметной тумбочки в здании\n
        3. Контейнер под навесом снаружи здания\n
        4. Туалет отдельной постройкой снаружи
        </rus>
    </string>
    <string id="gar_kill_boars_good_job_reward_desc">
        <rus>За эффективную помощь в отражении нападения кабанов Прапор дал наводку на тайник. Нужно искать синий ящичек в комнате Борова на территории Тёмной Долины.</rus>
    </string>
    <string id="esc_container_secret_article_name">
        <rus>Наводка на контейнер</rus>
    </string>
    <string id="esc_nimble_request_reward_article_name">
        <rus>Тайник от Шустрого</rus>
    </string>
    <string id="gar_kill_boars_good_job_reward_article_name">
        <rus>Тайник от Прапора</rus>
    </string>
    <string id="music_flash101_list_name">
        <rus>Список флешек</rus>
    </string>
    <string id="music_flash102_player_name">
        <rus>MP3-плеер</rus>
    </string>
    <string id="music_flash103_trader_name">
        <rus>Флешка Сидоровича</rus>
    </string>
    <string id="music_flash104_barman_name">
        <rus>Флешка Бармена</rus>
    </string>
    <string id="music_flash105_voron_name">
        <rus>Флешка Ворона</rus>
    </string>
    <string id="music_flash106_kostya_name">
        <rus>Флешка Кости</rus>
    </string>
    <string id="music_flash107_krot_name">
        <rus>Флешка Крота</rus>
    </string>
    <string id="music_flash108_zahar_name">
        <rus>Флешка Захара</rus>
    </string>
    <string id="music_flash109_dan_name">
        <rus>Флешка Дэна</rus>
    </string>
    <string id="music_flash110_borov_name">
        <rus>Флешка Борова</rus>
    </string>
    <string id="music_flash111_volkodav_name">
        <rus>Флешка Волкодава</rus>
    </string>
    <string id="music_flash112_pavlik_name">
        <rus>Флешка предателя Павлика</rus>
    </string>
    <string id="music_flash113_ara_name">
        <rus>Флешка Ары</rus>
    </string>
    <string id="music_flash114_arhara_name">
        <rus>Флешка Архары</rus>
    </string>
    <string id="music_flash115_dezertir_name">
        <rus>Флешка Дезертира</rus>
    </string>
    <string id="music_flash116_sak_name">
        <rus>Флешка Сяка</rus>
    </string>
    <string id="music_flash117_dolg_name">
        <rus>Флешка Долга</rus>
    </string>
    <string id="music_flash118_zhmot_name">
        <rus>Флешка Свободы</rus>
    </string>
    <string id="music_flash999_all_name">
        <rus>Коллекция флешек</rus>
    </string>

  <string id="item_in_slot_prefix_text">
    <rus>Предмет в слоте - \n%c[1,255,255,1]</rus>
  </string>
  <string id="item_in_slot_suffix_text">
    <rus>\\n%c[default]Доступный список улучшений:</rus>
  </string>
  <string id="map_spot_papers_text">
    <rus>Бумаги</rus>
  </string>
  <string id="money_lost_prefix_text">
    <rus>Потеряны деньги </rus>
  </string>
  <string id="money_lost_suffix_text">
    <rus> руб.</rus>
  </string>
  <string id="upgrade_cost_prefix_text">
    <rus>Это удовольствие обойдётся тебе в </rus>
  </string>

</string_table>
