<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
    <!-- Боеприпасы -->
  <string id="Ammo">
    <rus>Боеприпасы</rus>
  </string>
  <string id="ammo-9x18-fmj">
    <rus>Патроны 9х18мм ПМ</rus>
  </string>
  <string id="ammo-9x18-fmj_s">
    <rus>9х18 ПМ</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-fmj">
    <rus>Стандартный патрон 9x18мм ПМ (57-Н-181С) для пистолетов Макарова, оснащённый пулей со стальным сердечником. Обеспечивает поражение незащищённых целей на ближних дистанциях. В целом крайне малоэффективен в условиях Зоны.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 1-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-9x18-pmm">
    <rus>Патроны 9х18мм ПБМ</rus>
  </string>
  <string id="ammo-9x18-pmm_s">
    <rus>9х18 ПБМ</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pmm">
    <rus>Бронебойный патрон 9x18мм ПБМ (7Н25) с полуоболочечной пулей, разработанный для повышения эффективности пистолетов. Высокоскоростная пуля с твёрдым сердечником обеспечивает пробитие современных средств индивидуальной защиты на коротких дистанциях, однако убойное действие в целом невелико.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 3-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-9x18-izomorf">
    <rus>Патроны 9х18мм изоморф</rus>
  </string>
  <string id="ammo-9x18-izomorf_s">
    <rus>9х18 изоморф</rus>
  </string>
  <string id="ammo_9x18_izomorf_desc">
    <rus>Патроны калибра 9х18мм с частицами чужеродной энергии. Точные свойства неизвестны.
    \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 5-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-9x19-fmj">
    <rus>Патроны 9х19мм M882</rus>
  </string>
  <string id="ammo-9x19-fmj_s">
    <rus>9х19 M882</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-fmj">
    <rus>Стандартный патрон 9x19мм (M882) для пистолетов и пистолетов-пулемётов НАТО. Обладает высокой начальной скоростью и стабильной баллистикой, что делает его универсальным выбором для различных боевых задач.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 2-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-9x19-pbp">
    <rus>Патроны 9х19мм 7Н31</rus>
  </string>
  <string id="ammo-9x19-pbp_s">
    <rus>9х19 7Н31</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-pbp">
    <rus>Российский патрон 9x19мм (7Н31) с повышенной бронебойностью, предназначенный для использования в современных пистолетах и пистолетах-пулемётах. Высокоскоростная пуля с сердечником из закалённой стали обеспечивает эффективное поражение целей, защищённых бронежилетами.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 3-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-7.62x25-p">
    <rus>Патроны 7.62х25мм П</rus>
  </string>
  <string id="ammo-7.62x25-p_s">
    <rus>7.62х25 П</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x25-p">
    <rus>Пистолетный патрон 7.62x25мм ТТ П гл (индекс ГАУ — 57-Н-132) — это вариант патрона с пулей со свинцовым сердечником, обладающий повышенной пробивной способностью в сравнении с более крупными пистолетными калибрами, использовался в пистолетах и пистолетах-пулемётах советского производства.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 1-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-7.62x25-ps">
    <rus>Патроны 7.62х25мм ПС</rus>
  </string>
  <string id="ammo-7.62x25-ps_s">
    <rus>7.62х25 ПС</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x25-ps">
    <rus>Пистолетный патрон 7.62x25мм ТТ Пст гж (индекс ГАУ — 57-Н-134С) — это вариант патрона с пулей со стальным сердечником, обеспечивающий повышенную бронепробиваемость по сравнению с обычными пулями.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 3-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-9x21-sp10">
    <rus>Патроны 9х21мм СП10</rus>
  </string>
  <string id="ammo-9x21-sp10_s">
    <rus>9х21 СП10</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x21-sp10">
    <rus>Патрон 9x21мм СП10 (7Н29) разработан для эффективного поражения целей, защищённых индивидуальными средствами защиты. Его пуля состоит из термоупрочнённого стального сердечника, свинцовой рубашки и биметаллической оболочки. Такая конструкция обеспечивает высокие пробивные свойства, позволяя поражать цели за лёгкими укрытиями или в средствах индивидуальной бронезащиты.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 3-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-9x21-sp11">
    <rus>Патроны 9х21мм СП11</rus>
  </string>
  <string id="ammo-9x21-sp11_s">
    <rus>9х21 СП11</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x21-sp11">
    <rus>Патрон 9x21мм СП11 (7Н28) оснащён пулей со свинцовым сердечником и биметаллической оболочкой. Его конструкция обеспечивает надёжное поражение целей с пониженной вероятностью рикошета, что делает его эффективным при стрельбе в условиях, где минимизация рикошетов является приоритетом.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 2-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-11.43x23-fmj">
    <rus>Патроны .45ACP M1911</rus>
  </string>
  <string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
    <rus>.45ACP M1911</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-fmj">
    <rus>Классический патрон .45 ACP с цельнометаллической оболочечной пулей. Благодаря большому калибру и массе обладает высокой останавливающей силой, но сравнительно невысокой скоростью пули. Надёжен, прост и эффективен, особенно на ближних дистанциях.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 1-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-11.43x23-hydro">
    <rus>Патроны .45ACP JHP +P</rus>
  </string>
  <string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
    <rus>.45ACP JHP +P</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-hydro">
    <rus>Коммерческий усиленный патрон с экспансивной пулей. Благодаря увеличенному пороховому заряду обладает повышенной скоростью, а экспансивная пуля эффективно передаёт энергию при попадании, нанося тяжёлые ранения. Предназначен для самообороны и охоты.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 1-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-10.9x33_jhp">
    <rus>Патроны .44Magnum JHP +P</rus>
  </string>
  <string id="ammo-10.9x33_jhp_s">
    <rus>.44 Magnum</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-10.9x33_jhp">
    <rus>Патрон 10,9x33мм с экспансивной пулей JHP и повышенным давлением разработан для обеспечения высокой останавливающей силы. Его конструкция позволяет пуле расширяться при попадании в цель, увеличивая диаметр раневого канала и повышая эффективность поражения.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 1-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-12.7x33_jsp">
    <rus>Патроны .50 AE JSP +P</rus>
  </string>
  <string id="ammo-12.7x33_jsp_s">
    <rus>.50 AE</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12.7x33_jsp">
    <rus>Патрон .50AE (Action Express) JSP +P — один из самых мощных пистолетных боеприпасов в мире. Патрон создан на основе гильзы револьверного патрона 44-го калибра. В данном варианте полуоболочечная пуля не имеет экспансивной выемки но, попадая в цель, всё же значительно расширяется и увеличивает раневой канал, нанося значительные повреждения мягких тканей. Но даже без пробития тяжёлая пуля 50-го калибра способна наносить весьма тяжёлые раны за защитой.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 1-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-5.7x28_name">
    <rus>Патроны 5.7х28мм SS190</rus>
  </string>
  <string id="ammo-5.7x28_s">
    <rus>5.7х28 SS190</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.7x28">
    <rus>Патрон 5,7x28мм (SS190) был разработан для обеспечения высокой пробивной способности при низкой отдаче. Его лёгкая пуля с высокой начальной скоростью способна пробивать средства индивидуальной бронезащиты, обеспечивая эффективное поражение целей на коротких и средних дистанциях.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 5-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-12x70-buck">
    <rus>Патрон 12х70мм Картечь</rus>
  </string>
  <string id="ammo-12x70-buck_s">
    <rus>12х70 Картечь</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck">
    <rus>Охотничий патрон 12-го калибра, снаряжённый картечью 8,5мм (12 поражающих элементов). На близких дистанциях обладает огромным убойным действием.</rus>
  </string>
  <string id="ammo-12x76-zhekan">
    <rus>Патрон 12х76мм Жекан</rus>
  </string>
  <string id="ammo-12x76-zhekan_s">
    <rus>12х76 Жекан</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan">
    <rus>Патрон с тяжёлой безоболочечной пулей, обычно применяемый для охоты на крупных животных, но также находящий применение в других условиях. Боеприпас не предназначен для пробивания брони, однако благодаря своей массивности пуля наносит сокрушительные повреждения, фактически "ломая" защиту. Эффективен на дистанциях до 100 метров.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 1-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-12x76-dart">
    <rus>Патрон 12х76мм AP</rus>
  </string>
  <string id="ammo-12x76-dart_s">
    <rus>12х76 AP</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-dart">
    <rus>Патрон 12-го калибра с подкалиберной бронебойной пулей. Редкий и узконаправленный боеприпас, отлично справляющийся с поражением бронированных целей. Оружие, в котором он используется, не предназначено для ведения масштабных боевых действий, однако этот патрон успешно применяется в самых простых ружьях – что и принесло ему хорошую репутацию в Зоне. Пуля обладает повышенной начальной скоростью, но на дальних дистанциях теряет энергию быстрее, чем тяжёлый жекан, поэтому наиболее эффективна на ближних и средних дистанциях. Недостатками патрона являются высокая стоимость и меньшая эффективность против незащищённых целей, по сравнению с дробью или жеканом.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 4-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo_12x70_izomorf_name">
    <rus>Патрон-изоморф 12 калибра</rus>
  </string>
  <string id="ammo_12x70_izomorf_name_s">
    <rus>12х70мм изоморф</rus>
  </string>
  <string id="ammo_12x70_izomorf_desc">
    <rus>Патрон калибра 12х70мм с частицами чужеродной энергии. Точные свойства неизвестны. Обладает огромным убойным действием, однако стрельба этим патроном повышает износ оружия.
    \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 6-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-5.45x39-fmj">
    <rus>Патроны 5.45х39мм 7Н10</rus>
  </string>
  <string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
    <rus>5.45х39 7Н10</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-fmj">
    <rus>Патрон 5,45x39мм (7Н10) был принят на вооружение в 1992 году для повышения бронепробиваемости. Его пуля массой 3,62 грамма оснащена стальным сердечником, что позволяет пробивать стальную пластину толщиной 16-мм на дистанции 100 метров и бронежилет 6Ж85Т на расстоянии 200 метров.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 3-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-5.45x39-ap">
    <rus>Патроны 5.45х39мм 7Н22</rus>
  </string>
  <string id="ammo-5.45x39-ap_s">
    <rus>5.45х39 7Н22</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-ap">
    <rus>Патрон 5,45x39мм (7Н22), введённый в 1998 году, обладает ещё большей бронепробиваемостью благодаря сердечнику из высокоуглеродистой стали У12А массой 1,75 грамма. Пуля весит 3,69 грамма и способна эффективно поражать цели, защищённые современными средствами индивидуальной бронезащиты.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 4-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-5.45x39-izomorf">
    <rus>Патроны 5.45х39мм изоморф</rus>
  </string>
  <string id="ammo-5.45x39-izomorf_s">
    <rus>5.45 изоморф</rus>
  </string>
  <string id="ammo_545x39_izomorf_desc">
    <rus>Патроны калибра 5.45х39мм с частицами чужеродной энергии. Точные свойства неизвестны.
    \n%c[100,50,250,50]Пробивает почти любую нательную броню.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-7.62x39-fmj">
    <rus>Патроны 7.62х39мм М43</rus>
  </string>
  <string id="ammo-7.62x39-fmj_s">
    <rus>7.62х39 М43</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x39-fmj">
    <rus>Патрон 7,62x39мм (М43) был разработан в СССР в 1943 году как первый массовый промежуточный боеприпас, предназначенный для эффективного автоматического огня на дистанциях 200–400 метров. Он сочетает в себе остроконечную пулю калибра 7,62мм и бутылочную гильзу длиной 39мм. Благодаря своей универсальности и эффективности, этот патрон получил широкое распространение, особенно в сочетании с автоматом Калашникова.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 3-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-7.62x39-ap">
    <rus>Патроны 7.62x39мм 7Н23</rus>
  </string>
  <string id="ammo-7.62x39-ap_s">
    <rus>7.62х39 7Н23</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x39-ap">
    <rus>Патрон 7,62x39мм (7Н23) представляет собой модернизированную версию с бронебойной пулей, принятую на вооружение в 2002 году. Пуля массой 7,9 г оснащена специальным бронебойным сердечником из высокоуглеродистой стали У12А. Начальная скорость пули составляет 725–740 м/с, а вершинка пули окрашена в черный цвет для идентификации.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 5-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-5.56x45-ss190">
    <rus>Патроны 5.56х45мм M855</rus>
  </string>
  <string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
    <rus>5.56х45 M855</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ss190">
    <rus>Американский патрон 5,56x45мм (M855), известный также как SS109, был разработан для улучшения пробивной способности по сравнению с предыдущими версиями. Он оснащён пулей массой 4 грамма с стальным сердечником, что обеспечивает эффективное поражение целей на средних дистанциях.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 3-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-5.56x45-ap">
    <rus>Патроны 5.56х45мм M995 AP</rus>
  </string>
  <string id="ammo-5.56x45-ap_s">
    <rus>5.56х45 M995 AP</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ap">
    <rus>Патрон 5,56x45мм (M995) представляет собой бронебойный вариант с пулей массой 3,56 грамма, оснащённой сердечником из карбида вольфрама. Он предназначен для поражения целей, защищённых современными бронежилетами и лёгкой бронетехникой.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 5-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-5.56x45-izomorf">
    <rus>Патроны 5.56х45мм изоморф</rus>
  </string>
  <string id="ammo-5.56x45-izomorf_s">
    <rus>5.56 изоморф</rus>
  </string>
  <string id="ammo_556x45_izomorf_desc">
    <rus>Патроны калибра 5.56х45мм с частицами чужеродной энергии. Точные свойства неизвестны.
    \n%c[100,50,250,50]Пробивает почти любую нательную броню.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-9x39-pab9">
    <rus>Патроны 9х39мм ПАБ-9</rus>
  </string>
  <string id="ammo-9x39-pab9_s">
    <rus>9х39 ПАБ9</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-pab9">
    <rus>Патрон 9x39мм ПАБ-9 был разработан в качестве более дешёвого аналога бронебойному патрону СП-6 для повышения эффективности стрельбы из специальных образцов оружия. Дозвуковая пуля массой 17 грамм обладает навесной тректорией, что требует некоторых навыков стрельбы подобным боеприпасом. Главные особенности такого боеприпаса, это сохранение эффективной убойности и бронебойности на значительной дистанции стрельбы.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 4-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-9x39-sp5">
    <rus>Патроны 9х39мм СП-5</rus>
  </string>
  <string id="ammo-9x39-sp5_s">
    <rus>9х39 СП-5</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-sp5">
    <rus>Разработанный в середине 1980-х годов патрон повышенной точности с пулей повышенной пробиваемости 9х39 СП-5 (индекс ГРАУ 7Н8) предназначен для бесшумного поражения живой силы на дистанциях до 400 метров. Его пуля массой 16 грамм состоит из биметаллической оболочки и комбинированного сердечника, обеспечивая высокую точность и стабильность полёта.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 3-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-9x39-ap">
    <rus>Патроны 9х39мм СП-6</rus>
  </string>
  <string id="ammo-9x39-ap_s">
    <rus>9х39 СП-6</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-ap">
    <rus>Патрон 9x39 СП-6 был разработан для повышения бронепробиваемости при сохранении бесшумности стрельбы. Его пуля массой около 15,5 грамм оснащена закалённым стальным сердечником из высокоуглеродистой стали, способным пробивать до 8 мм стали на дистанции 100 метров, что делает его эффективным против целей в бронежилетах среднего уровня защиты. Пуля обладает наиболее крутой тректорией из всей номеклатуры калибра 9х39мм, однако остаётся весьма эффективна против бронежилетов на всей дистанции стрельбы.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 5-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-9x39-izomorf">
    <rus>Патроны 9х39мм изоморф</rus>
  </string>
  <string id="ammo-9x39-izomorf_s">
    <rus>9х39 изоморф</rus>
  </string>
  <string id="ammo_9x39_izomorf_desc">
    <rus>Патроны калибра 9х39мм с частицами чужеродной энергии. Точные свойства неизвестны.
    \n%c[100,50,250,50]Пробивает любую нательную броню.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ars-7.62x51_fmj">
    <rus>Патроны 7.62х51мм M80</rus>
  </string>
  <string id="ars-7.62x51_fmj_s">
    <rus>7.62х51 M80</rus>
  </string>
  <string id="enc_arsenal_7.62x51_fmj">
    <rus>Американский патрон 7,62x51мм (M80 ball) является стандартным винтовочным боеприпасом НАТО с пулей массой 9,46 грамма. Он обеспечивает надёжное поражение целей на средних и дальних дистанциях.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 4-го класса защиты.%c[default]
        </rus>
  </string>
  <string id="ars-7.62x51_match">
    <rus>Патроны 7.62х51мм M118 LR</rus>
  </string>
  <string id="ars-7.62x51_match_s">
    <rus>7.62х51 M118 LR</rus>
  </string>
  <string id="enc_arsenal_7.62x51_match">
    <rus>Патрон 7,62x51мм (M118 LR Long Range) разработан для снайперской стрельбы на большие дистанции. Пуля массой 11,3 грамма обеспечивает высокую точность и стабильность полёта, что делает его идеальным для поражения удалённых целей.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 4-го класса защиты.%c[default]
        </rus>
  </string>
  <string id="ars-7.62x51_ap">
    <rus>Патроны 7.62х51мм M993 AP</rus>
  </string>
  <string id="ars-7.62x51_ap_s">
    <rus>7.62х51 M993 AP</rus>
  </string>
  <string id="enc_arsenal_7.62x51_ap">
    <rus>Патрон 7,62x51мм (M993 AP) является бронебойным вариантом с пулей, оснащённой сердечником из карбида вольфрама. Он предназначен для поражения целей, защищённых современными бронежилетами и лёгкой бронетехникой.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 5-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-7.62x54-7h1">
    <rus>Патроны 7.62х54мм 7H1</rus>
  </string>
  <string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
    <rus>7.62х54 7H1</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h1">
    <rus>Патрон 7,62x54мм R (7Н1) был принят на вооружение как снайперский в 1966 году. Пуля массой 9,8 грамма обеспечивает высокую точность и стабильность полёта, что делает его эффективным для поражения целей на больших дистанциях.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 3-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-7.62x54-7h14">
    <rus>Патроны 7.62х54мм 7Н14</rus>
  </string>
  <string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
    <rus>7.62х54 7Н14</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h14">
    <rus>Патрон 7,62x54мм R (7Н14) представляет собой модернизированный снайперский вариант с бронебойной пулей массой 9,8 грамма. Он обеспечивает повышенную пробивную способность и стабильность полёта, что улучшает эффективность на дальних дистанциях.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 5-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-7.62x54-ap">
    <rus>Патроны 7.62х54мм 7Н26</rus>
  </string>
  <string id="ammo-7.62x54-ap_s">
    <rus>7.62х54 7Н26</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ap">
    <rus>Патрон 7,62x54мм R (7Н26) является бронебойным вариантом с пулей массой 9,4 грамма и стальным сердечником. Он предназначен для поражения целей, защищённых современными средствами индивидуальной бронезащиты. Обладает несколько худшей точностью и кучностью в сравнении с патронами 7Н1 и 7Н14.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 6-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-10.3x45">
    <rus>Патроны 10.3x45мм .40LW</rus>
  </string>
  <string id="ammo-10.3x45_s">
    <rus>10.3x45 .40LW</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-10.3x45">
    <rus>Патрон 10.3x45мм (.40 Lobaev Whisper) — российский дозвуковой винтовочный патрон центрального воспламенения, разработанный компанией Lobaev Arms в 2012 году для семейства тактических бесшумных снайперских винтовок ДВЛ. Патрон .40LW рассчитан на ведение скрытной высокоточной снайперской стрельбы на дистанции до 600 метров. Масса пули — 27,15 г, начальная скорость — до 310 м/с, энергия пули — 1305 Дж. Пуля тяжелая, цельнометаллическая, медно-никелевая. Она обеспечивает оптимальную баллистику на дистанции до 600 метров. При этом на дальности 600 метров пуля сохраняет скорость на уровне 272 м/с, а ее энергия равняется 1004 Дж, что обеспечивает стрелку возможность уверенного пробития большинства существующих армейских бронежилетов.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 4-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-10.3x77">
    <rus>Патроны 10.3x77мм .408 Chey Tac</rus>
  </string>
  <string id="ammo-10.3x77_s">
    <rus>10.3x77 .408 CT</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-10.3x77">
    <rus>Патрон 10.3x77мм (.408 Cheyenne Tactical) — специализированный снайперский боеприпас для стрельбы на большие дистанции. Создан с целью вести высокоточную снайперскую стрельбу на дистанции до 3500 м. Патрон .408 Cheyenne Tactical занимает промежуточное положение между .338 Lapua Magnum и .50 BMG. Отличается высокой точностью и кучностью стрельбы. На дальностях свыше 700 метров энергия пули калибра .408 выше, чем энергия пули .50 BMG на той же дальности, при этом благодаря специальной форме и конструкции пули она имеет весьма большой баллистический коэффициент, и сохраняет сверхзвуковую скорость на дистанции свыше 2000 метров, при том, что сам патрон .408 на 30 % легче .50 BMG и создаёт меньшую отдачу. Пуля патрона .408 Cheyenne Tactical способна пробивать почти любые средства индивидуальной защиты.
        \n%c[100,50,250,50]Гарантированно останавливается бронёй 6-го класса защиты.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-12.7x55">
    <rus>Патроны 12.7х55мм СЦ-130</rus>
  </string>
  <string id="ammo-12.7x55_s">
    <rus>12.7х55 СЦ-130</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_12.7x55_desc">
    <rus>Патрон 12,7x55мм (СЦ-130ПТ) был разработан в России для специализированных крупнокалиберных винтовок. Он сочетает в себе мощность крупнокалиберного боеприпаса с относительно компактными размерами, обеспечивая высокую останавливающую силу и эффективность против легкобронированных целей.
            \n%c[100,50,250,50]Пробивает почти любую нательную броню.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo_8.6x70_name_s">
    <rus>8.6х70 .338LM</rus>
  </string>
  <string id="ammo_8.6x70_name">
    <rus>Патроны 8.6х70мм Mk 211 Lock Base</rus>
  </string>
  <string id="ammo_8.6x70_desc">
    <rus>Разработанный финской компанией Lapua, патрон 8,6x70мм, известный как .338 Lapua Magnum, предназначен для снайперской стрельбы на больших дистанциях. Он обеспечивает высокую точность и значительную кинетическую энергию, что делает его эффективным для поражения целей на расстояниях свыше 1000 метров.</rus>
  </string>
  <string id="ammo_12.7x99_name_s">
    <rus>12.7х99мм</rus>
  </string>
  <string id="ammo_12.7x99_name">
    <rus>Патроны 12.7x99мм M33 Ball</rus>
  </string>
  <string id="ammo_12.7x99_desc">
    <rus>Патрон 12.7x99мм NATO (M33 Ball) общего назначения. Оснащён цельнометаллической пулей массой 661 гран с закруглённой головной частью. Разработан на базе M2 после Второй мировой войны и с 1950-х годов остаётся стандартным боеприпасом для крупнокалиберного оружия, таких как M2 Browning и Barrett M82. Обеспечивает высокую скорость пули и хорошую баллистику, подходит для поражения живой силы и незащищённой техники.</rus>
  </string>
  <string id="ammo-gauss">
    <rus>Гаусс-кассета</rus>
  </string>
  <string id="ammo-gauss_s">
    <rus>Гаусс</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss">
    <rus>Кассета на 10 зарядов с готовыми убойными элементами для гравитационно-импульсной винтовки "Gauss" M72-GR. Источником поражающей энергии служит капсулированный фрагмент артефакта "Вспышка". Совместима только с указанной моделью.
        \n%c[100,50,250,50]Пробивает почти любую нательную броню.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="ammo-gauss_cardan">
    <rus>Гаусс-кассета М20</rus>
  </string>
  <string id="ammo-gauss_cardan_s">
    <rus>Гаусс</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss_cardan">
    <rus>Кассета на 20 зарядов для M72-GR "Гаусс-автомат". Использует упрощённые убойные элементы и менее стабильный фрагмент артефакта "Вспышка", что снижает урон по сравнению со стандартными боеприпасами. Повышенная нагрузка на катушки ускоряет износ ствола, однако доступность и цена делают эти кассеты практичным выбором для владельцев "Гаусс-автоматов". Несовместима с ВГИ "Gauss" M72-GR.
        \n%c[100,50,250,50]Пробивает почти любую нательную броню.%c[default]</rus>
  </string>
  <string id="super_gauss">
    <rus>Супергаусс патрон</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_super_gauss">
    <rus>Энергетическая ёмкость с готовым убойным элементом в магазине для "Гаусс-пистолета". Обладает огромной убойной мощностью. Источником энергии является капсулированный фрагмент артефакта "Лунный свет".</rus>
  </string>
  <string id="ammo_flame_name">
    <rus>Горючая смесь</rus>
  </string>
  <string id="ammo_flame_desc">
    <rus>Баллон с горючей смесью для огнемёта, которая производится в здешних кустарных условиях из коллоидного газа и нефтепродуктов.</rus>
  </string>
  <string id="ammo_foto">
    <rus>Фотоплёнка</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo_foto">
    <rus>Аналог фотоплёнки или одноразовая матрица. Способна улавливать импульс от нужного предмета и преобразовывать в оттиск на бумаге, который является вторым слоем данной плёнки. Как происходит распознавание нужного предмета — неясно.</rus>
  </string>
  <string id="ammo-7.62x54-mark">
    <rus>Патроны 7.62х54мм с датчиком</rus>
  </string>
  <string id="ammo-7.62x54-mark_s">
    <rus>7.62х54 датчик</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-mark">
    <rus>Специальный патрон на основе армейского снайперского патрона 7Н1. В конструкцию пули интегрирован микро-датчик для передачи сигнала.</rus>
  </string>
  <string id="ammo-minigun">
    <rus>FMJ Короб (150х3)</rus>
  </string>
  <string id="ammo-minigun_s">
    <rus>FMJ (х3)</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-minigun">
    <rus>Ленточный короб на 450 патронов для шестиствольного пулемёта М134. Дешёвые патроны не предназначены для целевой стрельбы, кроме того, способствуют быстрому износу.</rus>
  </string>
  <string id="ammo-og-7b">
    <rus>Выстрел ПГ-7ВЛ</rus>
  </string>
  <string id="ammo-og-7b_s">
    <rus>ПГ-7ВЛ "Луч"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-og-7b">
    <rus>Реактивная противотанковая граната для гранатомётов РПГ-7, оснащённая кумулятивной боевой частью. Предназначена для поражения техники, а также для поражения живой силы в бункерах, в лёгких полевых укрытиях и в кирпичных сооружениях городского типа. Увеличение калибра до 93-мм и массы боевой части гранаты обеспечили бронепробиваемость до 500-мм.</rus>
  </string>
  <string id="ammo-vog25">
    <rus>Заряд ВОГ-25</rus>
  </string>
  <string id="ammo-vog25_s">
    <rus>ВОГ-25</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog25">
    <rus>Подствольная граната для гранатомётов, предназначенная для поражения живой силы и небронированной техники. Обладает осколочным действием и эффективна на дистанциях до 400 метров.</rus>
  </string>
  <string id="ammo-vog25p">
    <rus>Заряд ВОГ-25П</rus>
  </string>
  <string id="ammo-vog25p_s">
    <rus>ВОГ-25П</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog25p">
    <rus>Вариант подствольной гранаты с прыгающим действием. После попадания в цель граната подскакивает на небольшую высоту и взрывается, увеличивая площадь поражения осколками.</rus>
  </string>
  <string id="ammo-m209">
    <rus>Заряд M209</rus>
  </string>
  <string id="ammo-m209_s">
    <rus>M209</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m209">
    <rus>Осколочная подствольная граната M209 предназначена для поражения живой силы противника на открытых пространствах и в укрытиях. При разрыве образует большое количество смертоносных осколков, накрывая значительную площадь. Обладает меньшей мощностью по сравнению с более крупными гранатами, но компенсирует это высокой точностью и удобством применения.</rus>
  </string>
  <!-- РУЧНЫЕ ГРАНАТЫ -->
  <string id="grenade-f1">
    <rus>Граната Ф-1</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_grenade-f1">
    <rus>Оборонительная осколочная граната с чугунным корпусом, обеспечивающая большое количество осколков при взрыве. Эффективна для создания зон поражения и обороны позиций.</rus>
  </string>
  <string id="grenade-gd05">
    <rus>Граната ГД-05</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_grenade-gd05">
    <rus>Ручная дымовая граната. Предназначена для установки дымового прикрытия. Время действия — 10 секунд.</rus>
  </string>
  <string id="grenade-rgd5">
    <rus>Граната РГД-5</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_grenade-rgd5">
    <rus>Лёгкая осколочная граната наступательного типа, широко использовавшаяся в вооружённых силах СССР и других стран. Обеспечивает эффективное поражение живой силы в радиусе до 25 метров.</rus>
  </string>
  <string id="grenade-rgn">
    <rus>Граната РГН</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_grenade-rgn">
    <rus>Наступательная противопехотная осколочная ручная граната ударно-дистанционного действия. Предназначена для поражения живой силы в наступательном бою. Радиус поражения осколками гранаты — 15 метров, радиус возможного поражения — 35 метров.</rus>
  </string>
  <string id="grenade-rgo">
    <rus>Граната РГО</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_grenade-rgo">
    <rus>Ручная противопехотная оборонительная ударно-дистанционная граната. Предназначена для поражения живой силы в оборонительном бою. Радиус поражения осколками гранаты — 50 метров, радиус возможного поражения — 100 метров.</rus>
  </string>
  <string id="st_grenade_flash">
    <rus>Граната "Заря-2"</rus>
  </string>
  <string id="st_grenade_flash_descr">
    <rus>Ручная светозвуковая граната "Заря-2" — имеет пластмассовый сферический корпус, наполненный пиротехническим составом на основе гремучей ртути и магниевого порошка. Предназначена для оказания светозвукового воздействия на правонарушителей. Дальность эффективного воздействия до 10 метров.</rus>
  </string>
  <string id="st_grenade_flash2">
    <rus>Граната M84</rus>
  </string>
  <string id="st_grenade_flash2_descr">
    <rus>Светошумовая граната, выпускаемая в настоящее время Вооруженными силами Соединённых Штатов и группами спецназа по всей территории Соединённых Штатов. При детонации производит чрезвычайно громкий "хлопок" в 170-180 децибел и ослепляющую вспышку мощностью более миллиона кандел в радиусе 1,5 метров от инициирования, достаточную для того, чтобы вызвать немедленную слепоту, глухоту, шум в ушах и нарушение работы внутреннего уха. Подвергшийся воздействию персонал испытывает дезориентацию, замешательство и потерю координации и равновесия.</rus>
  </string>
  <string id="st_grenade_flash3">
    <rus>Граната M7290</rus>
  </string>
  <string id="st_grenade_flash3_descr">
    <rus>Американская несмертельная ручная граната оглушающего действия (светошумовая граната). При детонации производит чрезвычайно громкий "хлопок" в 175 децибел и ослепляющую вспышку мощностью в 6-8 миллионов кандел в радиусе до 2 метров от инициирования. Подвергшийся воздействию противник испытывает сильную дезориентацию, замешательство и потерю координации и равновесия.</rus>
  </string>

  <!-- МАГАЗИНЫ -->
  <string id="mag_30_ammo-5.45x39">
    <rus>30 х 5.45x39мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_30_ammo-5.45x39">
    <rus>Магазин на 30 патронов калибра 5.45x39мм для автоматов семейства АК серий 74 и 100, Абакан, а также АЕК-971.</rus>
  </string>
  <string id="mag_45_ammo-5.45x39">
    <rus>45 х 5.45x39мм</rus>
  </string>
  <string id="mag_60_ammo-5.45x39">
    <rus>60 х 5.45x39мм</rus>
  </string>
  <string id="mag_30_anom_ammo_5.45x39">
    <rus>30 х 5.45x39мм "Аномальный"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_30_anom_ammo-5.45x39">
    <rus>Магазин на 30 патронов калибра 5.45x39мм для автомата "Аномальный Абакан". С другим оружием не совместим.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_45_ammo-5.45x39">
    <rus>Магазин увеличенной ёмкости на 45 патронов калибра 5.45x39мм для автоматов семейства АК серий 74 и 100, Абакан, а также АЕК-971</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_60_ammo-5.45x39">
    <rus>Четырёхрядный магазин на 60 патронов калибра 5.45x39мм для автоматов семейства АК серий 74 и 100, Абакан, а также АЕК-971</rus>
  </string>
  <string id="mag_30_ammo-5.56x45">
    <rus>30 х 5.56x45мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_30_ammo-5.56x45">
    <rus>Магазин на 30 патронов калибра 5.56x45мм для штурмовых винтовок и карабинов с приёмником магазина стандарта STANAG. Совместим с Enfield L85, M16A2, M4A1, HK-416, FN F2000 и, при установке специального адаптера, с Steyr Aug и HK G36.</rus>
  </string>
  <string id="mag_30_sig_ammo-5.56x45">
    <rus>30 х 5.56x45мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_30_sig_ammo-5.56x45">
    <rus>Магазин на 30 патронов калибра 5.56x45мм для автоматов семейства Sig SG550/551/552.</rus>
  </string>
  <string id="mag_30_anom_ammo_5.56x45">
    <rus>30 х 5.56x45мм "Аномальный"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_30_anom_ammo-5.56x45">
    <rus>Магазин на 30 патронов калибра 5.56x45мм для винтовки "Аномальная М16". С другим оружием не совместим.</rus>
  </string>
  <string id="mag_40_ammo-5.56x45">
    <rus>40 х 5.56x45мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_40_ammo-5.56x45">
    <rus>Магазин увеличенной ёмкости на 40 патронов калибра 5.56x45мм для штурмовых винтовок и карабинов с приёмником магазина стандарта STANAG. Совместим с Enfield L85, M16A2, M4A1, HK-416, FN F2000 и, при установке специального адаптера, с Steyr Aug и HK G36.</rus>
  </string>
  <string id="mag_60_ammo-5.56x45">
    <rus>60 х 5.56x45мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_60_ammo-5.56x45">
    <rus>Четырёхрядный магазин на 60 патронов калибра 5.56x45мм для штурмовых винтовок и карабинов с приёмником магазина стандарта STANAG. Совместим с Enfield L85, M16A2, M4A1, HK-416 и, при установке специального адаптера, с Steyr Aug и HK G36.</rus>
  </string>
  <string id="mag_100_ammo-5.56x45">
    <rus>100 х 5.56x45мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_100_ammo-5.56x45">
    <rus>Короб для разъемно-звеньевой ленты M27 из патронов калибра 5.56х45мм. Можно уместить ленту ёмкостью 100 патронов. Испозуется для питания пулемётов M249 SAW.</rus>
  </string>
  <string id="mag_8_ammo-9x18">
    <rus>8 х 9x18мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_8_ammo-9x18">
    <rus>Магазин на 8 патронов калибра 9x18мм для пистолетов ПМ и ПБ.</rus>
  </string>
  <string id="mag_12_ammo-9x18">
    <rus>12 х 9x18мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_12_ammo-9x18">
    <rus>Магазин на 12 патронов калибра 9x18мм для пистолета Форт-12.</rus>
  </string>
  <string id="mag_12_anom_ammo_9x18">
    <rus>12 х 9x18мм "Аномальный"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_12_anom_ammo_9x18">
    <rus>Магазин на 12 патронов калибра 9x18мм для пистолета М1911А1 "Аномальный Кольт". С другим оружием не совместим.</rus>
  </string>
  <string id="mag_14_ammo-9x18">
    <rus>15 х 9x18мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_14_ammo-9x18">
    <rus>Магазин увеличенной ёмкости на 15 патронов калибра 9x18мм для пистолета Форт-17.</rus>
  </string>
  <string id="mag_20_aps_ammo-9x18">
    <rus>20 х 9x18мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_20_aps_ammo-9x18">
    <rus>Магазин на 20 патронов калибра 9x18мм для автоматического пистолета Стечкина.</rus>
  </string>
  <string id="mag_30_spn_ammo-9x18">
    <rus>30 х 9x18мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_30_spn_ammo-9x18">
    <rus>Коробчатый магазин на 30 патронов калибра 9x18мм для чехословацкого автоматического пистолета Scorpion.</rus>
  </string>
  <string id="mag_64_ammo-9x18">
    <rus>64(53) х 9x18мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_64_ammo-9x18">
    <rus>Шнековый подствольный магазин ёмкостью 64 патрона калибра 9x18мм для российского пистолета-пулемёта ПП-19 "Бизон".</rus>
  </string>
  <string id="mag_64_anom_ammo_9x18">
    <rus>64 х 9x18мм Аномальный</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_64_anom_ammo_9x18">
    <rus>Шнековый подствольный магазин ёмкостью 64 патрона калибра 9x18мм для Аномального ПП-19 "Бизон". С другим оружием не совместим.</rus>
  </string>
  <string id="mag_13_ammo-9x19">
    <rus>13 х 9x19мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_13_ammo-9x19">
    <rus>Магазин на 13 патронов калибра 9x19мм для бельгийского пистолета Browning Hi-Power.</rus>
  </string>
  <string id="mag_15_ammo-9x19">
    <rus>15 х 9x19мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_15_ammo-9x19">
    <rus>Магазин на 15 патронов калибра 9x19мм для итальянского самозарядного пистолета Beretta 92.</rus>
  </string>
  <string id="mag_16_ammo-9x19">
    <rus>16 х 9x19мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_16_ammo-9x19">
    <rus>Магазин на 16 патронов калибра 9x19мм для немецкого пистолета Walther P99.</rus>
  </string>
  <string id="mag_30_ammo-9x19">
    <rus>30 х 9x19мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_30_vtz_ammo-9x19">
    <rus>Магазин на 30 патронов калибра 9x19мм для пистолета-пулемёта ПП-19 "Витязь".</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_30_mp5_ammo-9x19">
    <rus>Магазин на 30 патронов калибра 9x19мм для немецкого семейства пистолетов-пулемётов HK MP5.</rus>
  </string>
  <string id="mag_40_ammo-9x19">
    <rus>40 х 9x19мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_40_mp5_ammo-9x19">
    <rus>Увеличенный магазин на 40 патронов калибра 9x19мм для немецкого семейства пистолетов-пулемётов HK MP5.</rus>
  </string>
  <string id="mag_30_tmp_ammo-9x19">
    <rus>30 х 9x19мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_30_tmp_ammo-9x19">
    <rus>Магазин на 30 патронов калибра 9x19мм для субкомпактных пистолетов-пулемётов MP9.</rus>
  </string>
  <string id="mag_30_ammo-9x18">
    <rus>30 х 9x18мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_30_mp5_ammo-9x18">
    <rus>Магазин на 30 патронов, переделанный под калибр 9x18мм для модифицированного пистолета-пулемёта HK MP5.</rus>
  </string>
  <string id="mag_32_ammo-9x19">
    <rus>32 х 9x19мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_32_ammo-9x19">
    <rus>Магазин на 32 патрона калибра 9x19мм для израильского семейства пистолетов-пулемётов Uzi.</rus>
  </string>
  <string id="mag_33_glock_ammo-9x19">
    <rus>33 х 9x19мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_33_glock_ammo-9x19">
    <rus>Магазин на 33 патрона калибра 9x19мм для пистолета Glock-17 и Glock-18.</rus>
  </string>
  <string id="mag_50_ammo-9x19">
    <rus>50 х 9x19мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_50_ammo-9x19">
    <rus>Магазин на 50 патрона калибра 9x19мм для израильского семейства пистолетов-пулемётов Uzi.</rus>
  </string>
  <string id="mag_10_ammo-7.62x54">
    <rus>10 х 7.62x54мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_10_ammo-7.62x54">
    <rus>Коробчатый магазин на 10 патронов калибра 7.62x54мм для семейства снайперских винтовок СВУ и СВД.</rus>
  </string>
  <string id="mag_20_ammo-7.62x54">
    <rus>20 х 7.62x54мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_20_ammo-7.62x54">
    <rus>Коробчатый магазин на 20 патронов калибра 7.62x54мм для семейства снайперских винтовок СВУ и СВД.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_10_sv98_ammo-7.62x54">
    <rus>Коробчатый магазин на 10 патронов калибра 7.62x54мм для снайперской винтовки СВ-98.</rus>
  </string>
  <string id="mag_5_ammo-7.62x54">
    <rus>5 х 7.62x54мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_5_ammo-7.62x54">
    <rus>Обойма на 5 патронов калибра 7.62x54мм для 3-линейной винтовки Мосина образца 1891 года.</rus>
  </string>
  <string id="mag_100_ammo-7.62x54">
    <rus>100 х 7.62x54мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_100_ammo-7.62x54">
    <rus>Бокс на 100 патронов калибра 7.62x54мм для пулемёта Калашникова.</rus>
  </string>
  <string id="mag_10_ammo-9x39">
    <rus>10 х 9x39мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_10_ammo-9x39">
    <rus>Магазин на 10 патронов калибра 9x39мм для винтовки ВСС "Винторез" и автомата АС "Вал".</rus>
  </string>
  <string id="mag_20_ammo-9x39">
    <rus>20 х 9x39мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_20_ammo-9x39">
    <rus>Магазин повышенной ёмкости на 20 патронов калибра 9x39мм для винтовки ВСС "Винторез" и автомата АС "Вал".</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_20_vsk_ammo-9x39">
    <rus>Магазин на 20 патронов калибра 9x39мм для снайперской винтовки ВСК-94 и автомата 9А-91.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_20_groza_ammo-9x39">
    <rus>Магазин на 20 патронов калибра 9x39мм для автомата ОЦ-14-4 "Гроза".</rus>
  </string>
  <string id="mag_30_ammo_9x39">
    <rus>30 х 9x39мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_30_ammo_9x39">
    <rus>Магазин повышенной ёмкости на 30 патронов калибра 9x39мм для винтовки ВСС "Винторез" и автомата АС "Вал".</rus>
  </string>
  <string id="mag_20_anom_ammo_9x39">
    <rus>20 х 9x39мм Аномальный</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_20_anom_ammo_9x39">
    <rus>Магазин повышенной ёмкости на 20 патронов калибра 9x39мм для Аномального АС "Вал". С другим оружием не совместим.</rus>
  </string>
  <string id="mag_6_ammo-11.43x23">
    <rus>6 х 11.43x23мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_6_ammo-11.43x23">
    <rus>Металлическая обойма на 6 патронов калибра 11.43x23мм. Позволяет ускорить перезарядку револьвера патронами без выступающей закраины.</rus>
  </string>
  <string id="mag_6_ammo-10.9x33_jhp">
    <rus>6 х 10.9x33мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_6_ammo-10.9x33_jhp">
    <rus>Стальная клип-обойма на 6 патронов калибра 10.9x33мм для револьвера Taurus Raging Bull. Позволяет ускорить перезарядку револьвера патронами без выступающей закраины.</rus>
  </string>
  <string id="mag_7_colt_ammo-11.43x23">
    <rus>7 х 11.43x23мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_7_colt_ammo-11.43x23">
    <rus>Магазин на 7 патронов .45 ACP под самозарядный пистолет Colt M1911.</rus>
  </string>
  <string id="mag_7_sig_ammo-11.43x23">
    <rus>7 х 11.43x23мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_7_sig_ammo-11.43x23">
    <rus>Магазин на 7 патронов .45 ACP под пистолет SIG Sauer P220.</rus>
  </string>
  <string id="mag_10_sig_ammo-11.43x23">
    <rus>10 х 11.43x23мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_10_sig_ammo-11.43x23">
    <rus>Магазин повышенной ёмкости на 10 патронов .45 ACP под пистолет SIG Sauer P220.</rus>
  </string>
  <string id="mag_8_usp_ammo-11.43x23">
    <rus>8 х 11.43x23мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_8_usp_ammo-11.43x23">
    <rus>Магазин на 8 патронов .45 ACP под самозарядный пистолет Heckler und Koch USP Compact немецкого производства.</rus>
  </string>
  <string id="mag_25_ammo-11.43x23">
    <rus>25 х 11.43x23мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_25_ammo-11.43x23">
    <rus>Магазин на 25 патронов .45 ACP под пистолет-пулемёт HK UMP-45.</rus>
  </string>
  <string id="mag_30_ammo-11.43x23">
    <rus>30 х 11.43x23мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_30_ammo-11.43x23">
    <rus>Магазин на 30 патронов .45 ACP под пистолет-пулемёт KRISS Super V, разработанный для спец. подразделений.</rus>
  </string>
  <string id="mag_5_ammo-12x76">
    <rus>5 х 12x76мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_5_ammo-12x76">
    <rus>Магазин на 5 зарядов калибра 12x76мм под самозарядные карабины Сайга-12 и Вепрь-12.</rus>
  </string>
  <string id="mag_5_anom_ammo_12x76">
    <rus>5 х 12x76мм "Аномальный"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_5_anom_ammo_12x76">
    <rus>Магазин на 5 зарядов калибра 12x76мм под самозарядный карабин "Аномальная Сайга". С другим оружием не совместим.</rus>
  </string>
  <string id="mag_10_ammo-12x76">
    <rus>10 х 12x76мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_10_ammo-12x76">
    <rus>Магазин увеличенной ёмкости на 10 зарядов калибра 12x76мм под самозарядные карабины Сайга-12 и Вепрь-12.</rus>
  </string>
  <string id="mag_20_ammo-12x76">
    <rus>20 х 12x76мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_20_ammo-12x76">
    <rus>Магазин барабанного типа на 20 зарядов калибра 12x76мм под автоматическое ружьё AA-12.</rus>
  </string>
  <string id="mag_30_ammo-7.62x39">
    <rus>30 х 7.62x39мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_30_ammo-7.62x39">
    <rus>Магазин на 30 патронов калибра 7.62x39мм под автоматы семейства АК и некоторые другие.</rus>
  </string>
  <string id="mag_40_ammo-7.62x39">
    <rus>40 х 7.62x39мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_40_ammo-7.62x39">
    <rus>Магазин увеличенной ёмкости на 40 патронов калибра 7.62х39мм под автоматы семейства АК и некоторые другие.</rus>
  </string>
  <string id="mag_5_ammo-7.62x51">
    <rus>5 х 7.62х51мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_5_rem_ammo-7.62x51">
    <rus>Магазин на 5 патронов калибра 7.62x51мм для снайперской винтовки Remington 700.</rus>
  </string>
  <string id="mag_10_ammo_10.3x45">
    <rus>10 х 10.3x45мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_10_ammo_10.3x45">
    <rus>Магазин на 10 патронов калибра 10.3x45мм для снайперской винтовки ДВЛ-10 "Диверсант".</rus>
  </string>
  <string id="mag_7_ammo_10.3x77">
    <rus>7 х 10.3x77мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_7_ammo_10.3x77">
    <rus>Магазин на 7 патронов калибра 10.3x77мм для снайперской винтовки CheyTac M200 "Intervention".</rus>
  </string>
  <string id="mag_20_ammo-7.62x51">
    <rus>20 х 7.62х51мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_20_hk_ammo-7.62x51">
    <rus>Магазин увеличенной ёмкости на 20 патронов калибра 7.62x51мм для снайперской винтовки HK-417 Sniper.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_20_ar_ammo-7.62x51">
    <rus>Магазин увеличенной ёмкости на 20 патронов калибра 7.62x51мм для снайперской винтовки Knights SR25.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_20_fn_ammo-7.62x51">
    <rus>Магазин увеличенной ёмкости на 20 патронов калибра 7.62x51мм для автоматической винтовки FN SCAR-H и её снайперской модификации.</rus>
  </string>
  <string id="mag_20_ar_ammo-7.62x51">
    <rus>20 х 7.62х51мм AR-10</rus>
  </string>
  <string id="mag_20_fn_ammo-7.62x51">
    <rus>20 х 7.62х51мм FN</rus>
  </string>
  <string id="mag_20_hk_ammo-7.62x51">
    <rus>20 х 7.62х51мм HK</rus>
  </string>
  <string id="mag_8_ammo-7.62x25">
    <rus>8 х 7.62х25мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_8_ammo-7.62x25">
    <rus>Магазин на 8 патронов калибра 7.62x25мм для пистолета Тульский Токарев образца 1933 года.</rus>
  </string>
  <string id="mag_71_ammo-7.62x25">
    <rus>71 х 7.62х25мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_71_ammo-7.62x25">
    <rus>Диск на 71 патрон калибра 7.62x25мм для пистолет-пулемёта системы Шпагина образца 1941 года.</rus>
  </string>
  <string id="mag_50_ammo-5.7x28">
    <rus>50 х 5.7х28мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_50_ammo-5.7x28">
    <rus>Магазин на 50 патронов калибра 5.7x28мм для бельгийского пистолета-пулемёта FN P90.</rus>
  </string>
  <string id="mag_5_ammo-12.7x55">
    <rus>5 х 12.7х55мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_5_ammo-12.7x55">
    <rus>Магазин на 5 патронов калибра 12.7x55мм для снайперской винтовки ВССК "Выхлоп".</rus>
  </string>
  <string id="mag_10_ammo_12.7x99_name">
    <rus>10 х 12.7х99мм</rus>
  </string>
  <string id="mag_10_ammo_12.7x99_desc">
    <rus>Магазин на 10 патронов калибра 12.7x99мм для снайперской винтовки Barrett M82A1.</rus>
  </string>
  <string id="mag_5_ammo-8.6x70">
    <rus>5 х 8.6х70мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_5_ammo-8.6x70">
    <rus>Магазин на 5 патронов калибра 8.6х70мм для снайперской винтовки AI L96A1.</rus>
  </string>
  <string id="mag_7_ammo-12.7x33">
    <rus>7 х 12.7х33мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_7_ammo-12.7x33">
    <rus>Магазин на 7 патронов калибра 12.7х33мм для пистолета Desert Eagle.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mag_10_ammo_7.62x39">
    <rus>10 х 7.62x39мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mag_10_ammo_7.62x39_desc">
    <rus>Магазин на 10 патронов калибра 7.62x39мм для карабина СКС.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mag_20_ammo_7.62x39">
    <rus>20 х 7.62x39мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mag_20_ammo_7.62x39_desc">
    <rus>Магазин на 20 патронов калибра 7.62x39мм для карабина СКС.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mag_18_ammo_9x19">
    <rus>18 х 9x19мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mag_18_ammo_9x19_desc">
    <rus>Магазин на 18 патронов калибра 9x19мм для пистолета MP-443 "Грач".</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mag_17_ammo_9x19">
    <rus>17 х 9x19мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mag_17_ammo_9x19_desc">
    <rus>Магазин на 17 патронов калибра 9x19мм для пистолетов Glock-17 и Glock-18.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mag_20_ammo_5.7x28">
    <rus>20 x 5.7x28мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mag_20_ammo_5.7x28_desc">
    <rus>Магазин на 20 патронов калибра 5.7x28мм для пистолета FN Five-seveN.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mag_12_ammo_11.43x23">
    <rus>12 х 11.43x23мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mag_12_ammo_11.43x23_desc">
    <rus>Магазин на 12 патронов .45 ACP под самозарядный пистолет Heckler und Koch USP Match немецкого производства. С USP Compact не совместим.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mag_18_ammo_9x21">
    <rus>18 х 9x21мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mag_18_ammo_9x21_desc">
    <rus>Магазин на 18 патронов калибра 9x21мм для пистолета СР-1М "Гюрза".</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mag_30_ammo_9x21">
    <rus>30 х 9x21мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mag_30_ammo_9x21_desc">
    <rus>Магазин на 30 патронов калибра 9x21мм для пистолета-пулемёта СР-2М "Вереск".</rus>
  </string>
  <string id="mag_20_ammo-12.7x55">
    <rus>20 х 12.7х55мм</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_mag_20_ammo-12.7x55">
    <rus>Магазин на 20 патронов калибра 12.7x55мм для штурмового автомата АШ-12.</rus>
  </string>

    <!-- ОРУЖИЕ -->
  <!-- Пистолеты -->
  <string id="enc_weapons_pm">
    <rus>ПМ</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_pm_desc">
    <rus>Легендарный пистолет Макарова, широко распространённый благодаря простоте и надёжности. Использует патроны 9x18мм, подходит для самообороны и скрытого ношения. Небольшой магазин и относительно слабая мощность компенсируются высокой надёжностью.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_pb">
    <rus>ПБ</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_pb_desc">
    <rus>Бесшумный пистолет ПБ (индекс ГРАУ — 6П9) создан на базе ПМ и оснащён интегрированным глушителем, состоящим из двух частей — основного корпуса и съёмного модуля. Использует патроны 9x18 мм и отличается крайне низким уровнем шума при стрельбе, что делает его незаменимым в скрытных операциях. В Зоне встречается нечасто, но уважается сталкерами, предпочитающими тихую работу.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_aps">
    <rus>АПС</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_aps_desc">
    <rus>Автоматический пистолет Стечкина — один из немногих серийных пистолетов с возможностью ведения автоматического огня. Оснащён вместительным магазином на 20 патронов и имеет высокую скорострельность, что делает его эффективным оружием ближнего боя. Однако сильная отдача в автоматическом режиме требует от стрелка хорошего контроля.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_apb">
    <rus>АПБ</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_apb_desc">
    <rus>Модификация АПС, созданная для ведения скрытного боя. В отличие от базовой модели, пистолет оснащён несъёмным глушителем. АПБ сохраняет возможность ведения автоматического огня, но ввиду конструктивных особенностей требует более осторожного обращения.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_fort12">
    <rus>Форт-12</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_fort12_desc">
    <rus>Пистолет, получивший обозначение Форт-12, был запущен в серийное производство в 1998 году в Украине на государственном научно-производственном предприятии "Форт" в городе Винница. Пистолет Форт-12 отличают лучшие, по сравнению с ПМ, эргономика и точность стрельбы. \nВ штатной комплектации отсутствует переходник для установки глушителя, однако предусмотрена возможность его установки с помощью апгрейда.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_fort17">
    <rus>Форт-17</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_fort17_desc">
    <rus>Форт-17 представляет собой модификацию пистолета Форт-12 с полимерной рамкой из армированного стекловолокном ударопрочного полиамида, отделяемой накладкой на рукояти и несъёмным тактическим блоком ЛЦУ с фонариком под стволом. Применение полимеров позволило уменьшить массу, повысить технологичность и уменьшить себестоимость производства пистолета. Штатно используется магазин на 15 патронов и переходник для установки глушителя.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_sr1m">
    <rus>СР-1М "Гюрза"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_sr1m_desc">
    <rus>Российский боевой пистолет, использующий патроны 9x21мм, способные пробивать бронежилеты. Высокая убойная сила делает его эффективным против вооружённых противников. Компактный, удобный в ношении, но имеет ощутимую отдачу. \nВ штатной комплектации отсутствует переходник для установки глушителя, однако предусмотрена возможность его установки с помощью апгрейда.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mp443">
    <rus>MP-443 "Грач"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mp443_desc">
    <rus>Пистолет Ярыгина ПЯ, MP-443 "Грач" — современный российский армейский пистолет, разработанный для замены ПМ. Оснащён магазинами на 18 патронов калибра 9x19мм и отличается улучшенной эргономикой. Усиленный затвор и надёжная конструкция делают его долговечным и удобным в обращении. \nВ штатной комплектации отсутствует переходник для установки глушителя, однако предусмотрена возможность его установки с помощью апгрейда.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_tt33">
    <rus>ТТ-33</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_tt33_desc">
    <rus>Советский пистолет, проверенный десятилетиями эксплуатации. Использует мощные патроны 7,62x25мм, обладающие высокой пробивной способностью. Простая, но надёжная конструкция делает его востребованным среди сталкеров, которым важна неприхотливость оружия.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_walther">
    <rus>Walther P99</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_walther_desc">
    <rus>Немецкий полуавтоматический пистолет с ударниковым УСМ и эргономичной рукояткой. Камера под 9x19мм, вместительный магазин и лёгкий вес делают его удобным оружием для быстрой стрельбы. \nВ штатной комплектации отсутствует переходник для установки глушителя, однако предусмотрена возможность его установки с помощью апгрейда.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_hpsa">
    <rus>Browning High-Power</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_hpsa_desc">
    <rus>Один из первых пистолетов с двурядным магазином, рассчитанный на 13 патронов калибра 9x19мм. Обладает хорошей точностью и удобной рукояткой. Несмотря на возраст конструкции, остаётся надёжным оружием, способным выдерживать суровые условия эксплуатации. \nВ штатной комплектации отсутствует переходник для установки глушителя, однако предусмотрена возможность его установки с помощью апгрейда.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_beretta">
    <rus>Beretta 92FS</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_beretta_desc">
    <rus>Популярный пистолет двойного действия, отличающийся высокой ёмкостью магазина и надёжностью. Использует патроны 9x19мм, имеет плавный спуск и удобную рукоятку. Благодаря высокому качеству изготовления получил широкое распространение среди военных и наёмников в Зоне. \nВ штатной комплектации отсутствует переходник для установки глушителя, однако предусмотрена возможность его установки с помощью апгрейда.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_glock17">
    <rus>Glock-17</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_glock17_desc">
    <rus>Надёжный и лёгкий пистолет австрийского производства, отличающийся простотой конструкции и высоким ресурсом работы. Магазин на 17 патронов обеспечивает хорошую огневую мощь, а удобная эргономика делает его популярным среди военных, полицейских и стрелков-любителей. Стандартная версия не поддерживает автоматический режим стрельбы. Может оснащаться удлинёнными магазинами, увеличивая боезапас до 33 патронов. \nВ штатной комплектации отсутствует переходник для установки глушителя, однако предусмотрена возможность его установки с помощью апгрейда.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_glock18">
    <rus>Glock-18</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_glock18_desc">
    <rus>Модифицированная версия Glock 17 с возможностью ведения автоматического огня. Обладает несъёмным тактическим блоком ЛЦУ с фонариком под стволом и высокой скорострельностью, что превращает его в компактное штурмовое оружие, однако требует жёсткого контроля отдачи. Может оснащаться удлинёнными магазинами, увеличивая боезапас до 33 патронов. \nВ штатной комплектации отсутствует переходник для установки глушителя, однако предусмотрена возможность его установки с помощью апгрейда.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_sig220">
    <rus>SIG-Sauer P220</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_sig220_desc">
    <rus>Швейцарско-немецкий пистолет с высокой точностью и отличной балансировкой. Использует патроны .45 ACP, что делает его эффективным против целей без бронезащиты. Удобная рукоятка и мягкий спуск способствуют комфортной стрельбе даже в экстремальных условиях. \nВ штатной комплектации отсутствует переходник для установки глушителя, однако предусмотрена возможность его установки с помощью апгрейда.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_usp">
    <rus>HK USP .45 Compact</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_usp_desc">
    <rus>Компактная версия пистолета HK USP под патрон .45 ACP. Сочетает в себе мощность крупного калибра и удобство ношения за счёт уменьшенных габаритов. Оснащён резьбой на стволе для установки глушителя, что делает оружие удобным для скрытного применения. Пистолет остаётся популярным выбором среди военных и сотрудников спецслужб благодаря надёжной автоматике и эргономичной конструкции. Модификация в 45-м калибре использует уменьшенные 8-зарядные магазины.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_usp_match">
    <rus>HK USP .45 Match</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_usp_match_desc">
    <rus>Улучшенная версия USP .45 с удлинённым тяжёлым стволом и компенсатором, уменьшающим подброс при стрельбе. Обладает повышенной точностью и устойчивостью, что делает его эффективным оружием для точной стрельбы на средних дистанциях. Используется профессиональными стрелками и элитными подразделениями, ценящими сочетание мощности и управляемости. Модификация в 45-м калибре использует стандартные 12-зарядные магазины.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_colt_1911">
    <rus>Colt M1911</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_colt_1911_desc">
    <rus>Классический американский пистолет калибра .45 ACP, проверенный десятилетиями службы. Превосходная убойная сила на коротких дистанциях компенсирует относительно небольшой магазин. Отличается высокой надёжностью и удобной эргономикой, что делает его востребованным среди опытных стрелков в Зоне.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_colt_m1">
    <rus>Colt M1911 "Бесшумный"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_colt_m1_desc">
    <rus>Уникальная модификация легендарного Colt 1911, покрытая золотым напылением. Оснащён несъёмным глушителем, что делает его идеальным для скрытного применения. Под стволом предусмотрена планка Пикатинни для установки тактических аксессуаров. Сочетает в себе классику, стиль и эффективность, но увеличенные габариты требуют более тщательного обращения.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_desert_eagle">
    <rus>IMI Desert Eagle</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_desert_eagle_desc">
    <rus>IMI Desert Eagle (Mark XIX) — Легендарный израильский пистолет, известный своей мощностью и внушительным внешним видом. Использует патроны крупных калибров, таких как .50 AE, обеспечивая невероятную останавливающую силу. Однако высокая масса и сильная отдача делают его сложным в обращении, а небольшой магазин ограничивает боезапас. Подходит скорее для охотников и коллекционеров, чем для тактических операций.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_desert_eagle_uniq">
    <rus>IMI Desert Eagle (Silver)</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_desert_eagle_uniq_desc">
    <rus>Эксклюзивная версия Desert Eagle Mk.XIX с серебристым покрытием. Сохранил всю мощь и некоторые недостатки базовой модели: сильную отдачу и ограниченный магазин. Кроме косметических изменений, образец претерпел и технические улучшения. Так, пистолет имеет более качественно выполненнй ствол, что повысило кучность оружия. А УСМ и рамка из более прочной стали обеспечивают заметно больший ресурс. И, конено же, внешний вид этого Desert Eagle привлекает внимание, делая его символом престижа среди коллекционеров и любителей необычного оружия.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_desert_eagle_wts_uniq">
    <rus>IMI Desert Eagle L6 "WTS"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_desert_eagle_wts_uniq_desc">
    <rus>Desert Eagle L6 "White Tiger Stripes" — уникальный пистолет, некогда принадлежавший непобеждённому сталкеру "Арены". Отличается от обычной версии улучшенной балансировкой и доработанным стволом: снижена отдача и разброс, повышена надёжность за счёт минимального износа и меньшей вероятности осечек. Увеличены скорость пули, урон и дальность эффективного огня, что делает "Белого тигра" самым точным и мощным вариантом среди всей линейки Desert Eagle.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_raging_bull">
    <rus>Taurus Raging Bull</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_raging_bull_desc">
    <rus>Taurus 444 Raging Bull 6.5 — Мощный револьвер калибра .44 Magnum с удлинённым 6,5-дюймовым стволом, обеспечивающим высокую точность и увеличенную начальную скорость пули. Оснащён компенсатором, снижающим отдачу, и усиленной рамкой, что делает его надёжным оружием для тех, кто ценит мощь и останавливающее действие экспансивных боеприпасов.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_fiveseven">
    <rus>FN Five-seveN</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_fiveseven_desc">
    <rus>Современный самозарядный пистолет бельгийского производства, использующий малокалиберные патроны 5.7x28мм, обладающие высокой скоростью и пробиваемостью. Магазин увеличенной ёмкости на 20 патронов и малая отдача делают его удобным для ведения точного огня. Часто используется в сочетании с пистолет-пулемётом P90 благодаря унифицированному боеприпасу.</rus>
  </string>

  <!-- ПП -->
  <string id="enc_weapons_bizon">
    <rus>ПП-19 "Бизон"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_bizon_desc">
    <rus>Пистолет-пулемёт, созданный на базе АКС-74У. Оснащён уникальным шнековым магазином на 64 патрона, что позволяет вести продолжительный бой без частых перезарядок. Компактный, удобный и отлично подходит для штурмовых операций.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_vityaz">
    <rus>ПП-19-01 "Витязь"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_vityaz_desc">
    <rus>Современный российский пистолет-пулемёт, разработанный на базе АКС-74У. Использует магазины ёмкостью 30 патронов и калибр 9x19мм. Прост в обращении, надёжен и отлично подходит для ведения боя на ближних дистанциях.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_sr2m">
    <rus>СР-2М "Вереск"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_sr2m_desc">
    <rus>Российский пистолет-пулемёт, разработанный под патрон 9x21мм. Отличается компактностью, высокой пробивной способностью и возможностью вести точный автоматический огонь. Используется спецподразделениями для борьбы с защищёнными целями. Имеет планки Пикатинни на цевье для установки тактических аксессуаров.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_ppsh41">
    <rus>ППШ-41</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_ppsh41_desc">
    <rus>Советский пистолет-пулемёт времён Великой Отечественной войны. Использует мощный патрон 7,62x25мм и магазин на 71 патрон. Обладает высокой скорострельностью, но имеет значительный вес и отдачу.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_scorpion">
    <rus>Scorpion Vz. 61</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_scorpion_desc">
    <rus>Чешский пистолет-пулемёт, адаптированный под патрон 9x18мм. Компактные габариты, лёгкость и высокая скорострельность делают его удобным оружием для ближнего боя. Оснащён складным металлическим прикладом, что позволяет использовать его как в компактном варианте, так и для более точной стрельбы.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mp5">
    <rus>HK MP5A3</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mp5_desc">
    <rus>Классическая модификация MP5 с телескопическим прикладом, обеспечивающим баланс между компактностью и удобством ведения огня. Благодаря системе полусвободного затвора оружие отличается высокой точностью и мягкой отдачей. Универсальность MP5A3 делает его популярным среди военных, спецслужб и сталкеров, которым важны надёжность и мобильность в бою.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mp5_uniq">
    <rus>HK MP5 "Кустарь"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mp5_uniq_desc">
    <rus>Вариант пистолета-пулемёта MP5A5 (а это, в свою очередь, вариант MP5A3 с режимом стрельбы с отсечкой по 3 выстрела), переделанный под патрон 9x18мм. Когда-то этот образец стал подарком для сталкера-новичка от старших товарищей. Доработанная конструкция позволяет использовать более доступные боеприпасы. Оснащён телескопическим прикладом, позволяющий подстроить оружие под стрелка, а также встроенным в цевьё тактическим фонарём для работы в условиях ограниченной видимости. Использование несколько менее мощного боеприпаса сказалось на поражающей способности оружия, но положительный эффект в более комфортной отдаче. Также увеличен ресурс оружия.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mp5sd2">
    <rus>HK MP5SD2</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mp5sd2_desc">
    <rus>Модификация MP5 с интегрированным глушителем, постоянным полым пластмассовым прикладом и на нём антабкой для ремня (аналогично модели MP5A2), обеспечивающим лёгкость конструкции, и рифлёным цевьём для удобства удержания. Специальная конструкция подавляет звук выстрела без необходимости использования дозвуковых боеприпасов, делая оружие эффективным в операциях спецподразделений. Автоматика с полусвободным затвором обеспечивает высокую точность стрельбы очередями, а компактные размеры позволяют комфортно применять MP5SD2 в стеснённых условиях.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_ump45">
    <rus>HK UMP 45</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_ump45_desc">
    <rus>Компактный и лёгкий пистолет-пулемёт калибра .45 ACP от компании Heckler &amp; Koch. Разработан для правоохранительных органов и спецподразделений. Отличается высокой убойной силой и хорошей управляемостью при стрельбе.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mp9">
    <rus>BT MP9</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mp9_desc">
    <rus>Компактный пистолет-пулемёт швейцарского производства, оснащённый складным прикладом и рельсовыми направляющими для установки аксессуаров. Идеален для ближнего боя благодаря высокой скорострельности и удобству в использовании.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_p90">
    <rus>FN P90</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_p90_desc">
    <rus>Футуристичный пистолет-пулемёт бельгийского производства. Использует уникальный патрон 5,7x28мм, обладающий высокой пробивной способностью. Магазин на 50 патронов расположен сверху, что делает оружие удобным и сбалансированным.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_uzi">
    <rus>IMI Uzi</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_uzi_desc">
    <rus>Израильский пистолет-пулемёт, получивший мировую популярность благодаря своей компактности и надёжности. Работает по схеме свободного затвора, обеспечивая стабильную стрельбу очередями. Эффективен на коротких дистанциях, но имеет значительную отдачу.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_kriss_super_v">
    <rus>Kriss Super V</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_kriss_super_v_desc">
    <rus>Пистолет-пулемёт Kriss Super V под патрон 11.43мм. Спроектирован компанией "TDI" таким образом, что ствол находится очень низко, практически на одной линии с рукой. Благодаря этому, несмотря на использование такого мощного патрона, обладает уникальной устойчивостью и кучностью при стрельбе.</rus>
  </string>

  <!-- Автоматы -->
  <string id="enc_weapons_akm">
    <rus>АКМ</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_akm_desc">
    <rus>Одна из самых знаковых версий автомата Калашникова, разработанная в конце 1950-х годов. В отличие от оригинального АК-47, обладает улучшенной технологией производства, меньшим весом и дульным компенсатором для снижения подброса ствола. Использует мощные патроны 7.62x39мм, обеспечивающие высокую убойность и пробивную способность даже на средних дистанциях. Несмотря на сильную отдачу, простота конструкции и легендарная надёжность делают его популярным выбором среди сталкеров и бойцов Зоны. В стандартной комплектации не имеет крепление "Ласточкин хвост".</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mini_dragunov">
    <rus>АК "Мини-Драгунов"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mini_dragunov_desc">
    <rus>Автомат "Mini-Dragunov" — переделанный АК румынского производства, у которого стандартный приклад заменён ортопедическим, а на ствольной коробке имеется крепление типа "Ласточкин хвост". Главное отличие этого варианта — удлинённый ствол, улучшающий баллистику пули и повышающий точность стрельбы. Также была переработана газоотводная система, что несколько снижает темп стрельбы, но делает оружие более стабильным. Автомат сохранил фирменную надёжность АК-платформы, но получил лучшие характеристики для ведения прицельного огня.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_ak74">
    <rus>АК-74</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_ak74_desc">
    <rus>Один из самых распространённых автоматов в мире. Разработанный в 70-х годах, этот надёжный и удобный автомат под патрон 5.45x39мм до сих пор используется в вооружённых силах многих стран. В стандартной комплектации не имеет крепление "Ласточкин хвост".</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_ak74m">
    <rus>АК-74М</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_ak74m_desc">
    <rus>Модернизированная версия АК-74 с улучшенной эргономикой, пластиковой фурнитурой, складным прикладом и стандартным узлом крепления "Ласточкин хвост". Отличается повышенной надёжностью и возможностью использования современных прицельных комплексов.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_ak74u">
    <rus>АКС-74У</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_ak74u_desc">
    <rus>Укороченный вариант АКС-74, разработанный для экипажей бронетехники и спецподразделений. Компактные размеры делают его удобным для ведения ближнего боя, но сниженная дальность эффективного огня ограничивает его применение на больших дистанциях. В стандартной комплектации не имеет крепление "Ласточкин хвост".</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_abakan">
    <rus>АН-94 "Абакан"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_abakan_desc">
    <rus>Экспериментальный российский автомат, созданный для замены АК-74. Его главная особенность — режим отсечки по два выстрела с темпом 1800 выстрелов в минуту. Первая пуля попадает в цель практически без отклонения, а вторая следует за ней с минимальным разбросом, обеспечивая высокую кучность огня. Использует патроны 5.45x39мм и оснащён нестандартным механизмом автоматики со смещённым импульсом отдачи, что делает его сложным в обслуживании, но эффективным в умелых руках.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_aek971">
    <rus>АЕК-971</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_aek971_desc">
    <rus>Современный российский автомат, созданный для повышения точности автоматического огня. Использует схему балансированной автоматики, где часть импульса отдачи компенсируется движением специального противовеса, что уменьшает подброс ствола при стрельбе. Работает с патронами 5.45x39мм. Имеет высокую скорострельность и отличную управляемость, особенно при стрельбе очередями. Однако сложная конструкция требует более тщательного ухода и обслуживания. В стандартной комплектации имеет крепление "Ласточкин хвост".</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_aek973">
    <rus>АЕК-973</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_aek973_desc">
    <rus>Вариант АЕК-971, адаптированный под патрон 7.62x39мм. Балансированная автоматика значительно снижает отдачу, делая автомат более стабильным в автоматическом режиме по сравнению с АКМ. При этом мощность патрона обеспечивает высокую пробивную способность, что делает АЕК-973 эффективным оружием на средних и дальних дистанциях. Оружие отлично подходит для бойцов, предпочитающих сочетание мощного калибра и высокой точности. В стандартной комплектации имеет крепление "Ласточкин хвост".</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_ak74u_m1">
    <rus>АК-74У "Спецназ"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_ak74u_m1_desc">
    <rus>Продвинутая модификация компактного автомата АКС-74У, выполненная с упором на тактическую универсальность. В конструкции использован телескопический приклад, тактическая рукоятка и полимерное цевьё с планкой "Пикатинни, позволяющее устанавливать дополнительные модули — от ЛЦУ до подствольных фонарей. Крышка ствольной коробки оснащена интегрированной планкой Пикатинни, обеспечивая удобное крепление современных оптических прицелов. Автомат сохраняет классические элементы — крепление "Ласточкин хвост" и несъёмный ДТК-1П, который помогает снизить отдачу и повысить контроль над оружием при стрельбе в быстром темпе.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_ak103">
    <rus>АК-103</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_ak103_desc">
    <rus>Модификация автомата АК-103 под патрон 7.62х39мм на основе АК-74М. Максимально унифицирован с основным армейским автоматом, но использует более мощные боеприпасы 7.62х39мм, обладающие заметно большим убойным действием. Использует стандартные магазины от АКМ и увеличенные от РПК. В стандартной комплектации имеет крепление "Ласточкин хвост".</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_ak104">
    <rus>АК-104</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_ak104_desc">
    <rus>Укороченная модификация автомата АК-103 под патрон 7.62х39мм. Технически максимально близок к полноразмерному автомату и полностью сохраняет газоотводный механизм. Благодаря уменьшенным габаритам, АК-104 более удобен для ношения, однако также укороченный ствол несколько ограничивает дальность эффективной стрельбы. В стандартной комплектации имеет крепление "Ласточкин хвост".</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_ak105">
    <rus>АК-105</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_ak105_desc">
    <rus>Укороченная модификация автомата АК-74М под патрон 5.45х39мм. Технически максимально близок к полноразмерному автомату и, в отличие от АКС-74У, полностью сохраняет газоотводный механизм. Благодаря уменьшенным габаритам, АК-105 более удобен для ношения, однако также укороченный ствол несколько ограничивает дальность эффективной стрельбы. В стандартной комплектации имеет крепление "Ласточкин хвост".</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_ak104_uniq">
    <rus>АК-104 "Стрелка"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_ak104_uniq_desc">
    <rus>Автомат системы Калашникова, по слухам, принадлежавший легендарному сталкеру Стрелку. Создан на базе автомата АК-104. Сочетает в себе проверенную надёжность системы Калашникова с уникальными тактическими улучшениями. Оружие оснащено тактическим цевьём с интегрированными направляющими планками, что обеспечивает возможность установки дополнительных тактических приспособлений. Скошенный прицел, установленный на верхней планке, позволяет быстро и точно наводиться на цель. Вместо стандартного складного приклада здесь применена самодельная деревянная ложа в стиле ВСС, что придаёт оружию индивидуальность и улучшает эргономику. Дополнительно автомат оборудован несъёмным глушителем, что делает его эффективным для скрытного ведения боя. Облегчённый затвор способствует увеличению темпа стрельбы, а импульс отдачи на единицу времени при этом чуть меньше в сравнении со стандартным АК-104.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_groza">
    <rus>ОЦ-14-4А-02 "Гроза"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_groza_desc">
    <rus>Малогабаритный автомат булл-пап компоновки, разработанный для скрытных операций. Работает на патронах 9x39мм, что обеспечивает тихий выстрел и высокую эффективность против бронированных целей. Заводская конфигурация предусматривает фиксированную сборку без возможности установки дополнительных аксессуаров, что делает его простым и надёжным решением для ближнего боя в условиях ограниченного пространства.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_groza_m1">
    <rus>ОЦ-14 "Гроза Воронина"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_groza_m1_desc">
    <rus>Малогабаритный автомат булл-пап компоновки ОЦ-14-4А-02, адаптированный под калибр 7.62х39мм и предназначенный для ведения боевых действий на средних дистанциях. Оружие оснащено встроенным подствольным гранатомётом, что позволяет эффективно поражать скопления противника и укреплённые позиции. Эта уникальная "Гроза" в своём роде принадлежала Генералу Воронину из группировки "Долг", что придаёт ей особую историческую ценность. Гроза имеет заводскую комплектацию, но предусматривает возможность установки дополнительных модулей для дальнейшей оптимизации.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_vihr">
    <rus>СР-3М "Внесение"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_vihr_desc">
    <rus>Компактный автомат, созданный на базе АС "Вал". Применяет бесшумные патроны 9x39мм, имеет складной приклад и возможность установки глушителя, что делает его идеальным оружием для скрытных операций.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_val">
    <rus>АС "Вал"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_val_desc">
    <rus>Автомат специальный (АС) "Вал" создан на базе бесшумной снайперской винтовки ВСС "Винторез", от которой отличается складным прикладом и возможностью вести огонь очередями. Изначально предназначался для применения спецподразделениями в условиях атаки, требующей бесшумной и беспламенной стрельбы.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_9a91">
    <rus>9А-91</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_9a91_desc">
    <rus>Компактный автомат, разработанный для спецподразделений. Использует мощные патроны 9x39мм, что делает его эффективным против бронированных целей. Имеет складной приклад и возможность установки тактических аксессуаров.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_m16a2">
    <rus>Colt M16A2</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_m16a2_desc">
    <rus>Обновлённая версия M16, принятая на вооружение в 1980-х годах. Использует патрон 5.56х45мм NATO и оснащена более прочным корпусом, новым дульным компенсатором и улучшенной прицельной планкой. В отличие от M16A1, получила режим отсечки по три выстрела вместо полностью автоматического огня, что повысило контролируемость стрельбы. Сочетает высокую точность и надёжность, оставаясь эффективным оружием на средних и дальних дистанциях.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_m4a1">
    <rus>Colt M4A1</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_m4a1_desc">
    <rus>Компактная штурмовая винтовка на базе M16, использующая патрон 5.56x45мм NATO. Оснащена коротким 370-мм стволом, обеспечивающим высокую манёвренность в городских условиях. В отличие от M4, имеет режим полностью автоматического огня. Оснащена планками Пикатинни для установки прицелов, тактических рукояток и других аксессуаров. Широко применяется спецподразделениями и армией США.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_m4a1_uniq">
    <rus>Colt M4A1 "Тактический"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_m4a1_uniq_desc">
    <rus>Модифицированная версия M4A1, адаптированная под тактические нужды опытного стрелка. Оружие оснащено тактическим цевьём с интегрированными планками Пикатинни, что позволяет устанавливать широкий спектр навесного оборудования. Скошенный прицел улучшает прицеливание в динамичных перестрелках, а полимерный приклад обеспечивает более комфортную стрельбу. Этот экземпляр сочетает в себе мобильность, точность и эргономику, делая его отличным выбором для боёв в Зоне.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_l85a1">
    <rus>Enfield L85A1</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_l85a1_desc">
    <rus>Британская штурмовая винтовка типа булл-пап, разработанная в 1980-х годах. Оснащена 518-мм стволом, обеспечивающим высокую точность при компактных габаритах. Стандартные армейские винтовки оснащаются приелами SUSAT. Именно такие варианты винтовок можно встретить в Зоне.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_l85a1_ironsight_desc">
    <rus>Британская штурмовая винтовка типа булл-пап, разработанная в 1980-х годах. Оснащена 518-мм стволом, обеспечивающим высокую точность при компактных габаритах. Упрощённый вариант винтовки с рукояткой для переноски вместо оптического прицела.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_l86a2">
    <rus>Enfield L86A2</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_l86a2_desc">
    <rus>Модернизированная версия ручного пулемёта L86A1, который, в свою очередь является модификацией штурмовой винтовки L85A1 с более длинным и тяжёлым стволом. Сохранила удлинённый 646-мм ствол и складные сошки, но теперь имеет встроенную планку Пикатинни для установки современных оптических и коллиматорных прицелов. Использует патрон 5.56х45 мм NATO, отличается высокой точностью при стрельбе одиночными и возможностью ведения поддерживающего огня.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_sg550">
    <rus>Sig SG550</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_sg550_desc">
    <rus>Sig SG550 в 1983 году был официально принят на вооружение швейцарской армии. В целом, автоматы семейства Sig SG550 являются одними из лучших в своём классе, отличаясь высокой надёжностью, точностью стрельбы и удобством в обращении.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_sg552">
    <rus>Sig SG552 Commando</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_sg552_desc">
    <rus>Компактная версия Sig SG550 с укороченным стволом. Разработана для спецподразделений и ближнего боя. Легче и намного компактнее оригинала, но существенно укороченный ствол ограничивает эффективную дальность стрельбы. Оснащена направляющей планкой Пикатинни для установки различных прицелов.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_sg550_uniq">
    <rus>Sig SG550 "Штурмовой"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_sg550_uniq_desc">
    <rus>Модифицированная версия Sig SG550, оснащённая тактическим цевьём с направлюящими планками, а также планкой Пикатинни на ствольной коробке. Позволяет устанавливать различные аксессуары, в т.ч. прицелы и подствольный гранатомёт. Кроме этого, модифицирован затвор — некоторые его детали выполнены из более прочного и при этом более лёгкого материала, что положительно сказалось на отдаче, надёжности и несколько повысило темп стрельбы. УСМ имеет дополнительный режим стрельбы по 3 патрона. Сохраняет высокую точность и надёжность оригинала, оставаясь универсальным оружием для боевых условий.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_fn2000">
    <rus>FN F2000</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_fn2000_desc">
    <rus>Fabrique Nationale Herstal F2000 — бельгийский автомат, разработанный фирмой "FN Herstal" по системе "булл-пап". Разработан в конце 90-х годов, серийно производится с 2001—2002 годов. Это оружие предназначено для выполнения боевых задач в современных локальных военных конфликтах. Основной "изюминкой" конструкции F2000 является запатентованная схема фронтальной экстракции стрелянных гильз — после извлечения гильзы из патронника она не выбрасывается наружу сразу, а проходит по специальной трубке вдоль всего оружия почти к самому дульному срезу и уже там выпадает наружу.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_fn2000_m1">
    <rus>FN F2000 "Палач"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_fn2000_m1_desc">
    <rus>Модифицированная версия FN2000 с планкой Пикатинни вместо встроенного прицела и интегрированным 40-мм подствольным гранатомётом. Позволяет вести бой как на средних дистанциях, так и поражать укрытые цели. Эргономичный дизайн и булл-пап-компоновка делают оружие удобным в использовании. На прикладе нацарапано — "Палач".</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_g36k">
    <rus>HK G36K</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_g36k_desc">
    <rus>Укороченная версия немецкой штурмовой винтовки Heckler-Koch G36 с 318-мм стволом и встроенным оптическим прицелом с кратностью 3.5x. Сбалансирована для ведения боя на средних дистанциях, сохраняя точность базовой модели. Оснащена встроенным комбинированным оптическим и коллиматорным прицелом, складным прикладом и цевьём с возможностью установки тактических аксессуаров.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_g36c">
    <rus>HK G36C</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_g36c_desc">
    <rus>Компактная версия винтовки Heckler-Koch G36 с укороченным до 228мм стволом. Разработана для спецподразделений и ближнего боя, отличается малым весом и высокой манёвренностью. Оснащена планками Пикатинни для установки прицелов и аксессуаров, складным прикладом и укороченным газоотводным узлом.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_g36kv">
    <rus>HK G36KV</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_g36kv_desc">
    <rus>Экспортная модификация винтовки Heckler-Koch G36K, адаптированная под требования зарубежных заказчиков. Отличается наличием единственного встроенного оптического прицела с кратностью 1.5x, облегчающий стрельбу на средних дистанциях. Оснащена складным прикладом, укороченным 318-мм стволом и стандартным цевьём с возможностью установки дополнительных аксессуаров. Сочетает хорошую точность и мобильность, оставаясь универсальным решением для боевых задач.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_g36ka1">
    <rus>HK G36KA1</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_g36ka1_desc">
    <rus>Обновлённая версия винтовки Heckler-Koch G36K с планкой Пикатинни вместо встроенного прицела, что позволяет устанавливать современные оптические и коллиматорные системы. Оснащена шиной для тактических аксессуаров под цевьём и телескопическим прикладом, улучшающим эргономику. Повышенная модульность делает оружие более универсальным для различных боевых задач. Таких винтовок в Зону попало всего несколько экземпляров и все они были модернизированы уже местными мастерами. Модернизации подверглись узлы автоматики, что положительно сказалось на отдаче и надёжности оружия, а также винтовки были оснащены телескопическими прикладами производства самой фирмы Heckler-Koch.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_hk416">
    <rus>HK416</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_hk416_desc">
    <rus>Штурмовая винтовка калибра 5.56х45мм NATO, разработанная компанией Heckler &amp; Koch на основе M4, но с газовым поршнем вместо прямого отвода газов. Повышенная надёжность, модульность и точность сделали её популярной среди спецподразделений. Совместима с широким спектром прицелов и аксессуаров.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_scar_h">
    <rus>FN SCAR-H CQC</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_scar_h_desc">
    <rus>Компактная модификация FN SCAR-H, разработанная для эффективного ведения боя в условиях ближнего боя. Благодаря укороченному стволу и минималистичной конструкции, оружие обладает высокой манёвренностью и быстрой реакцией в городских условиях и на ограниченных пространствах. В базовой комплектации отсутствуют дополнительные тактические приспособления.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_aug_a1">
    <rus>Steyr AUG A1</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_aug_a1_desc">
    <rus>Австрийская штурмовая винтовка булл-пап с интегрированным оптическим прицелом 1.5x. Использует патрон 5.56х45мм NATO. Компактный дизайн позволяет эффективно использовать её в городских боях, а высокий уровень модульности даёт возможность смены стволов под разные задачи.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_aug_a3">
    <rus>Steyr AUG A3</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_aug_a3_desc">
    <rus>Современная версия AUG с планками Пикатинни вместо встроенного прицела, позволяющая устанавливать любые оптические системы и аксессуары. Улучшенный баланс и модульная конструкция делают её универсальным оружием для различных боевых условий.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_ash12">
    <rus>АШ-12</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_ash12_desc">
    <rus>Тяжёлый штурмовой автомат под патрон 12,7x55мм. Разработан для ближнего боя в условиях плотной городской застройки. Огромный калибр обеспечивает высокую останавливающую силу, но сопровождается сильной отдачей и быстрым износом деталей. Используется бойцами спецподразделений для штурма зданий и зачистки помещений. В Зоне встречается редко, из-за специфичного боеприпаса и ограниченного количества экземпляров.</rus>
  </string>

  <!-- Снайп. винтовки -->
  <string id="enc_weapons_mosin1891">
    <rus>Винтовка Мосина обр. 1891/30</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mosin1891_desc">
    <rus>Легендарная трехлинейная винтовка Мосина образца 1891/30 года — отличное и надёжное оружие. Обладает весьма точным боем и неприхотлива в эксплуатации.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_sks">
    <rus>СКС</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_sks_desc">
    <rus>Самозарядный карабин Симонова, созданный в середине XX века. Компактный, надёжный и достаточно точный, он нередко используется охотниками и выжившими в зоне боевых действий.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_svu">
    <rus>СВУ</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_svu_desc">
    <rus>Укороченный вариант СВД, модифицированный для использования в условиях городского боя. Имеет компоновку булл-пап, что делает оружие более компактным, а встроенный пламегаситель частично снижает отдачу и вспышку при выстреле.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_svd">
    <rus>СВД</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_svd_desc">
    <rus>Снайперская винтовка Драгунова, разработанная для вооружённых сил СССР. Обладает хорошей точностью, высокой убойностью и возможностью ведения скоростной стрельбы благодаря полуавтоматическому принципу работы. В сочетании с оптикой позволяет эффективно поражать цели на больших дистанциях.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_svds">
    <rus>СВДС</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_svds_desc">
    <rus>Модернизированная версия СВД, созданная для бойцов, которым требуется более компактное и мобильное снайперское оружие. В отличие от СВД все деревянные части заменены на полимерные, приклад заменён на складной металлический приклад с резиновым затыльником для повышения удобства стрельбы с оптическими приборами, пистолетная рукоятка выполнена отдельно от приклада. Укороченный утяжелённый ствол повышает жёсткость конструкции, улучшая точность при стрельбе короткими сериями. Несмотря на небольшое снижение дальности эффективного огня, винтовка сохраняет высокую убойную силу и надёжность, характерные для всей серии СВД.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_vsk94">
    <rus>ВСК-94</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_vsk94_desc">
    <rus>ВСК-94 была разработана в качестве более дешевой и доступной альтернативы винтовке ВСС "Винторез", разработки ЦНИИТочМаш. По сути ВСК-94 действительно является дешёвым аналогом "Винтореза" — обе системы используют патроны 9х39мм, обладают сходными ТТХ, но ВСК-94 технологичнее, проще в устройстве, дешевле в производстве.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_vintorez">
    <rus>ВСС "Винторез"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_vintorez_desc">
    <rus>Компактная малошумная снайперская винтовка, разработанная для ведения скрытных операций. Оружие интегрировано с глушителем, что делает его практически бесшумным, а патроны 9x39мм обеспечивают высокую пробивную способность даже против бронированных целей. В стандартной комплектации поставляется без прицела, но благодаря боковому креплению "ласточкин хвост" позволяет устанавливать различные оптические и коллиматорные системы. Предпочитается опытными сталкерами и диверсионными группами, которым важно сочетание скрытности и смертоносности.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_vintorez_uniq">
    <rus>Винторез "Падальщик"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_vintorez_uniq_desc">
    <rus>Ходят слухи, что этот глубоко модернизированный ВСС, созданный по индивидуальному заказу, когда-то принадлежал загадочному сталкеру, известному как Падальщик. Никто не видел его среди других — он появлялся лишь там, где недавно разгорелась бойня, бесшумно добивал раненых, собирал с них всё ценное и исчезал в ночи. Его происхождение окутано тайной, но методичная точность и молчаливая охота сделали его именем-легендой среди обитателей Зоны.\nШтатный приклад был заменён на усиленный металлический каркас с деревянной накладкой, обеспечивающий удобное удержание, а резиновый тыльник значительно смягчает отдачу. Винторез оснащён встроенной планкой Пикатинни на крышке ствольной коробки, что позволяет устанавливать различные прицелы, при этом стандартный крепёж "ласточкин хвост" сохранён, расширяя выбор оптики. В качестве штатного прицельного приспособления установлен скошенный коллиматор на боковом креплении.\nАвтоматика оружия была полностью переработана — отдача стала мягче, но УСМ лишился автоматического режима, позволяя стрелять только одиночными выстрелами. В целом этот ВСС — уникальный экземпляр с выдающимися боевыми характеристиками, особенно с учётом специфики используемого боеприпаса.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_sv98">
    <rus>СВ-98</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_sv98_desc">
    <rus>Современная российская снайперская винтовка с продольно-скользящим затвором, адаптированная под различные тактические задачи. В данной версии стандартное крепление для оптики заменено на планку Пикатинни, позволяющую устанавливать широкий спектр прицелов, фонарей и других аксессуаров. Высокоточная ствольная группа и регулируемый приклад обеспечивают стабильную стрельбу на больших дистанциях. Несмотря на отсутствие штатного прицела, винтовка остаётся мощным оружием в руках профессионалов, умеющих подбирать подходящие навесные модули.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_vuhlop">
    <rus>ВССК "Выхлоп"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_vuhlop_desc">
    <rus>Бесшумная крупнокалиберная снайперская винтовка "Выхлоп", разработанная в ЦКИБ СОО ("Центральное КБ спортивного и охотничьего оружия", Тула, филиал "КБ приборостроения") в 2002 году, по специальному заказу центра специального назначения (ЦСН) ФСБ России. Винтовка (точнее — снайперский комплекс ВКС/ВССК "Выхлоп", состоящий из оружия и патронов к нему, индекс ГРАУ — 6С8) впервые была открыто продемонстрирована осенью 2005 года на выставке Интерполитех в Москве. Насколько известно, комплекс "Выхлоп" выпущен в небольшом количестве и состоит на вооружении подразделений ЦСН ФСБ России.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_dvl10">
    <rus>ДВЛ-10 М1 "Диверсант"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_dvl10_desc">
    <rus>ДВЛ-10 — лёгкая, компактная и бесшумная винтовка под новые и существующие дозвуковые боеприпасы. Была разработана для специальных служебно-боевых задач, при решении которых требуется особая точность и дальность. Снабжена интегрированным глушителем, планками Пикатинни и унифицированным с другими моделями СВЛ складным прикладом. Данная модификация использует специальный дозвуковой патрон .40 Lobaev Whisper (10,3х45мм).</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_remington700">
    <rus>Remington 700</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_remington700_desc">
    <rus>Классическая американская болтовая снайперская винтовка, применяемая военными и гражданскими стрелками. Использует патрон 7.62х51мм NATO, отличается высокой точностью и надёжностью. Оснащена планкой Пикатинни, что позволяет устанавливать различные прицелы.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_scar_sv">
    <rus>FN SCAR-H SV</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_scar_sv_desc">
    <rus>Снайперская модификация винтовки FN SCAR, разработанная специально для ведения боя на дальних дистанциях. Оснащён 20-дюймовым стволом и системой управления, настроенной исключительно на одиночный огонь, что обеспечивает максимальную точность стрельбы. В Зоне этот вариант получил мелкие усовершенствования, среди которых выделяется скошенный на бок резервный коллиматорный прицел. Надёжность и стабильность конструкции делают эту винтовку эффективным оружием для дальнего боя.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_sr25">
    <rus>Knights SR25</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_sr25_desc">
    <rus>Снайперская полуавтоматическая винтовка Knights SR25 Mk11 mod.0 под патрон 7.62x51мм NATO, основанная на платформе AR-10. Используется для точечного поражения целей на средних и дальних дистанциях. Оснащена планками Пикатинни для установки прицелов, тактических рукояток и других аксессуаров. Отличается высокой точностью и возможностью быстрой второй атаки.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_hk417">
    <rus>HK417 "Sniper"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_hk417_desc">
    <rus>Снайперский вариант винтовки HK 417 калибра 7.62х51мм NATO, разработанный на базе HK 416. Обладает увеличенной дальностью и убойной силой, сохраняя высокую эргономику и надёжность. Оснащена планками Пикатинни для установки прицелов и тактических аксессуаров. Используется как оружие поддержки и снайперская платформа.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_l96a1">
    <rus>AI L96A1</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_l96a1_desc">
    <rus>Снайперская винтовка британского производства, также известная, как AW (Arctic Warfare). В целом представляет собой высокоточную тактическую винтовку экстра-класса, отлично зарекомендовавшую себя надёжной работой в самых тяжёлых условиях в различных армиях мира. В зависимости от патрона и ствола обеспечивает кучность от 0,4 до 0,7 МОА. Оснащена планкой Пикатинни для установки различных прицелов. Надёжное и точное снайперское оружие, потому также редкое и дорогое.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_m82a1">
    <rus>Barrett M82A1</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_m82a1_desc">
    <rus>Полуавтоматическая снайперская винтовка под патрон .50 BMG. Имеет огромную дальность стрельбы и высокую бронебойность. Оснащена тяжёлым стволом, планкой Пикатинни для установки различных прицелов и дульным тормозом для снижения отдачи. Используется как противоматериальное оружие.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_cheytac">
    <rus>CheyTac M200 "Intervention"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_cheytac_desc">
    <rus>Один из самых известных дальнобойных болтовых снайперских комплексов. Разработан для поражения целей на экстремальных дистанциях с максимальной точностью. Оснащается складным прикладом и сошками. Мощный боеприпас .408 CheyTac обеспечивает уверенное поражение даже хорошо защищённых целей на расстоянии до полутора километров. Из-за высокой стоимости, громоздкости и требовательности к уходу очень редко встречается среди сталкеров.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_sg550sr_uniq">
    <rus>Sig SG550 "Снайперский"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_sg550sr_uniq_desc">
    <rus>Модификация Sig SG550 для снайперской стрельбы, выполненная по образцу заводской версии SG550 Sniper. Оружие оснащено удлинённым и утяжелённым высококачественным стволом, а также прикладом с регулируемым затылком и подщечным упором для оптимальной устойчивости. Система управления настроена на одиночный огонь, а винтовка оборудована прицелом с регулируемой кратностью 1-6х. Некоторые детали автоматики заменены на более долговечные аналоги, что позволяет максимально реализовать потенциал малоимпульсных патронов калибра 5,56мм.</rus>
  </string>

  <!-- Дробовики -->
  <string id="enc_weapons_bm16">
    <rus>БМ-16</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_bm16_desc">
    <rus>Классическое двуствольное ружьё, созданное для охоты, но нашедшее своё место и в руках сталкеров. Простая и надёжная конструкция позволяет использовать его даже в самых суровых условиях. Отличается мощным останавливающим действием, но требует частой перезарядки.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_bm16_short">
    <rus>Обрез БМ-16</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_bm16_short_desc">
    <rus>Компактный и чрезвычайно мощный обрез, созданный на основе двуствольного ружья БМ-16. Благодаря короткому стволу удобен для скрытого ношения, но имеет сильную отдачу и малую дальность стрельбы. Отличный вариант для ближнего боя и внезапных нападений в условиях Зоны.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_toz34_short">
    <rus>Обрез ТОЗ-34</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_toz34_short_desc">
    <rus>Компактный вариант классического ТОЗ-34. Из-за укороченного ствола теряет точность и дальнобойность, но остаётся смертельно опасным оружием в ближнем бою. Удобен для скрытого ношения и стремительных атак.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_toz34">
    <rus>ТОЗ-34</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_toz34_desc">
    <rus>Охотничье ружьё с вертикальным расположением стволов, известное своей надёжностью и точностью. Часто используется сталкерами, предпочитающими экономию и проверенное оружие. Обладает хорошей убойностью, но ограничен двумя патронами в заряднике.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_toz34_hunter">
    <rus>ТОЗ-34 "Охотник"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_toz34_hunter_desc">
    <rus>Модифицированное охотничье ружьё ТОЗ-34, оснащённое несъёмным оптическим прицелом. Благодаря улучшенной точности и возможности вести прицельную стрельбу на больших дистанциях, этот экземпляр выгодно отличается от стандартных "вертикалок". Несмотря на специфичную конструкцию, остаётся столь же надёжным и убойным оружием, идеально подходящим для охоты в условиях Зоны.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_saiga12k">
    <rus>Сайга-12К</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_saiga12k_desc">
    <rus>Самозарядный дробовик, созданный по схеме автомата Калашникова. Благодаря короткому стволу удобен для ближнего боя и штурмовых операций. Высокая скорострельность делает его грозным оружием в руках опытного стрелка.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_spas12">
    <rus>Franchi SPAS-12</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_spas12_desc">
    <rus>Итальянский дробовик, разработанный для военного и полицейского использования. Работает в полуавтоматическом режиме, что обеспечивает высокую скорострельность. Оснащён складным металлическим прикладом и трубчатым магазином, позволяющим вести продолжительный огонь без частых перезарядок. Благодаря своей мощность и надёжности он стал популярным среди сталкеров, предпочитающих агрессивный стиль боя на ближних дистанциях.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_winchester1300">
    <rus>Winchester 1300</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_winchester1300_desc">
    <rus>Современный помповый дробовик американского производства. Обладает плавным механизмом перезарядки и увеличенной скорострельностью по сравнению с другими моделями. Отличается высоким качеством изготовления и удобной эргономикой.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_winchester_uniq">
    <rus>Winchester 1300 "Chaser"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_winchester_uniq_desc">
    <rus>Аматорская модификация Winchester 1300 является одной из модификаций Долговязого.
\nКогда-то давно он занимался модификацией таких стволов для группировки "Новый день", но с тех пор много воды утекло, и теперь Долговязый занимается другими улучшениями, но модифицированные Winchester 1300 до сих пор встречаются. Ворон где-то в Тёмной Долине у бандюков обменял пару таких вещиц, а, может, и не совсем в ней... Дело в том, что несколько подобных экземпляров видели "долговцы" именно там, у гопников, однако суть не в этом, т.к. позже этот дробовик попал к Лису и сослужил ему достаточно долгую службу.
\n"Долговцы" пытались уговорить Долговязого модифицировать для них несколько моделей Winchester 1300, но "Длинный" всё время отказывался, говоря, что не хочет возвращаться к прошлому... Поэтому данная модель фактически уникальна в своём роде.
\nМодификация имеет укороченный ствол,а в подствольную ёмкость для патронов был встроен небольшой фрагмент артефакта "Грави", ориентированный таким образом, чтобы гравитационные потоки увеличивали скорость полета пули и стабилизировали её в полете. Таким образом, при меньшей, в сравнении с оригинальной моделью длиной ствола, из "Чейзера" метательный снаряд вылетает быстрее и несёт больше энергии. Правда, такой апгрейд немного сказался на сроке службы затвора. Кроме этого, увеличена скорость перезарядки — стрелянная гильза буквально сразу же вылетает, благодаря замене стандартной пружины из подствольного отсека на более жёсткую, но есть и минус, хотя незначительный: из-за жёсткой и более длинной пружины в магазин влазит только 5 патронов. Но плюсы более значительны: более быстрая перезарядка, а значит заметно более быстрое ведение огня по сравнению с оригинальной моделью. Помимо всего этого стандартное цевье было заменено на тактическое с несъёмной рукояткой и направляющей планкой для установки аксессуаров.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mr133">
    <rus>МР-133</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mr133_desc">
    <rus>МР-133 — российское полуавтоматическое ружьё, хорошо зарекомендовавшее себя как среди охотников, так и среди вооружённых сталкеров. Способно использовать широкий спектр боеприпасов, от дроби до подкалиберных пуль, что делает его универсальным оружием в условиях Зоны.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mr153">
    <rus>МР-153</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mr153_desc">
    <rus>МР-153 — российское самозарядное гладкоствольное ружьё, в народе называемое "мурка". Ружьё имеет хорошую скорострельность и вместительный трубчатый магазин. Простота конструкции и высокая надёжность делают его популярным среди охотников и сталкеров. Хороший выбор для зачистки помещений и отражения атак мутантов.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_remington870">
    <rus>Remington 870</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_remington870_desc">
    <rus>Один из самых популярных помповых дробовиков в мире, заслуживший уважение за свою простоту, надёжность и универсальность. Вмещает до семи патронов 12-го калибра и обеспечивает высокую скорострельность. Идеален для ближнего боя и защиты от мутантов.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_protecta">
    <rus>Protecta</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_protecta_desc">
    <rus>Гладкоствольный боевой дробовик, разработанный для повышения огневой мощи спецподразделений армии и полиции. Основные достоинства — большие ёмкость магазина и практическая скорострельность. Основные недостатки — внушительные габариты и масса оружия, а также невысокая скорость перезарядки. В Зоне встречается редко и применяется в основном для зачистки логов мутантов.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mossberg590">
    <rus>Mossberg 590</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_mossberg590_desc">
    <rus>Надёжный и неприхотливый помповый дробовик, разработанный для военного и полицейского применения. Отличается увеличенной ёмкостью трубчатого магазина и усиленной конструкцией ствольной коробки. Благодаря высокой надёжности и простоте в обслуживании, Mossberg 590 пользуется популярностью среди выживших в Зоне.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_vepr12">
    <rus>Вепрь-12 "Молот"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_vepr12_desc">
    <rus>Модифицированная версия самозарядного дробовика Вепрь-12, разработанная для силовых структур и охотников. Отличается повышенной надёжностью, улучшенной эргономикой и расширенными возможностями модификации. Как и его прототип, создан на базе ручного пулемёта Калашникова, что обеспечивает высокую живучесть и простоту в обслуживании. Использует коробчатые магазины, обеспечивая быструю перезарядку, а усиленная ствольная коробка и продуманный баланс делают его эффективным оружием в условиях Зоны.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_aa12">
    <rus>AA-12</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_aa12_desc">
    <rus>Автоматический дробовик американского производства, созданный для боя на ближней дистанции. Благодаря полностью автоматическому режиму стрельбы, высокой скорострельности и малой отдаче способен быстро подавить противника. Надёжен, но громоздок, что делает его выбором для профессионалов, ценящих мощь и эффективность.</rus>
  </string>

  <!-- Пулемёты -->
  <string id="enc_weapons_rpk74">
    <rus>РПК-74</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_rpk74_descr">
    <rus>Лёгкий ручной пулемёт, разработанный на базе АК-74. Использует магазины повышенной ёмкости, а его удлинённый ствол обеспечивает лучшую кучность и дальность стрельбы. Отличается высокой надёжностью, но уступает по мобильности автоматическим винтовкам.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_rpk">
    <rus>РПК</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_rpk_desc">
    <rus>Советский ручной пулемёт калибра 7,62x39мм, созданный на основе АКМ. Обладает высокой огневой мощью и точностью, но имеет значительный вес. Популярен среди тех, кто ценит мощь автоматического огня.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_pkm">
    <rus>ПКМ (6П6)</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_pkm_desc">
    <rus>Советский пулемёт, созданный на основе ПК и ставший классикой среди поддерживающего вооружения. Отличается высокой надёжностью, мощностью и удобством при длительном ведении огня. Использует ленточное питание, обеспечивая сталкерам возможность устранять врагов на значительном расстоянии без частых перезарядок.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_pkp">
    <rus>ПКП "Печенег"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_pkp_desc">
    <rus>Современный российский пулемёт, основанный на ПКМ. Главное отличие — усиленный ствол с встроённым радиатором, повышающим живучесть оружия при длительном ведении огня. Благодаря этому ПКП может без перегрева вести продолжительный бой, делая его незаменимым в затяжных перестрелках.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_m249">
    <rus>FN M249 SAW</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_m249_desc">
    <rus>Американский единый пулемёт, разработанный для поддержки пехоты. В данной конфигурации использует ленточное питание из коробчатого магазина на 100 патронов, что позволяет вести длительный подавляющий огонь. Отличается высокой скорострельностью и надёжностью.</rus>
  </string>

  <!-- Гранатамёты -->
  <string id="enc_weapons_rg6">
    <rus>6Г30 "Гном"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_rg6_desc">
    <rus>Советский 40-мм револьверный гранатомёт, использующий барабан на шесть выстрелов. Позволяет быстро выпускать гранаты, обеспечивая высокую огневую мощь при штурмовых действиях.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_m79">
    <rus>M79</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_m79_desc">
    <rus>Однозарядный подствольный гранатомёт американского производства. Обладает высокой дальностью стрельбы и точностью, но требует быстрой перезарядки после каждого выстрела.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_rgm40">
    <rus>РГМ-40</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_rgm40_desc">
    <rus>Подствольный гранатомёт, разработанный для быстрого реагирования на угрозы в ближнем бою. Рассчитан на применение 40-мм гранат с различными типами взрывных зарядов, что позволяет эффективно поражать живую силу и подавлять скопления противника. Простая и надёжная конструкция делает РГМ-40 востребованным инструментом поддержки огня в условиях повышенной динамики боя.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_rpg7">
    <rus>РПГ-7</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_rpg7_desc">
    <rus>Один из самых узнаваемых гранатомётов в мире. Прост, надёжен и способен поражать бронированные цели на дальних дистанциях. Широко используется как в армиях, так и в партизанских формированиях.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_m32a1">
    <rus>M32A1</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_m32a1_desc">
    <rus>Шестиствольный 40-мм револьверный гранатомёт типа MGL (Multiple Grenade Launcher), предназначенный для ведения огня на средние дистанции. Обладает высокой скорострельностью и позволяет выпускать до шести выстрелов Усовершенствованная версия M32 с доработанным прицелом, укороченным стволом и улучшенной эргономикой. Надёжный и мощный инструмент для подавления целей за укрытиями и в плотной застройке. Использует осколочные выстрелы M209.</rus>
  </string>

  <!-- Квестовое -->
  <string id="enc_weapons_special_camera">
    <rus>Специальный фотоаппарат</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_special_camera_desc">
    <rus>Специальный фотоаппарат, где за основу взята камера моментальной печати. Аппарат предназначен для работы в условиях повышенной радиации и аномальных излучений. Корпус фотоапарата выполнен из свинцового сплава и неизвестных артефактов. Аппарат работает под управлением микроконтроллера, который программируется на определённю цель. Микроконтроллер также выполняет специфическую обработку снимка. Картридж позволяет зарядить единственную светочувствительную пластинку, которая также позволяет работать в среде сильных излучений.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_camera_izomorf">
    <rus>Фотоаппарат-изоморф</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_camera_izomorf_desc">
    <rus>Специальный фотоаппарат, предназначенный для работы в условиях повышенной радиации и аномальных излучений. Корпус фотоапарата выполнен из свинцового сплава и неизвестных артефактов. Аппарат работает под управлением микроконтроллера, который программируется на определённю цель. Микроконтроллер также выполняет специфическую обработку снимка. Картридж позволяет зарядить единственную светочувствительную пластинку, которая также позволяет работать в среде сильных излучений.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_digital_camera">
    <rus>Цифровой фотоаппарат</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_digital_camera_desc">
    <rus>Обычный цифровой фотоаппарат, который на Большой земле используется для запечатления мирских радостей жизни, а в Зоне — уже для куда более аномальных проявлений.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_m134">
    <rus>Minigun M-134SM</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_m134_desc">
    <rus>Модифицированная для применения на территории ЧЗО версия шестиствольного пулемёта М134. Наряду с M72-M, создана как часть экспериментального проекта по применению микроволн для замены стандартых элементов питания для раскрутки стволов. Для использования подобного оружия необходимы специальные аккумуляторы, заряженные энергией некоторых видов аномалий, а также турельная установка. Применение без элементов питания и турели невозможно из-за огромной отдачи и невозможности раскрутки стволов. Рассеивание пуль по прежнему велико, что ограничивает эффективную дальность стрельбы до 40 метров.\nДанная модификация распространения не получила ввиду веса, огромного расхода боеприпасов и непрактичности при применении.</rus>
  </string>

  <!-- Особое -->
  <string id="enc_weapons_gauss_pistol">
    <rus>M72-GG "Гаусс-пистолет"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_gauss_pistol_desc">
    <rus>"Гаусс-пистолет" — оружие, которое собрал и модернизировал по образцу M72-M "Гаусс-винтовка" мастер-одиночка, которого в последний раз видели в районе "Выжигателя". Несмотря на колоссальную мощность выстрела, точность и поражающая дальность очень невелики, но на близких расстояниях показал себя незаменимым оружием в борьбе с самыми живучими монстрами. Существует ли другой подобный экземпляр — неизвестно.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_gauss">
    <rus>ВГИ "Gauss" M72-GR</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_gauss_desc">
    <rus>Винтовка гравитационно-импульсная "Gauss" — сверхточное оружие, которое собрали конструкторы в Зоне по схеме экспериметнальной электромагнитной пушки. Работает почти бесшумно, поскольку для выстрела использует стабилизированные, направленные гравитационные потоки артефактов. Несмотря на колоссальную мощность выстрела, отдача у "Гаусс-винтовки" отсутствует. По точности и убойной силе превосходит любое классическое огнестрельное оружие.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_dark_gauss">
    <rus>M72-GR "Гаусс-автомат"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_dark_gauss_desc">
    <rus>Модификация гравитационно-импульсной винтовки "Gauss", позволяющая вести стрельбу очередями с повышенной скорострельностью. "Гаусс-автомат" производится специалистами клана "Последний день" и предназначен для вооружения лидеров группировки и их охраны. Обладает чрезвычайно высокой убойностью.</rus>
  </string>
  <string id="wpn-gauss_krayzis">
    <rus>Модифицированная винтовка Гаусса</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_wpn-gauss_krayzis">
    <rus>Глубокая модификация гравитационно-импульсной винтовки "Gauss". Неизменным остался только принцип работы прототипа. Все остальные узлы и детали были заменены и оптимизированы. Изготавливается в небольших количествах на базе клана "Последний день". Модификация отличается от прототипа заметно меньшим весом и более быстрой перезарядкой. Эта модификация предназначена для вооружения снайперов клана.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_gravigun">
    <rus>Грави-пушка</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_gravigun_desc">
    <rus>Грави-пушка — это самое разностороннее, полезное и, иногда, разрушительное оружие. По некоторым данным, она была разработана в одном НИИ на территории Зоны отчуждения. Гравитационная пушка представляет собой манипулятор энергетического поля нулевого уровня. В секретных военных архивах, устройство проходит под кодовым именем "устройство контр-резонансной сингулярности".\nС помощью гравитационной пушки можно притягивать различные предметы и затем кидать их с большой силой. Режим захвата и удерживания активируется правой рукояткой. Режим броска активируется левой рукояткой. Также, можно просто отталкивать предметы без их захвата. Этот режим тоже активируется левой рукояткой. Кроме этого, с помощью грави-пушки можно активировать артефакты, создавая соответствующие аномалии. Для этого необходимо захватить артефакт и бросить его. При столкновении артефакта с препятсвием или с землёй после броска, активируется аномалия. Данное свойство грави-пушки делает её страшным оружием.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_flame">
    <rus>Огнемёт</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_flame_desc">
    <rus>Самодельный огнемёт конструкции "свободовца" Шурупа. Заправляется двухкомпонентной смесью из коллоидного газа "Ф" и нефтепродуктов. Смесь самовозгорается на воздухе, поэтому конструкция предельно проста. Однако из-за высокой химической активности смеси, в конструкции применены детали, изготовленные из высокотехнологичных антикоррозийных материалов, получаемых в особых лабораторных условиях. По этой причине огнемёт не стал массовым изделием, несмотря на весьма серьёзные преимущества перед обычным огнестрельным оружием при встрече с некоторыми обитателями Зоны.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_colt1911_an">
    <rus>М1911А1 "Аномальный Кольт"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_colt1911_an_desc">
    <rus>Причины изменений и аномалия, их вызвавшая — неизвестны. Используется мастерами "Монолита" и киллерами.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_bizon_an">
    <rus>ПП-19 "Аномальный Бизон"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_bizon_an_desc">
    <rus>Аномальный пистолет-пулемёт ПП-19 "Бизон". Несколько ящиков "Бизона" со сбитого вертолёта угодило в аномалию "Снежная" и пролежали там несколько дней, что придало оружию уникальные качества — значительно уменьшился износ и немного повысилась "убойность" стволов. Но главное — оружие покрылось особым налётом, который отражает часть лучей таким образом, что оружие кажется полупрозрачным. Большинство стволов сразу было продано на Большую землю. У торговцев в продаже не встречается. Повторные попытки получить подобные качества оказались безрезультатными.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_m16a2_an">
    <rus>Colt M16A2 "Аномальный"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_m16a2_an_desc">
    <rus>Штурмовая винтовка Colt M16A2, которая приобрела аномальные свойства. Данный экземпляр из партии груза, который попал в аномалию. Много оружия тогда было попросту уничтожено, а некоторые образцы сохранились и удивительным образом, пролежав в аномалии, приобрели свойства, наукой до конца не изученные.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_val_an">
    <rus>АС "Аномальный Вал"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_val_an_desc">
    <rus>АС "Аномальный Вал", причины изменений которого и аномалия, их вызвавшая — неизвестны. Из-за наружной деформации, вызванной светопоглощающим покрытием, автомат утратил возможность присоединения оптики и не пользуется в связи с этим успехом в Зоне, однако приобретённая частичная невидимость, значительное снижение износа и повышение пробивной способности делают данный экземпляр отнюдь небесполезным. Используется, как правило, мастерами "Монолита" и киллерами.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_abakan_an">
    <rus>АН-94 "Аномальный Абакан"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_abakan_an_desc">
    <rus>Этот АН-94 приобрёл странные свойства после длительного воздействия неизвестной аномалии. Его корпус частично потерял материальность, становясь полупрозрачным, а металлические детали приобрели аномальную прочность. Оружие сохраняет характерную для "Абакана" высокую точность и скорострельность в режиме отсечки, но, по слухам, пули, выпущенные из него, оставляют после себя едва заметный мерцающий след.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_saiga12k_an">
    <rus>Сайга-12К "Аномальная"</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_saiga12k_an_desc">
    <rus>Данный экземпляр охотничьего карабина "Сайга-12К" подвергся воздействию неизвестной аномалии. В результате оружие приобрело уникальные свойства: его корпус значительно укрепился, а механизмы стали менее подвержены износу. Внешний вид также изменился — металл покрылся странным налётом, а пластик местами будто частично потерял свою материальность. Несмотря на усиленные характеристики, оружие остаётся редким и не встречается в свободной продаже.</rus>
  </string>

  <!-- Ржавое оружие -->
  <string id="enc_weapons_bm16_rusty">
    <rus>Ржавый БМ-16</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_bm16_rusty_desc">
    <rus>Классическое двуствольное ружьё, созданное для охоты, но нашедшее своё место и в руках сталкеров. Простая и надёжная конструкция позволяет использовать его даже в самых суровых условиях. Отличается мощным останавливающим действием, но требует частой перезарядки. \nДанный экземпляр сильно потрёпанный, так что на его надёжность расчитывать не стоит.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_bm16_short_rusty">
    <rus>Ржавый Обрез БМ-16</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_bm16_short_rusty_desc">
    <rus>Компактный и чрезвычайно мощный обрез, созданный на основе двуствольного ружья БМ-16. Благодаря короткому стволу удобен для скрытого ношения, но имеет сильную отдачу и малую дальность стрельбы. Отличный вариант для ближнего боя и внезапных нападений в условиях Зоны. \nДанный экземпляр сильно потрёпанный, так что на его надёжность расчитывать не стоит.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_winchester1300_rusty">
    <rus>Ржавый Winchester 1300</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_winchester1300_rusty_desc">
    <rus>Современный помповый дробовик американского производства. Обладает плавным механизмом перезарядки и увеличенной скорострельностью по сравнению с другими моделями. Отличается высоким качеством изготовления и удобной эргономикой. \nДанный экземпляр сильно потрёпанный, так что на его надёжность расчитывать не стоит.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_ak74u_rusty">
    <rus>Ржавый АКС-74У</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_ak74u_rusty_desc">
    <rus>Укороченный вариант АКС-74, разработанный для экипажей бронетехники и спецподразделений. Компактные размеры делают его удобным для ведения ближнего боя, но сниженная дальность эффективного огня ограничивает его применение на больших дистанциях. В стандартной комплектации не имеет крепление "Ласточкин хвост". \nДанный экземпляр сильно потрёпанный, так что на его надёжность расчитывать не стоит.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_ak74_rusty">
    <rus>Ржавый АК-74</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_ak74_rusty_desc">
    <rus>Один из самых распространённых автоматов в мире. Разработанный в 70-х годах, этот надёжный и удобный автомат под патрон 5.45x39мм до сих пор используется в вооружённых силах многих стран. В стандартной комплектации не имеет крепление "Ласточкин хвост". \nДанный экземпляр сильно потрёпанный, так что на его надёжность расчитывать не стоит.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_akm_rusty">
    <rus>Ржавый АКМ</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons_akm_rusty_desc">
    <rus>Одна из самых знаковых версий автомата Калашникова, разработанная в конце 1950-х годов. В отличие от оригинального АК-47, обладает улучшенной технологией производства, меньшим весом и дульным компенсатором для снижения подброса ствола. Использует мощные патроны 7.62x39мм, обеспечивающие высокую убойность и пробивную способность даже на средних дистанциях. Несмотря на сильную отдачу, простота конструкции и легендарная надёжность делают его популярным выбором среди сталкеров и бойцов Зоны. В стандартной комплектации не имеет крепление "Ласточкин хвост". \nДанный экземпляр сильно потрёпанный, так что на его надёжность расчитывать не стоит.</rus>
  </string>

    <!-- разное -->
  <string id="Weapons1">
    <rus>Оружие</rus>
  </string>
  <string id="fuelcan">
    <rus>Газовый баллон</rus>
  </string>
  <string id="bomba">
    <rus>Термобомба</rus>
  </string>
  <string id="bochka">
    <rus>Бочка, 200 л.</rus>
  </string>
  <string id="kanistra">
    <rus>Канистра, 20 л.</rus>
  </string>
  <string id="dinamito">
    <rus>Динамит</rus>
  </string>
  <string id="ammo_7.62x54_foto_name">
    <rus>Спецфотоплёнка</rus>
  </string>
  <string id="ammo_7.62x54_foto_desc">
    <rus>Специальная фотоплёнка для специального фотоаппарата. Крайне редкая вещь, которая существует чуть ли не в единственном экземпляре.</rus>
  </string>
  <string id="ammo_7.62x54_son_name">
    <rus>Снотворное</rus>
  </string>
  <string id="ammo_7.62x54_son_desc">
    <rus>Специальный патрон с капсулой быстродействующего снотворного. Проверять на себе явно не стоит. Значительно уменьшена навеска пороха, чтобы минимизировать летальный эффект — при стрельбе необходимо учитывать возросшие вертикальные поправки на расстоянии.</rus>
  </string>

    <!-- для бинокля -->
  <string id="wpn_binoc_ammo_inv_name_s">
    <rus>Бинокль</rus>
  </string>

    <!-- ножи и др., перенесены и отредактированы описания by ALEXMANLEO aka ALEX BOY -->
  <string id="wpn_knife_butterfly_a_name">
    <rus>Простая "бабочка"</rus>
  </string>
  <string id="wpn_knife_butterfly_a_desc">
    <rus>Балисонг, нож-бабочка — складной нож с клинком, скрываемым в сложенном положении в рукояти, образованной двумя продольными половинками с П-образным сечением, шарнирно соединенными с хвостовиком клинка. При открывании половинки рукояти совершают оборот на 180 градусов в противоположные направления относительно клинка, обнажая клинок и, соединяясь, образуя рукоять.\nСвоё название нож-бабочка он получил от сравнительного похожего следа от вращения рукояток на крылья бабочки. Часто, но не обязательно, наличие такого ножа может отнести хозяина к представителю разбойно-маргинальных групп.\nБалисонги получили большую популярность после Второй мировой войны, американские военнослужащие привозили экзотические ножи с Филиппин.\nБалисонг рассчитан на инерционное открывание, опытный пользователь может открыть нож взмахом одной руки.</rus>
  </string>
  <string id="wpn_knife_butterfly_b_name">
    <rus>Бандитская "бабочка"</rus>
  </string>
  <string id="wpn_knife_butterfly_b_desc">
    <rus>Чисто бандитский балисонг. От обычного отличается заказной чернью и закалённой кромкой лезвия. Принадлежал одному из криминальных авторитетов. Довольно престижный нож.</rus>
  </string>
  <string id="wpn_knife_marine_name">
    <rus>Нож морпеха</rus>
  </string>
  <string id="wpn_knife_marine_desc">
    <rus>Ka-Bar USMC Traditional — нож американской морской пехоты времён Второй мировой войны. Лезвие высокоуглеродной стали 1095 с чёрным порошковым покрытием, твердость стали 56-58 Роквела, спуски прямые, скос обуха заточен.\nДлина 178 мм.\nШирина 32 мм.\nТолщина 4.2 мм.\nРукоять 4 дюйма, наборная из колец толстой кожи овальной формы, сзади круглая металлическая пята. Гарда — полоса стали, отогнутая слегка в сторону рукояти.</rus>
  </string>
  <string id="wpn_crowbar_name">
    <rus>Монтировка</rus>
  </string>
  <string id="wpn_crowbar_desc">
    <rus>Довольно качественно сделанная монтировка. Видно, что "по назначению" её почти не использовали. Поговаривают, что её продул в карты Бармену какой-то заезжий сталкер, Фримен, кажется. Эх, и зачем иностранцу с русскими в карты играть? Правда, также говорят, что Бармен отдал ему её обратно — жалко стало мужика.\nЗа счёт своей длины эта монтировка существенно увеличивает радиус ближнего боя. Довольно грозное оружие по крушению чужих черепов, но тяжеловата...</rus>
  </string>
  <string id="wpn_knife_elf_name">
    <rus>Клинок удачи</rus>
  </string>
  <string id="wpn_knife_elf_desc">
    <rus>Модификация клинка морпеха Ka-Bar USMC.\nИмеет более длинное лезвие, для изготовления которого используется другой тип стали. Как результат — меньший износ, увеличенный радиус и глубина поражения.</rus>
  </string>
  <string id="wpn_knife_samurai_name">
    <rus>Танто</rus>
  </string>
  <string id="wpn_knife_samurai_desc">
    <rus>Танто — настоящий японский клинок. Происхождение его в Зоне неясно. Элегантен, надёжен, дорог.</rus>
  </string>
  <string id="wpn_knife_aaz_name">
    <rus>Нож Ааза</rus>
  </string>
  <string id="wpn_knife_aaz_desc">
    <rus>Самодельный клинок в стиле "Танто". Изготовлен неизвестным мастером по имени Ааз.\nНож сделан в стиле самурайского короткого меча. Удобная рукоять. Грозный вид.</rus>
  </string>
  <string id="wpn_knife_hunting_name">
    <rus>Охотничий нож</rus>
  </string>
  <string id="wpn_knife_hunting_desc">
    <rus>Самодельный охотничий нож. Лезвие обоюдоострое, сделанное из крепкой стали, наподобие той, из которой в былые добрые времена изготовляли шкерочные рыбацкие ножи. Удобен, надёжен. Сгодится и для атаки, и для обороны, и для добычи частей мутантов.</rus>
  </string>
  <string id="wpn_knife_surgeon_name">
    <rus>Нож военного хирурга</rus>
  </string>
  <string id="wpn_knife_surgeon_desc">
    <rus>Нож изготовлен профессионалом для профессионала. Комментарии излишни. Инкрустирован чернью, дарственной надписью и клеймом мастера. Великолепная удобная рукоять, мощное лезвие. Тяжёл, красив, дорог.</rus>
  </string>
  <string id="wpn_knife_killer_name">
    <rus>Клинок киллера</rus>
  </string>
  <string id="wpn_knife_killer_desc">
    <rus>Нож наёмного убийцы. Стандартный клинок с переделанной рукояткой (под руку владельца) и видоизменённым лезвием. Очевидно, владелец не перерезал жертве горло, а поражал её колющим ударом — о чём и свидетельствует форма лезвия и характер заточки. Нож обладает значительной мощью при нанесении колющих ударов.</rus>
  </string>
  <string id="wpn_knife_hunter_name">
    <rus>Клинок охотника</rus>
  </string>
  <string id="wpn_knife_hunter_desc">
    <rus>Уникальный нож, сделанный неизвестным мастером. Красивый, хищный и острый, с выбитым узором на клинке. Удобная рукоять, сделанная из когтя химеры. То, что надо, для встречи зверья на тропах Зоны отчуждения.</rus>
  </string>
  <string id="enc_weapons1_wpn-knife">
    <rus>Боевой нож ОЦ-04, предназначенный для спецподразделений внутренних войск МВД. Отличается современным агрессивным дизайном. Клинок позволяет наносить мощные колющие удары, рубяще-режущие удары менее эффективны. </rus>
  </string>
  <string id="kolbasa_desc">
    <rus>2/3 батона зачерствелой колбасы времён аварии на ЧАЭС. Не даром эту колбасу называли "Практическая". При отсутствии других подручных средств ей можно держать оборону и даже атаковать — мало кто из сталкеров, и даже из мутантов согласится получить по морде куском колбасы. В крайнем случае — сойдёт за приманку для хищника. Есть категорически запрещено, к тому же нарезать её можно только автогеном или метабой.</rus>
  </string>

    <!-- взрывчатка и др., перенесены и отредактированы описания by ALEXMANLEO aka ALEX BOY -->
  <string id="detonator_name">
    <rus>Детонатор М57</rus>
  </string>
  <string id="detonator_desc">
    <rus>Ручной инерционный детонатор М57, предназначенный для подрыва взрывчатки с помощью капсюля-детонатора через детонационный шнур. Используется в военной инженерии и сапёрных операциях. Прост, надёжен и не зависит от источников питания. Применяется для инициирования зарядов в полевых условиях. Требует подготовки и аккуратного обращения.</rus>
  </string>
  <string id="bomba_name">
    <rus>Малая тротиловая шашка</rus>
  </string>
  <string id="bomba_desc">
    <rus>Лучшее оружие сапёра, киллера или террориста. Уничтожит всё в радиусе двух метров и ничего дальше. Для взрыва необходим детонатор или усиленная пальба.</rus>
  </string>
  <string id="bomba_big_name">
    <rus>Самодельная бомба</rus>
  </string>
  <string id="bomba_big_desc">
    <rus>Самодельная бомба средней мощности. Содержит неизвестное количество С-4. Активируется детонатором или простым выстрелом.</rus>
  </string>
  <string id="bomba_small_name">
    <rus>Малый кусок пластида</rus>
  </string>
  <string id="bomba_small_desc">
    <rus>Для взрыва необходим детонатор. Возможно продать и активировать. Но — действует только на неподвижных целях — вероятно, сталкеры догадываются о наличии возможного подрыва и выкидывают пластид. При детонации враг быстро отправляется на тот свет. \n%c[255,255,1,1]Внимание! Использовать аккуратно! Пластид может не взорваться на открытом воздухе, но легко может взорваться у Вас в рюкзаке!</rus>
  </string>
  <string id="bomba_timer_b_30_base_name">
    <rus>Чемоданчик взрывника</rus>
  </string>
  <string id="bomba_timer_b_30_base_desc">
    <rus>Чемодан снабжён отсроченным на 30 секунд таймером детонации. Хорошо, что С-4, что в нём находится, крайне низкого качества, и взрыв получается не такой сильный. Для активации достаточно выложить чемоданчик из рюкзака.</rus>
  </string>
  <string id="bomba_timer_n_10_base_name">
    <rus>Взрывчатка с таймером</rus>
  </string>
  <string id="bomba_timer_n_10_base_desc">
    <rus>Уничтожит всё в радиусе двух метров через 10 секунд после активации. Для этого достаточно выложить взрывчатку из рюкзака и быстро делать ноги.</rus>
  </string>
  <string id="bomba_mina_n_name">
    <rus>Противопехотная мина</rus>
  </string>
  <string id="bomba_mina_n_desc">
    <rus>Взрывается при приближении любого живого существа ближе, чем на метр. От врага (или друга) мало что останется. Малоэффективна против быстро движущихся целей, т.к. взрывается с заметной задержкой.</rus>
  </string>
  <string id="bomba_mina_b_name">
    <rus>Усиленная противопехотная мина</rus>
  </string>
  <string id="bomba_mina_b_desc">
    <rus>Взрывается при приближении любого живого существа ближе, чем на метр. Взрыв довольно сильный. Детонирует не сразу, но взрывом и осколками легко убьёт даже пробегающего мимо человека.</rus>
  </string>
  <string id="bomba_timer_n_10_activated_name">
    <rus>Активированная взрывчатка с таймером</rus>
  </string>
  <string id="bomba_timer_n_10_activated_desc">
    <rus>Взрывчатка активирована. Надо выложить её, иначе через 10 секунд будет взрыв.</rus>
  </string>
  <string id="bomba_timer_b_30_activated_name">
    <rus>Активированный чемоданчик взрывника</rus>
  </string>
  <string id="bomba_timer_b_30_activated_desc">
    <rus>Взрывчатка активирована. Надо выложить чемодан и сматываться, иначе через 30 секунд всё разнесёт по молекулам.</rus>
  </string>
  <string id="bomba_rat_tnt_name">
    <rus>Крыса-мина</rus>
  </string>
  <string id="bomba_rat_tnt_desc">
    <rus>С первого взгляда обычная крыса, но выдаёт её взрывчатка, обмотанная вокруг туши изолентой и закреплённая на спине изначально безобидного зверька. Детонирует практически мгновенно при приближении к живому объекту. Какого Кулибина это проделки — неизвестно, но ходят слухи, что данная проказа дел рук "монолитовцев". При виде подобных крыс, как минимум лучше бежать от данного творения, как максимум — детонировать их на расстоянии метким выстрелом.</rus>
  </string>

    <!-- ADDONS -->
  <!-- Прицелы -->
  <!-- Прицел ПСО-1М2 -->
  <string id="st_addon_scope_pso">
    <rus>Прицел ПСО-1М2</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_pso_desc">
    <rus>Оптический прицел советского производства 4-х кратного приближения. Для установки на оружие используется стандартное в странах Варшавского договора крепление типа "ласточкин хвост". Так же прицел оснащён функцией подсветки прицельной сетки, которую можно включить для удобства прицеливания в условиях слабой освещённости.</rus>
  </string>
  <!-- Прицел "Кобра" ЭКП-8-02 -->
  <string id="st_addon_scope_ekp">
    <rus>Прицел "Кобра" ЭКП-8-02</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_ekp_desc">
    <rus>Российский коллиматорный прицел с несколькими типами прицельных марок и регулируемой яркостью подсветки. Оснащён надёжной конструкцией, устойчив к механическим повреждениям и предназначен для стрельбы на ближних и средних дистанциях.</rus>
  </string>
  <!-- Прицел ОКП-7 -->
  <string id="st_addon_scope_okp-7">
    <rus>Прицел ОКП-7</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_okp-7_desc">
    <rus>Открытый российский прицел с минималистичным дизайном и высокой надёжностью. Оснащён зелёной маркой, спроецированной на отражающее стекло, без увеличения, что делает его идеальным для ближнего боя. Применяется на пистолетах-пулемётах и карабинах.</rus>
  </string>
  <!-- Прицел ПК-А -->
  <string id="st_addon_scope_pka">
    <rus>Прицел ПК-А</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_pka_desc">
    <rus>Российский закрытый коллиматор с красной точкой и увеличенной батареей для долговременной работы. Корпус выполнен из ударопрочного алюминия, что делает его подходящим для штурмовых винтовок. Прицельная марка чёткая, стабильная при любом освещении.</rus>
  </string>
  <!-- Прицел 1П78 "Каштан" -->
  <string id="st_addon_scope_1p78">
    <rus>Прицел 1П78 "Каштан"</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_1p78_desc">
    <rus>Российский оптический прицел с увеличением 2,8х, разработанный для автоматов серии АК и РПК. Оснащён баллистической сеткой с разметкой для поправок по дальности до 1000 метров и встроенной шкалой для стрельбы по ростовой фигуре. Корпус выполнен из ударопрочного сплава, устойчив к влаге, пыли и низким температурам, что делает его надёжным выбором для полевых условий. Так же прицел оснащён функцией подсветки прицельной сетки, которую можно включить для удобства прицеливания в условиях слабой освещённости.</rus>
  </string>
  <!-- Прицел 1ПН93 (93-1) -->
  <string id="st_addon_scope_1pn93-1">
    <rus>Прицел 1ПН93-1</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_1pn93-1_desc">
    <rus>Ночной 4х кратный прицел первого поколения с электронно-оптическим преобразователем. Обеспечивает видимость в условиях низкой освещённости, имеет встроенную ИК-подсветку и простую дальномерную сетку. Используется на штурмовом оружии, эффективен на дистанциях до 300 метров. Так же прицел оснащён функцией подсветки прицельной сетки, которую можно включить для удобства прицеливания в условиях слабой освещённости.</rus>
  </string>
  <!-- Прицел 1П59 -->
  <string id="st_addon_scope_1p59">
    <rus>Прицел 1П59 "Гиперон"</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_1p59_desc">
    <rus>Советский панкратический прицел с переменным увеличением от 3x до 10x. Оснащён баллистической прицельной сеткой и встроенным дальномером, что позволяет точно определять расстояние до цели и вносить необходимые поправки. Предназначен для установки на снайперское оружие и эффективен при стрельбе на средние и дальние дистанции. Так же прицел оснащён функцией подсветки прицельной сетки, которую можно включить для удобства прицеливания в условиях слабой освещённости.</rus>
  </string>
  <!-- Прицел Trijicon ACOG -->
  <string id="st_addon_scope_acog">
    <rus>Прицел ACOG</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_acog_desc">
    <rus>Оптический прицел с фиксированной кратностью 4х, созданный компанией Trijicon для армии США. Отличается прочным корпусом из авиационного алюминия, баллистической сеткой с автоматической подсветкой от фиброоптики и тритиевых элементов, работающей без батареек. Предназначен для поражения целей на средних дистанциях. Встроенная система подсветки адаптируется к условиям освещённости, обеспечивая контрастный прицельный маркер в любое время суток.</rus>
  </string>
  <!-- Прицел EOTech -->
  <string id="st_addon_scope_eotech">
    <rus>Прицел EOTech</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_eotech_desc">
    <rus>Голографический прицел EOTech 512.A65 с функцией проецирования прицельной сетки на стекло, обеспечивающий высокую скорость прицеливания. Работает от стандартных батареек AA, имеет прочный водонепроницаемый корпус. Используется как гражданскими стрелками, так и спецподразделениями.</rus>
  </string>
  <!-- Прицел Barska ELECTRO SIGHT AC10632 -->
  <string id="st_addon_scope_ac10632">
    <rus>Прицел Barska AC10632</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_ac10632_desc">
    <rus>Лёгкий открытый коллиматор с увеличенной линзой для широкого поля зрения. Имеет 4 типа прицельных марок и регулируемую подсветку, что делает его универсальным для различного оружия. Оптимален для быстрого наведения на цель.</rus>
  </string>
  <!-- Прицел ELCAN SpecterDR -->
  <string id="st_addon_scope_specterDR">
    <rus>Прицел ELCAN SpecterDR</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_specterDR_desc">
    <rus>Оптический прицел с переключаемой кратностью 1 и 4х. Позволяет быстро менять режимы для ближнего и среднего боя. Оснащён баллистической сеткой. Прочный корпус выдерживает высокие нагрузки.</rus>
  </string>
  <!-- Прицел ПН23 "Сарацин" -->
  <string id="st_addon_scope_pn23">
    <rus>Прицел ПН23 "Сарацин"</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_pn23_desc">
    <rus>Ночной прицел с современной ЭОП-матрицей и высокой светочувствительностью, имеет кратность 3х. Позволяет вести наблюдение и прицельную стрельбу в полной темноте, рассчитан на дистанции до 400 метров. Так же прицел оснащён функцией подсветки прицельной сетки, которую можно включить для удобства прицеливания в условиях слабой освещённости.</rus>
  </string>
  <!-- Прицел Aimpoint Micro Т-1 -->
  <string id="st_addon_scope_aimpoint">
    <rus>Прицел Aimpoint Micro Т-1</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_aimpoint_desc">
    <rus>Ультракомпактный коллиматорный прицел с красной точкой и регулируемой яркостью. Обладает водонепроницаемым корпусом и весит всего 105 граммов. Благодаря малым размерам идеально подходит для пистолетов-пулемётов и карабинов.</rus>
  </string>
  <!-- Прицел FLIR Zeus Pro 640 -->
  <string id="st_addon_scope_comp">
    <rus>Прицел FLIR Zeus Pro 640</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_comp_desc">
    <rus>Профессиональный тепловизионный прицел с переменной кратностью 4-32x и матрицей высокого разрешения 640x480 пикселей. Обеспечивает обнаружение теплоконтрастных целей на дистанциях до 1200 метров.</rus>
  </string>
  <!-- Прицел TRIJICON Reap-IR 35Mm -->
  <string id="st_addon_scope_teplo">
    <rus>Прицел TRIJICON Reap-IR 35Mm</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_teplo_desc">
    <rus>Компактный тактический тепловизионный прицел с кратностью 1.75-8х и высоким разрешением. Обладает возможностью цифрового увеличения и различными режимами отображения тепловых сигнатур. Корпус ударопрочный, устойчив к погодным условиям.</rus>
  </string>
  <!-- Прицел LEUPOLD Mark 8 -->
  <string id="st_addon_scope_leupold">
    <rus>Прицел LEUPOLD Mark 8</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_leupold_descr">
    <rus>Оптический прицел премиум-класса с переменной кратностью от 1,1 до 8х. Оснащён баллистической сеткой с подсветкой и турелями для точной корректировки стрельбы. Отличается высокой светопропускной способностью и надёжностью.</rus>
  </string>
  <!-- ПО-4x34 -->
  <string id="wpn_addon_scope_po_4x34">
    <rus>Модификация прицела ПСО-1</rus>
  </string>
  <string id="wpn_addon_scope_po_4x34_desc">
    <rus>Вариант оптического прицела ПСО-1 для ОЦ-14-4 "Гроза". От стандартного варианта отличается внешним видом, креплением и прицельной сеткой.</rus>
  </string>
  <!-- Прицел Vortex Razor HD Gen III -->
  <string id="st_addon_scope_vortex">
    <rus>Прицел Vortex Razor HD Gen III</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_vortex_desc">
    <rus>Тактический оптический прицел с переменной кратностью от 1x до 10x и сеткой в первой фокальной плоскости. Оснащён высококачественной HD-оптикой для чёткости изображения. Идеален как для ближнего боя, так и для точной стрельбы на средней дистанции.</rus>
  </string>
  <!-- Прицел Leupold VX-5HD -->
  <string id="st_addon_scope_leupold_vx">
    <rus>Прицел Leupold VX-5HD</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_leupold_vx_desc">
    <rus>Многофункциональный прицел с увеличением 4-20x и системой CDS для быстрой корректировки по дистанции. Высококачественная оптика обеспечивает яркость и чёткость даже при низкой освещённости. Лёгкий и прочный корпус, устойчивый к ударам и погодным условиям.</rus>
  </string>
  <!-- Прицел ZF Hensoldt -->
  <string id="st_addon_scope_hensoldt">
    <rus>Прицел ZF Hensoldt</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_hensoldt_desc">
    <rus>Немецкий оптический прицел премиум-класса с увеличением 4–16x и объективом 56 мм. Обеспечивает высокую светопропускную способность, чёткую баллистическую сетку и точную регулировку. Оснащён функцией подсветки прицельной сетки, которую можно включить для удобства прицеливания в условиях слабой освещённости. Идеален для стрельбы на дальние дистанции и профессиональной снайперской стрельбы.</rus>
  </string>
  <!-- Прицел ПУ -->
  <string id="st_addon_scope_pu">
    <rus>Прицел ПУ</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_pu_desc">
    <rus>ПУ (прицел укороченный) — компактный оптический прицел времён Великой Отечественной войны, изначально разрабатывался для снайперской версии винтовки Мосина, но позднее использовался и на других образцах оружия. Несмотря на устаревший дизайн, ПУ остаётся надёжным инструментом для ведения боя на средних дистанциях. Прицел отличается простотой конструкции, высокой прочностью и хорошей светопропускной способностью. Имеет фиксированное 3,5-кратное увеличение, что делает его отличным вариантом для стрелков, предпочитающих быстрое наведение без излишней сложности в настройке.</rus>
  </string>

    <!-- Подствольные гранатамёты -->
  <!-- ГП-25 -->
  <string id="st_addon_grenade_launcher_gp25">
    <rus>ГП-25 "Костёр"</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_grenade_launcher_gp25_desc">
    <rus>• граната ВОГ-25, ВОГ-25П\n \nСоветский 40-мм подствольный гранатомёт, разработанный для автоматов серии АК. Заряжается через ствол, что делает его компактным, но требует времени для перезарядки. Оснащён встроенным механическим прицелом с шагом разметки до 400 метров и угломером для навесной стрельбы. Применяет гранаты ВОГ-25 и ВОГ-25П с осколочным действием. Прочный и надёжный, эффективен для подавления пехоты за укрытиями.</rus>
  </string>
  <!-- M203PI -->
  <string id="st_addon_grenade_launcher_m203">
    <rus>M203PI</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_grenade_launcher_m203_desc">
    <rus>• граната M209\n \nАмериканский 40-мм гранатомёт подствольный, созданный на основе классического M203. Модель PI (Product Improved) отличается модульной конструкцией и устанавливается на оружие с планкой Пикатинни. В комплект входит складной прицел с разметкой до 300 метров. Компактный и удобный — идеален для поддержки в ближнем и средне-дальном бою.</rus>
  </string>
  <!-- FN 40GL -->
  <string id="st_addon_grenade_launcher_fn40gl">
    <rus>FN 40GL</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_grenade_launcher_fn40gl_desc">
    <rus>• граната M209\n \n40-мм подствольный гранатомёт бельгийского производства, созданный для установки на винтовки FN SCAR. Эффективен против пехоты и легких укрытий на дистанциях до 400 метров.</rus>
  </string>

    <!-- Глушители -->
  <string id="st_addon_silencer_pbs1">
    <rus>Глушитель ПБС-1</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_pbs1_desc">
    <rus>Классический глушитель, изготовленный отечественным предприятием ЦНИИточмаш под калибр 7.62x39мм. ПБС-1 эффективно снижает акустическую сигнатуру и вспышку выстрела, позволяя стрелку оставаться незамеченным. Надёжность и долговечность конструкции делают его популярным выбором среди бойцов в Зоне.\nСовместим с: АКМ, АК-103, АК-104, РПК, АЕК-973, Гроза-1.</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_pbs4">
    <rus>Глушитель ПБС-4</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_pbs4_desc">
    <rus>Классический глушитель, изготовленный отечественным предприятием ЦНИИточмаш под калибр 5.45x39мм. Эффективно подавляет звук выстрела и пламя из ствола. Часто используется в разведоперациях и скрытных вылазках. Увеличивает вес оружия, но свою задачу выполняет отлично.\nСовместим с: АКС-74У.</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_tgp_a">
    <rus>Глушитель ТГП-А</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_tgp_a_desc">
    <rus>Специализированный глушитель для оружия под калибр 5.45x39мм, разработанный российским конструкторским бюро. ТГП-А обеспечивает значительное подавление звука выстрела и вспышки, не влияя на баллистические показатели оружия. Прочный и надёжный, он отлично подходит для скрытного ведения боя в условиях интенсивного огня.\nСовместим с: АК-74, АК-74М, АК-105, РПК-74, AEK-971.</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_tgp_v">
    <rus>Глушитель ТГП-В</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_tgp_v_desc">
    <rus>Усовершенствованная версия глушителя, предназначенная для винтовок под калибр 7.62x54мм. ТГП-В демонстрирует высокую эффективность в снижении звука выстрела и вспышки даже при длительной стрельбе. Его конструкция гарантирует стабильную работу в экстремальных боевых условиях.\nСовместим с: СВДС, ПКМ, ПКП.</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_sv98">
    <rus>Глушитель 7.62x54 для СВ-98</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_sv98_desc">
    <rus>Штатный глушитель от Ижмаш разработанный специально для снайперской винтовки СВ-98. Обеспечивает эффективное снижение шума выстрела и вспышки, сохраняя при этом высокую точность баллистики. Надёжная и долговечная конструкция делает его незаменимым для скрытного огня.</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_groza">
    <rus>Глушитель 9x39 для ОЦ-14 "Гроза"</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_groza_desc">
    <rus>Штатный глушитель для штурмового автомата ОЦ-14-4А-02 "Гроза". Обеспечивает эффективное подавление звука выстрела и вспышки, сохраняя балансировку оружия и высокую точность стрельбы. Надёжная отечественная конструкция гарантирует стабильную работу даже при высокой скорострельности.</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_vihr">
    <rus>Глушитель 9x39 для СР-3М</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_vihr_desc">
    <rus>Штатный глушитель от ЦНИИТочМаш для автомата СР-3 "Вихрь". Эффективно снижает акустическую сигнатуру и вспышку выстрела, обеспечивая улучшенную скрытность в боевых условиях. Качественная отечественная конструкция гарантирует долговечность и стабильную работу.</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_vityaz">
    <rus>Глушитель 9х19 для ПП-19 "Витязь"</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_vityaz_desc">
    <rus>Штатный глушитель от Ижмаш для пистолет-пулемёта ПП-19 "Витязь". Эффективно снижает звуковую сигнатуру выстрела и уменьшает вспышку, повышая тактическую скрытность оружия. Надёжность и простота эксплуатации делают его популярным среди бойцов.</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_bizon">
    <rus>Глушитель 9x18 для ПП-19 "Бизон"</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_bizon_desc">
    <rus>Стандартный ПБС, адаптированный под шнековый магазин и патроны 9x18мм. Эффективно снижает шум и пламя выстрела, повышая скрытность при ближних столкновениях. Прочная конструкция выдерживает интенсивную стрельбу, сохраняя надёжность "Бизона".</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_fort17">
    <rus>Глушитель 9x18 для Форт</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_fort17_desc">
    <rus>Компактный глушитель под калибр 9x18мм. Уменьшает звук и вспышку выстрела, позволяя вести скрытый огонь. Небольшие габариты и лёгкий вес не влияют на эргономику пистолета, сохраняя удобство в бою. Совместим с Форт-17.</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_sr1">
    <rus>Глушитель 9x21 для СРx1М "Гюрза"</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_sr1_desc">
    <rus>Штатный глушитель от ЦНИИточмаш, разработанный для пистолета СР-1М "Гюрза". Эффективно снижает звуковую сигнатуру и уменьшает дульную вспышку. Изготовленный из высокопрочных легированных сплавов, он обеспечивает надежное подавление шума без заметного влияния на баллистические характеристики пули. Компактная и эргономичная конструкция позволяет сохранить удобство обращения с оружием, что делает этот глушитель незаменимым для скрытного ведения боя в экстремальных условиях Зоны. </rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_gzv_sr2">
    <rus>Глушитель ГЗВ-СР2</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_gzv_sr2_desc">
    <rus>Глушитель, разработанный специально для пистолет-пулемёта СР-2 "Вереск" под патрон 9x21мм. Благодаря продуманной конструкции и использованию высокопрочных материалов, он эффективно снижает уровень шума выстрела и минимизирует дульную вспышку, не оказывая существенного влияния на точность и баллистику. Компактные габариты и надёжная сборка делают ГЗВ-СР2 идеальным выбором для скрытных операций и спецзаданий.</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_homemade">
    <rus>Кустарный глушитель для винтовки Мосина</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_homemade_desc">
    <rus>Импровизированная конструкция, собранная из обрезков труб и обмотанная ветошью для снижения шума. Хотя такое решение не отличается надёжностью и долговечностью, оно помогает оставаться незамеченным, уменьшая звук и вспышку выстрела. По слухам — разработка Андрея Механика из "Деревни новичков".</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_gexagon">
    <rus>Гексагон 12К</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_sil_gexagon_desc">
    <rus>Модератор звука выстрела от компании Гексагон, разработанный для карабинов и ружей 12-го калибра. Он обеспечивает значительное снижение шума и вспышки, сохраняя при этом балансировку оружия. Современные материалы и инновационный дизайн делают его эффективным решением для тактических операций с оружием крупного калибра.\nСовместим с: Сайга-12К, Вепрь-12, Winchester 1300, Remington 870, Mossberg 590, МР-153, МР-133, Protecta, AA-12.</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_steel_762">
    <rus>Глушитель STEEL GEN2 DSR</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_steel_762_desc">
    <rus>Современный глушитель от компании STEEL, разработанный для оружия под калибр 7.62x54мм. Изготовленный из передовых композитных материалов, он обеспечивает долговечность и эффективное снижение шума выстрела и вспышки. Идеален для высоконагруженных боевых операций, где важна надежность и стабильность баллистики.\nСовместим с: СВД.</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_aac_556">
    <rus>Глушитель AAC 556-SD</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_aac_556_desc">
    <rus>Глушитель от компании Advanced Armament Corporation, разработанный для использования с винтовками под калибр 5.56x45мм NATO. AAC 556-SD имеет характерные рифления на передней части корпуса, которые служат для улучшения теплоотдачи и уменьшения износа при длительном использовании. Он эффективно снижает акустическую сигнатуру и вспышку выстрела, оставаясь при этом компактным и легким.\nСовместим с: Enfield L85А1, Enfield L86A2, M16A2, M4A1, HK-416, FN F2000, Steyr Aug, HK G36.</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_aac_762">
    <rus>Глушитель AAC 762-SDN-6</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_aac_762_desc">
    <rus>Специализированный глушитель от компании AAC, предназначенный для оружия под калибр 7.62x51мм. Он обеспечивает отличное подавление звука и вспышки, не влияя на динамику полёта пули. Надёжная конструкция и высокое качество материалов делают его идеальным выбором для современных тактических операций.\nСовместим с: SCAR-H.</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_aac_45">
    <rus>Глушитель AAC-45-BOX</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_aac_45_desc">
    <rus>Глушитель от американской компании Advanced Armament Corp (AAC), разработанный для пистолетов под патрон .45 ACP. Отличается эффективным подавлением звука выстрела и вспышки, при этом минимально влияя на баллистику. Корпус выполнен из высокопрочных сплавов, обеспечивающих долговечность и устойчивость к перегреву. Благодаря оптимальным размерам и продуманной конструкции, AAC .45 сохраняет отличную управляемость оружия, делая его незаменимым выбором для скрытных операций и тактического применения.\nСовместим с: Kriss Super V, HK USP Compact, UMP-45.</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_kac_762">
    <rus>Глушитель QDC/CRS-PRG</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_kac_762_desc">
    <rus>Инновационный глушитель от Knight's Armament Company, разработанный для оружия под калибр 7.62x51мм. QDC/CRS-PRG минимально влияет на баллистические характеристики, обеспечивая максимальное подавление звука и вспышки. Это устройство признано элитными подразделениями за свою высокую эффективность и передовые технологии.\nСовместим с: HK 417, SR-25.</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_sfn_57">
    <rus>Глушитель Gemtech SFN-57</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_sfn_57_desc">
    <rus>Современный глушитель для оружия под калибр 5.7x28мм от компании Gemtech. SFN-57 эффективно снижает звук выстрела и вспышку, сохраняя при этом стабильные баллистические показатели. Его компактная и инновационная конструкция делает его выбором для тактических подразделений, где важна высокая скрытность.\nСовместим с: Five-seveN.</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_p90">
    <rus>Глушитель KAC OHG 5.7x28mm</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_p90_desc">
    <rus>Высокотехнологичный глушитель от Knight's Armament Company, предназначенный для оружия под калибр 5.7x28мм. OHG обеспечивает максимальное снижение звука выстрела и вспышки, не ухудшая баллистические характеристики пули. Надёжная конструкция и применение современных материалов делают его выбором элитных подразделений.\nСовместим с: FN P90.</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_gm9">
    <rus>Глушитель Gemtech MULTIMOUNT 9mm</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_gm9_desc">
    <rus>Универсальный глушитель от компании GEMTECH для оружия  под патрон 9x19мм. Обеспечивает эффективное подавление звука выстрела и минимизацию вспышки, сохраняя высокую точность баллистики. Лёгкий и прочный, он незаменим для скрытного ведения боя в условиях ограниченной видимости.\nСовместим с: Glock-17, Glock-18, MP-433, FN HPSA, Walther P99, Beretta 92FS.</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_bt_mp9">
    <rus>Глушитель B&amp;T QD</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_bt_mp9_desc">
    <rus>Высококачественный глушитель от швейцарской компании B&amp;T, предназначенный для оружия под патрон 9x19мм. Он эффективно снижает акустическую сигнатуру и вспышку выстрела, сохраняя оптимальные баллистические характеристики. Лёгкий, прочный и надежный, он идеально подходит для скрытного ведения боя.\nСовместим с: MP9</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_uzi">
    <rus>Глушитель 9х19 для UZI</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_uzi_desc">
    <rus>Штатный глушитель от Israel Weapon Industries, разработанный специально для UZI. Обеспечивает надежное снижение звука выстрела и уменьшение вспышки, сохраняя компактность и манёвренность оружия. Надёжное решение для скрытного ведения боя.</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_silencer_ash12">
    <rus>Глушитель ЦКИБ-СОО для АШ-12</rus>
  </string>
  <string id="st_addon_sil_ash12_desc">
    <rus>Компактный глушитель, разработанный ЦКИБ специально под автомат АШ-12 под калибр 12,7x55мм. Необычный по меркам такого калибра, он отличается относительно малым весом и размером, но при этом эффективно снижает звук выстрела и частично гасит пламя. При установке слегка увеличивает массу оружия, однако незначительно влияет на баланс. </rus>
  </string>

    <!-- К описанию оружия и боеприпасов -->
  <string id="descr_velocity">
    <rus>Скорость пули</rus>
  </string>
  <string id="descr_ms">
    <rus>м/с</rus>
  </string>
  <string id="descr_shoots">
    <rus>выстр.</rus>
  </string>
  <string id="descr_dispersion">
    <rus>Кучность</rus>
  </string>
  <string id="descr_cam_dispersion">
    <rus>Отдача</rus>
  </string>
  <string id="descr_resource">
    <rus>Ресурс</rus>
  </string>
  <string id="descr_reliability">
    <rus>Надёжность</rus>
  </string>
  <string id="descr_armor">
    <rus>Бронебойность</rus>
  </string>
  <string id="descr_ballistic">
    <rus>Замедление пули</rus>
  </string>
  <string id="descr_bullet_speed">
    <rus>Скорость пули</rus>
  </string>
  <string id="descr_accuracy">
    <rus>Кучность</rus>
  </string>
  <string id="descr_count_frag">
    <rus>Кол-во осколков</rus>
  </string>
  <string id="descr_radius_frag">
    <rus>Разлёт осколков</rus>
  </string>
  <string id="descr_radius_blast">
    <rus>Взрывная волна</rus>
  </string>
  <string id="descr_very_low">
    <rus>очень низкая</rus>
  </string>
  <string id="descr_low">
    <rus>низкая</rus>
  </string>
  <string id="descr_medium">
    <rus>средняя</rus>
  </string>
  <string id="descr_medium_high">
    <rus>выше средней</rus>
  </string>
  <string id="descr_high">
    <rus>высокая</rus>
  </string>
  <string id="descr_very_high">
    <rus>очень высокая</rus>
  </string>
  <string id="descr_unknown">
    <rus>нет данных</rus>
  </string>
</string_table>