<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="text_boroda_naiti_name">
    <rus>Первый же встреченный мной на Затоне сталкер посоветовал ходить поговорить с Бородой. По его словам, Борода должен быть в районе лесопилки. Я так понимаю, что лесопилка — это место, на которое указывает стрелка на недавно найденной карте. Воспользуемся советом...</rus>
  </string>
  <string id="text_article_obsled_barza_zaton">
    <rus>Дед, главный у бандитов на Скадовске, сказал проверить баржу на полдороге между Скадовском и баржой с антенной. Говорит, там какое-то странное зверьё завелось. Их это не устраивает — приходится обходить далеко. Сами не хотят лезть — боятся что ли? Придётся мне туда идти. Если жив останусь и разберусь что к чему, то мой статус немного повысится. Кроме того, Дед сказал, что на барже могут быть всякие электронные детали. Так что и у меня свой интерес есть — вдруг там и транзюки с кондерами завалялись.</rus>
  </string>
  <string id="text_article_oboity_saharovih">
    <rus>Надо сгонять к Сахарову. Сообщу ему про то, что его жена жива-здорова. Он хороший мужик, почему бы его не порадовать?</rus>
  </string>
  <string id="book_elza_name">
    <rus>Записная книжка Эльзы Сахаровой</rus>
  </string>
  <string id="book_elza_desc">
    <rus>Записная книжка, полученная от Эльзы Сахаровой. Написана куча формул, нормальных слов в дневнике почти нет. И как они понимают, что здесь накалякано?</rus>
  </string>
  <string id="vazelin_talk">
    <rus>М-да уж, охранничек, называется. И кого мне Дед дал в напарники? Такой порекомендует, жди! Придётся топать и искать вторую базу бандитов одному, благо вроде бы тут недалеко. Ориентир — баржа с надстройками непонятной конструкции в виде кучи досок, палок и брёвен с подобием вышки. Вроде и антенна у них там есть. Надо поговорить с местным главарём и разузнать обстановку, при этом особо не нарываться.</rus>
  </string>
  <string id="tex_sosolov_naiti">
    <rus>Борода рассказал о странном охотнике на кровососов, которого можно встретить неподалёку от их стоянки. Детский лагерь "Изумрудный" — унылое местечко, видел я его мельком. Где-то там этого охотника и надо искать, наверняка он много чего знает. Деревенька — глухомань, удобное местечко для засады, надо быть осторожным.</rus>
  </string>
  <string id="tex_bar_super_havchik">
    <rus>Бармен намекнул при первом разговоре, что у него ещё какое-то дело есть ко мне. Информации пока мало, и по острову, и по базе "Последнего дня". Надо поговорить с ним, заодно и поем нормально, а то колбасу и батоны хреновые нынче стали делать...</rus>
  </string>
  <string id="tex_garbage_factory">
    <rus>Странное послание мне пришло. Отправитель неизвестен, просит встречи на мусороперерабатывающем заводе, что расположен на юго-востоке около разрушенного моста. Возможно, это подстава или засада, надо быть предельно осторожным.</rus>
  </string>
  <string id="tex_berny_free">
    <rus>М-да... Завалило беднягу капитально, надо освобождать его. Только вот как? Разгребать лопатой нет смысла, буду раскапывать до китайской пасхи. Экскаватор подогнать? Дык ведь нету! Хотя... Возможно, кто-то из сталкеров, соображающих в технике, сможет подсказать, как проделать проход в завале. \nИли есть ещё один вариант... Можно попробовать активировать капсулу — что-то типа аномалии "Холодец", и тогда, возможно, она разъест эту груду камней...</rus>
  </string>
  <string id="tex_gulden">
    <rus>Итак, старушка раскололась. Хотя я и не Родион Романыч, однако топор не понадобился. Есть у неё связи, есть. Гульден — местный поставщик артов. У него должна быть информация по базе "Последнего дня". Да и наверняка ведь знает, как туда пройти. Эльза сказала, что он нейтрал. Но, мало ли... Иной "монолитовец" лучше нейтрала будет. Надо быть осторожным.</rus>
  </string>
  <string id="text_iskra_meet">
    <rus>Искра на базе. Гульден согласился помочь. Теперь дело за малым, помочь ему пробраться на базу и обеспечить отход, а затем и временное укрытие. Думаю, что лучше, чем пещерка Берни, пока не найти. А дальше? А дальше — по обстоятельствам.</rus>
  </string>
  <string id="tex_sosolov_pribor">
    <rus>Охотник рассказал, где можно найти тайник его друга: рюкзак с прибором может быть в одной из трёх пещер на Затоне. Надо принести его охотнику, заодно и пошарить около вертолёта более внимательно. Что там, интересно? Всё-таки странный охотник какой-то...</rus>
  </string>
    <string id="price_upgrade_dolgovyazyj_name">
        <rus>Предложения Долговязого</rus>
    </string>
    <string id="price_upgrade_esc_mechanic_name">
        <rus>Предложения Андрея Механика</rus>
    </string>
    <string id="price_upgrade_jupiter_rem_name">
        <rus>Предложения Сержа</rus>
    </string>
    <string id="price_upgrade_jupiter_yanov_name">
        <rus>Предложения Шурика Фроста</rus>
    </string>
    <string id="price_upgrade_petr_name">
        <rus>Предложения Гектора</rus>
    </string>
    <string id="price_upgrade_sakharov_name">
        <rus>Предложения Сахарова</rus>
    </string>
    <string id="price_upgrade_shurup_name">
        <rus>Предложения Шурупа</rus>
    </string>
    <string id="price_upgrade_vasiliy_name">
        <rus>Предложения Василия</rus>
    </string>
</string_table>