<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="tex_take_pushka">
    <rus>Вот, блин... Пока этот бывалый лентяй греется у костра, молодой салага тащится за его посылкой к Прапору... Даже в Зоне процветает дедовщина...</rus>
  </string>
  <string id="tex_atak_larger">
    <rus>Надо идти на АТП, найти охотника по кличке Сепатор. Далее... А далее — по обстановке...</rus>
  </string>
  <string id="saharov_about_klik_desc">
    <rus>Сахаров мало знает о смерти Клыка и советует поговорить с Ворониным.</rus>
  </string>
  <string id="saharov_about_klik_text">
    <rus>Сахаров мало знает о смерти Клыка и советует поговорить с Ворониным.</rus>
  </string>
  <string id="saharov_begin">
    <rus>Сахаров. Начало поисков</rus>
  </string>
  <string id="poisk">
    <rus>Расследование гибели Клыка</rus>
  </string>
  <string id="voronin_about_klik_text">
    <rus>По словам Воронина, Клык как-то пересекался с наёмниками. Советует сходить к Осведомителю. У того должны быть связи с наёмниками. Возможно, от него я смогу узнать больше.</rus>
  </string>
  <string id="voronin_begin">
    <rus>Воронин. Расследование...</rus>
  </string>
  <string id="informator_begin">
    <rus>Осведомитель. Идём дальше</rus>
  </string>
  <string id="informator_about_klik_text">
    <rus>Пришлось добыть ПДА Тирана для Осведомителя. Взамен он договорился о моей встрече с каким-то Гавром. Куда меня заведёт моё расследование дальше — пока совсем не понятно.</rus>
  </string>
  <string id="gavr_begin">
    <rus>Гавр</rus>
  </string>
  <string id="gavr_about_klik1_text">
    <rus>Столько времени прошло, а я пока практически ничего не знаю. Эта сука, Гавр, втягивает меня в личные разборки. Я зачем-то соглашаюсь работать на него, вместо того, чтобы открутить ему башку, предварительно узнав всё, что мне нужно. Ладно, будем посмотреть, чем всё это закончится.</rus>
  </string>
  <string id="gavr_begin2">
    <rus>Гавр. Продолжение</rus>
  </string>
  <string id="gavr_about_klik2_text">
    <rus>Гавр послал меня на "Выжигатель" — добыть ему документы. Странные документы, особенно карта. Вся в отметинах, исписанная вдоль и поперёк. Везде цифры, стрелки, время. И ещё, почему-то так получается, что как только я начал искать убийцу Клыка, мне все время попадаются наёмники-иностранцы. Меня все время терзают смутные сомнения. Хорошо, что я по привычке сделал копию документов. Надо поговорить с Фрименом ещё раз. Мне почему-то кажется, что он что-то мутит и что-то знает.</rus>
  </string>
  <string id="freeman_begin">
    <rus>Фримен</rus>
  </string>
  <string id="freeman_about_klik_text">
    <rus>С помощью Фримена я узнал, кто заказал Клыка — сам Гавр. Теперь осталось только одно — отдать кесареву кесарево. Дата похорон уже назначена. Пойдём готовить тело покойника.</rus>
  </string>
  <string id="ecolog_about_prizrak_text">
    <rus>Эколог сомневается, что Призрак мёртв. По его поручению сходил за дневником Призрака. Сам дневник, правда, в очень плохом состоянии — пока эколог разбирается, схожу, поговорю с Барменом.</rus>
  </string>
  <string id="ecolog_talk">
    <rus>Эколог. Разговор первый</rus>
  </string>
  <string id="prizrak">
    <rus>Поиск Призрака</rus>
  </string>
  <string id="barmen_about_prizrak_text">
    <rus>Бармен подтвердил догадку эколога о том, что Призрак был не один. С ним была его "отмычка", которую для него нашёл Бармен. Пойду к экологу ещё раз, может быть он уже смог прочитать дневник Призрака.</rus>
  </string>
  <string id="barmen_talk">
    <rus>Бармен рассказывает</rus>
  </string>
  <string id="ecolog_about_prizrak2_text">
    <rus>Я принёс экологу новый системник, и работа наконец сдвинулась с мёртвой точки. Удалось прочесть часть послания. Упоминается некий Якут. Надо бы с ним перетереть. </rus>
  </string>
  <string id="ecolog_talk2">
    <rus>Эколог. Разговор второй</rus>
  </string>
  <string id="yakut_about_prizrak_text">
    <rus>Якут предположил, что Призрак может быть в подземелье Агропрома. И что ему там делать среди военных, кровосососов и другой нечисти? Да и скрываться там особенно негде. Разве что в схроне Стрелка. Но других вариантов нет — надо поискать там.</rus>
  </string>
  <string id="yakut_talk">
    <rus>Якут рассказывает</rus>
  </string>
  <string id="yakut_about_prizrak2_text">
    <rus>Наконец-то я нашёл его. Да, эколог оказался прав. Призрак ЖИВ.</rus>
  </string>
  <string id="yakut_talk2">
    <rus>Сообщение от Призрака</rus>
  </string>
  <string id="prizrak_about_prizrak_text">
    <rus>Как я понял, некая организация или группировка охотилась за Призраком. Нанёс им ответный визит. Главарь по кличке Бивень бежал. Ничего... Скоро мы найдём его.</rus>
  </string>
  <string id="prizrak_talk">
    <rus>Призрак. Первый разговор</rus>
  </string>
  <string id="prizrak_about_prizrak2_text">
    <rus>Враг повержен. Бивень мёртв. Теперь я могу заниматься иными делами.</rus>
  </string>
  <string id="prizrak_talk2">
    <rus>Призрак. Разговор второй</rus>
  </string>
  <string id="sysh_about_prizrak_text">
    <rus>"Не знаю, смогу ли я произнести это, писать легче. Хотя, писанину мою, ты, скорее всего, увидишь, когда я уйду... Мёртвые сраму не имут... Ты должен знать всё, это последняя выплата по моим долгам...\nТот бой в "Мёртвом лесу" — это не то, что ты думаешь, мы ждали тебя. Дорогое убийство... Кому ты перешёл дорогу, Призрак? Я догадываюсь, кому... людям из "Последнего дня"... Видно здорово ты им насолил... Снаряжение и легенду подогнал заказчик: научники возвращаются с задания, двое ранены, временный лагерь. Экологи просят помощи, тут даже я захотел бы помочь... Но у меня была своя роль. С пятидесяти метров попасть в подсвеченную цель...\nНе поверишь, спас тебя контролёр. А ты своего спасителя раскатал, такая вот ирония... Своих псов он вывел на меня и бросил, а сам захватил парней у костра...\nЭта швейцарская дура была хороша для дистанций, а от стаи псов только и отмахиваться, как веслом. Порвали меня, пока гонял. К костру подобрался, кровь хлещет, кореша мои уже хоровод начинают водить. Положил я их... А потом "белая мгла" накатила, достал меня контролёр... Ты ведь мог меня первым, а его после. Но не стал, хоть я тебя тогда ранил... Контролёр тот мне тоже удружил, уронил мордой в костёр, теперь никто не узнаёт...\nЯ в ту ночь как заново родился. После "белой мглы" всё по-другому, поверь. Смотрел, как ты парней моих хоронишь, хабара не взяв... Всё думал, а я смог бы так? И, пока ты меня к Доктору тащил, всю жизнь свою перебрал, мало там хорошего. Одна чешуя. Ради чего жил? Ни семьи, ни друзей. Контракт за контрактом...\nЗа всё то время, что у Доктора отлёживались, ты со мной и часу не поговорил. Догадывался, нет? Я всё спящим прикидывался, не было сил в глаза смотреть. Хорошо, что ты ушёл раньше. А когда я совсем на ноги встал, Доктор мне одну вещь сказал: "Тебе, Сыч, Зона жизнь подарила, а для чего, это уж ты сам решай..."\nЯ тогда смерти искал, да только смерть моя стороной ходила, как брезговала... На "Арене" неделю провёл, в бестиарии, а вот в людей стрелять — рука не поднималась. Молодняк ко мне потянулся, Палёный, дескать, вторую пару глаз на затылке отрастил, с ним не пропадёшь. Группу новичков водил, учил уму-разуму... Знал, что пока долги не верну, не отпустит меня Зона.\nА когда ребята поднялись, кто в "Долг", кто к Кроту ушёл, остался я один. Стал заказчика твоего искать, чтобы аванс и неустойку вернуть... Нашёл таки, пусть земля ему будет пухом. Вот, с того дня, страх ко мне и вернулся... Скоро идём в рейд, получил от Архары предложение... Может, там увидимся. Трясёт всего, зато снова живым себя чувствую. Надолго ли...\n \nЧто ж, брат! Осталось самое трудное – найти тебя и рассказать всё..."</rus>
  </string>
  <string id="sysh_talk">
    <rus>Записка от Сыча для Призрака</rus>
  </string>
  <string id="voen_about_group_desc">
    <rus>Из записки мёртвого военного на Кордоне стало ясно, что он со своей группой нарвались на контролёра, когда были в экспедиции. По пути назад встретил сталкера и бандита на Свалке. Сталкеру отдал свой ПДА, чтобы тот отнёс его военным на блокпост. В этом устройстве отмечен какой-то маршрут и копия дневника. Надо бы найти этого сталкера и узнать о судьбе этого ПДА, но нужно быть предельно осторожным, мутный он какой-то...</rus>
  </string>
  <string id="voen_about_group_text">
    <rus>"Я остался один, задание провалено... Эти записи – единственное, что удерживает мою личность от дальнейшего распада... Память – как решето, но, записывая и перечитывая эти строки, я надеюсь удержаться в сознании и добраться до своих. Главное – дойти, а уж там, под гипнодопросом, я расскажу всё. Надеюсь... Обычная миссия конвоирования, как сказано в вводной. "Отработка боевых действий в условиях переменной напряжённости пси-полей, тестирование аппаратно-фармацевтического комплекса ментальной защиты", чё-то там ещё... Складно поют научники... Хотя, по выправке было видно, двое из них явно наши, армейские... Что там им потребовалось, я не знаю... Вероятно, не убрали за собой в прошлый раз... Не зря говорят, псих с пулемётом не так опасен, как какой-нибудь идеалист в очках и белом халате... \nШли в странном темпе, частые остановки... Для замеров, как они говорили... График изменения напряжённости пси-поля заставили выучить наизусть... Шлем тяжеленный, голова гудит, шея гнётся на бок... Тут ёще инъекторы эти, колют каждые два часа... Впрочем, пси-защита не плохая... Забрались далеко, со зрением что-то творится, красок совсем нет, всё жёлтое, зомби шляются... Ну да нам не привыкать, раскатали их... \nВ передовом охранении шла пятёрка Сармата... Снайпера хорошие. Были... Атака контролёра совпала с включением излучателей... Вне графика включились, видать, кто-то там эту шарманку вручную крутит... Захватил он их... Меня хорошо приложили, по касательной в голову... Шлем выдержал, а вот вся электроника – в хлам, да и сотрясение мозга заработал... Очнулся к вечеру, в живых – один Сармат с пустым "Винторезом", кругами вокруг контролёра ходит... Положил я их, обоих... И от сотрясения мозга польза бывает... Наши все полегли... Учёные тоже... Контролёр их между собой стравил... \nВторые сутки выбираюсь к своим, голова болит, тошнота наизнанку выворачивает... в аптечке что-то осталось, помогает на пару часов... Тогда сажусь, вспоминаю и записываю... Потом – снова мрак... \nНа Свалке встретил сталкера... Плохо помню, он раненый вроде был... Шуганул бандюка в развалинах, видать это он сталкера зацепил... Странный какой-то, лежал, а потом стволом размахивать начал – стреляться задумал, что ли? Дал по шее, чтоб не дурил... Оставил ему рюкзак свой, бинты, часть аптечки, водку и весь харч – не до еды мне... Договорились, что он, когда отлежится, мой ПДА нашим на блокпост отнесёт, там маршрут отмечен и копия дневника... Боюсь, не дойти мне... надо дойти... любой ценой... Cармат, прости..."</rus>
  </string>
  <string id="voen_talk">
    <rus>Записка военного</rus>
  </string>
  <string id="nauc_group">
    <rus>Поиск пропавшей научной группы</rus>
  </string>
  <string id="bandranen_about_group_text">
    <rus>"Вчера, как всегда, мы с корешом сидели в засаде, я притворялся раненым. Никого не было, скучно, постреляли местных псов. Вмазали по стаканчику, думали уже всё, облом на сегодня, как вдруг заметили вояку. Этот погонник пёр со стороны Долины, обычно с вояками стараемся не связываться, хабара у них с собой нет, а вооружены неплохо. Но этот еле ковылял. Видно, был ранен, мотало его здорово. Сначала он шёл в мою сторону, но потом, по видимому, заметил кореша моего. Сука, сколько раз ему говорил, не высовывайся раньше времени. Вот и получил маслину в плечо, хорошо ещё, живой остался. Чёрт, хорошо их там готовят – я волыну не успел достать, а уж он мне врезал. "Держись, — говорит, — сталкер, нехрен стреляться из-за мелочи, не время нам умирать". Ну, я роль играл до конца, развёл лоха на хабар, без стрельбы обошлось. Он мне даже компьютер отдал: "Отнеси, — говорит, туда-то, — скажешь, лейтенант такой-то прислал". Ага, ищи дураков. Не, ну как ребёнок прямо. Я даже в спину ему стрелять постеснялся. Ушёл он, я кореша своего с карниза еле стащил, перевязал да по шее врезал. По делу, без обид, есть за что. Раздерибанили мы хабар на двоих, водка там, консервы. Не успели... Явился, сволочь... Смотрящий от Борова, сука... Забрал ПДА воякин, половину хабара нашего и двинул в Тёмную Долину. Вот кому бы я с удовольствием в спину пальнул..."</rus>
  </string>
  <string id="bandranen_talk">
    <rus>ПДА раненого бандита</rus>
  </string>
  <string id="fraer_about_group_text">
    <rus>Запись за вчерашний день: \n"Чёрт, вчера бухали весь день. Водка рано кончилась. Ну, я и пошёл к Борову, занять из общака. А эта сука наорала на меня. Сказал, чтобы я убрался с глаз долой. Ну, я и ушёл с базы. Решил пойти на Агропром, зачем? А чёрт знает, думал по дороге водкой разживусь. На Свалке встретил этих двух придурков. Мля, вся Зона знает про эту засаду. Бывает, лохи залетают, ну так на то они и лохи. Чё с них взять-то — десяток патронов да пару консерв. Правда, в этот раз им повезло. Точнее, мне... У этих идиотов был рюкзак с водкой, да и закусь. Подогрели они меня... Пойду с пацанами обратно в Долину бухну. Не люблю один. Рюкзак отдал одной шавке, там ПДА был, сказал, чтобы на базу отнёс. Чёрт, с пьяну-то не подумал, может, информация интересная была. Ладно, завтра найду его." \nГде же я найду этого молокососа? Остаётся только поспрашивать кого-нибудь на Свалке. Может, кто из постоянных её обитателей сможет мне помочь.</rus>
  </string>
  <string id="fraer_talk">
    <rus>ПДА Фраера</rus>
  </string>
  <string id="prapor_about_group_text">
    <rus>Так, я нашёл ПДА вояки с Кордона. "Долговцы" поймали этого бандита, которому Фраер передал рюкзак, остаётся только найти десяток научных аптечек.</rus>
  </string>
  <string id="prapor_talk">
    <rus>Первый разговор с Прапором</rus>
  </string>
  <string id="prapor_about_group2_text">
    <rus>Принёс Прапору 10 аптечек научных. Он отдал мне ПДА. Да уж, 10 жёлтеньких за разбитый девайс. Пойду к Бармену, найдёт может кого, кто сможет мне его отремонтировать.</rus>
  </string>
  <string id="prapor_talk2">
    <rus>Второй разговор с Прапором</rus>
  </string>
  <string id="barrem_about_group1_text">
    <rus>Бармен, как всегда, в своём репертуаре. За починку ПДА запросил артефакт — "Слёзы огня". Сторговаться удалось, но легче от этого не стало. Видимо, без этого артефакта ПДА мне не расшифровать. Придётся лезть в аномалии и искать "Слёзы огня". Надеюсь, оно того стоит.</rus>
  </string>
  <string id="barrem_about_group2_text">
    <rus>Даже не знаю, что писать. По милости работничков Бармена я потерял время и единственную ниточку. ПДА зашифрован! Это конец? Нет! Надо найти человека, который сможет расшифровать этот девайс. Может Костя поможет?</rus>
  </string>
  <string id="barrem_talk1">
    <rus>Первый разговор с Барменом</rus>
  </string>
  <string id="barrem_talk2">
    <rus>Второй разговор с Барменом</rus>
  </string>
  <string id="kostya_about_antenna_text">
    <rus>Костя подсказал интересный ход. В Лощине есть антенна на генераторе и она могла выйти из строя. Её починка даст мне сигнал от нужного человека — специалиста по расшифровке. Есть шанс, что он поможет с ПДА. Но всё не так просто: аномалии, высота, да и лестница, скорее всего, давно сгнила. Придётся искать способ добраться через "блуждающие лифты" и покупать у Сахарова "Чёрную энергию". Зона, как всегда, полна сюрпризов. Ладно, путь ясен.</rus>
  </string>
  <string id="kostya_talk">
    <rus>Разговор с Костей</rus>
  </string>
  <string id="darkscape_signal_text">
    <rus>Антенну удалось восстановить, и сразу же в эфир прорвались какие-то неизвестные. Кажется, дело серьёзное. Атака, потери, запросы на поддержку... Упоминали квадрат Гамма-3. Судя по всему, рядом с этим сигналом остались выжившие. Нужно двигаться в ту сторону, разобраться на месте. Может, найду тех, кто пропал, и заодно узнаю, кто посылает эти тревожные сообщения.</rus>
  </string>
  <string id="darkscape_signal">
    <rus>Сигнал от неизвестных</rus>
  </string>
  <string id="haker_about_group_text">
    <rus>Хакер подтвердил: ПДА связан с сетью, созданной для военного отряда. Почти все сигналы мертвы, кроме одного. Слабый отклик идёт с Болот. Судя по переданному сообщению, кто-то забаррикадировался и ждёт "гостей". Хакер намекнул, что там могут быть мины. Значит, придётся быть предельно осторожным.</rus>
  </string>
  <string id="haker_talk">
    <rus>Разговор с Хакером</rus>
  </string>
  <string id="ara_about_group_text">
    <rus>Был на Ростке, общались с Сивым. Он мне "рассказал" интересные вещи. Оказывается, он и его ребята пасли учёных до Радара, вернее до "Мёртвого леса". Дальше пойти побоялись. "Выжигатель" мог включиться в любой момент, осели на Складах, прождали 3 дня. Но учёные так и не вернулись. Очередная группа смертников. Да уж, эти учёные явно с головой не дружат. Надеялись пройти там, где никому не удавалось.</rus>
  </string>
  <string id="ara_talk">
    <rus>Флешка наёмника</rus>
  </string>
  <string id="siv_about_group_text">
    <rus>Запись за .. число: \n"Наш человек у учёных сказал, что какая-то группа отправляется в экспедицию. Куда, не сообщил, так что мы засели на Ростке недалеко от туннеля. Ждали мы их недолго, к вечеру появился передовой отряд вояк, а за ним подтянулась основная группа. Жан предлагал напасть, место хорошее, узкое, удобное для нас. Но, прикинув наши их силы, там вояк человек 15-20 было, не меньше, нас же всего пятеро, дал команду следовать за ними. Мы преследовали их до самого "Мёртвого леса", но дальше... Дальше не было смысла идти. Скоро должен был начаться выброс, да и "Выжигатель" рядом. Решили вернуться на Милитари и ждать их там, правда, надежды на то, что они вернутся, у меня почти не было. Я бы ни за какие деньги туда не пошёл, мне своя голова дороже. Но эти учёные... Что-то там очень важное для них. Переждали выброс, на Милитари прождали ещё пару дней и решили вернуться. Тем более, Жана и ещё одного подстрелили сталкеры. Жан — кретин горячий, не любит ждать, взял да ломанулся на стоянку сталкеров. Завалил двоих, а третий, ловкий, падла, оказался, вальнул и Жана, и второго (как же его звали? Федот, кажется). Не стал я разбираться, и так несколько дней убили на эту чёртову группу учёных."</rus>
  </string>
  <string id="siv_talk">
    <rus>ПДА наёмника Сивого</rus>
  </string>
  <string id="sah_about_group_text">
    <rus>Сахаров рассказал мне про экспедицию учёных на "Выжигатель". Он предполагает, что они все погибли. Ну что же, осталось проверить самому.</rus>
  </string>
  <string id="sah_talk">
    <rus>Разговор с Сахаровым</rus>
  </string>
  <string id="ucen_about_group_text">
    <rus>Это был тяжёлый разговор. Я вижу смерть каждый день, но всегда тяжело смотреть смерти в глаза так близко. Скольких людей ты ещё заберёшь, Зона?!</rus>
  </string>
  <string id="ucen_talk">
    <rus>Разговор с раненым учёным</rus>
  </string>
  <string id="enc_sms">
    <rus>Краткие текстовые сообщения</rus>
  </string>
  <string id="sms_new_dan2_text">
    <rus>Стрелок, Призрак беспокоит! Зайди ко мне, дело есть...</rus>
  </string>
  <string id="sms_new_dan4_text">
    <rus>Меченый, это я, Захар! Дэн погиб... Зайди, когда время будет, поговорим...</rus>
  </string>
  <string id="nebo">
    <rus>"Чистое небо"</rus>
  </string>
  <string id="text_arc_dyak_help_need">
    <rus>Дьяк, командир группы бойцов "Чистого неба", что расположилась на границе с Кордоном, попросил помочь освободить своего разведчика из лап бандитов, которые обосновались на территории заброшенной церкви.</rus>
  </string>
  <string id="text_arc_kalmyak_need">
    <rus>Калмык просит найти его рюкзак и принести контейнер, который лежит в рюкзаке. Проблема в том, что возле рюкзака образовалась аномалия "Телепорт".</rus>
  </string>
  <string id="text_arc_marsh_remont">
    <rus>Василий, ремонтник на базе "Чистого неба", не может заниматься своим делам, так как у него опухла нога. Ему срочно нужна мазь Калмыка, которую можно раздобыть непосредственно только у самого Калмыка. Хотя, возможно, и не только у него...</rus>
  </string>
  <string id="text_arc_dyak_maz">
    <rus>Дьяк может дать 3 банки мази Калмыка, но взамен хочет получить артефакт "Душа".</rus>
  </string>
  <string id="text_arc_controller_hutor">
    <rus>По словам Свиблова, в последнее время появились необычные разновидности мутантов. Один из таких мутантов обнаружен на Болотах — на хуторе, который находится на северо-западе недалеко от ж/д ветки. Он просит принести ему мозг этого контролёра для исследования.</rus>
  </string>
  <string id="text_arc_sveeblov_ferma">
    <rus>Свиблов организует рейд на какого-то крупного монстра и ему срочно требуется мощное оружие. Поэтому он просит выкрасть у бандитов, что расположились в лагере на заброшенной ферме, крупнокалиберное ружьё. Он хочет сделать операцию по возможности бескровной, так как не хочет провоцировать бандитов. Прежде чем пойти на задание, следует встретиться и переговорить с разведчиком "Чистого неба" по кличке Кащей.</rus>
  </string>
  <string id="text_arc_kot_need_next">
    <rus>Кота беспокоит появление "монолитовцев" на Болотах. Он просит найти двоих "монолитовцев", у которых с собой должны быть некая информация, которая должна хоть как-то прояснить ситуацию и понять, что же им нужно. Чтобы их найти, необходимо отыскать человека на базе "Чистого неба", который бы помог повесить метку на этих "монолитовцев".</rus>
  </string>
  <string id="text_arc_need_televizor">
    <rus>"Чистонебовец" может помочь найти "монолитовцев", но за это он просит найти ему телевизор.</rus>
  </string>
  <string id="text_arc_gigant_red">
    <rus>По словам Холода, на Агропроме появился уникальный красный псевдогигант. Холод просит "повесить" метку на этого зверя специальным патроном с микро-датчиком. Для стрельбы по псевдогиганту Холод дал специальную СВУ, пушку нужно будет обязательно вернуть обратно после успешного выполнения задания. Так же ни в коем случае не надо убивать данную особь.</rus>
  </string>
  <string id="text_arc_borman_sniper">
    <rus>Борман просит найти снайперов-"монолитовцев", которые сильно ему мешают, убивая его людей, и ликвидировать их. По словам Бормана, снайпера засели в районе недостроенного дома на стройке. Там же надо найти "глушитель", который глушит радиосигнал "Свободы", и отнести его Скряге. На базе его перекодируют, чтобы он глушил сигнал "монолитовцев", после "глушитель" надо отнести на то место, где он изначально был.</rus>
  </string>
  <string id="text_arc_xalyava_nebo">
    <rus>По словам Свиблова, Халява с напарником зашли на территорию Болот со стороны железной дороги, после чего связь с ними пропала. Он просит помочь им, если что-то случилось. Сказал, что Халява отличный мужик и хороший курьер, и он не хотел бы его потерять.</rus>
  </string>
  <string id="text_arc_kot_agro_mono">
    <rus>По словам Кота, на Агропроме обнаружили группу "монолитовцев". Он просит найти их, и по возможности раздобыть от них информацию.</rus>
  </string>
  <string id="text_arc_brat_luis">
    <rus>По словам Захара, в неприметных домиках вблизи от блокпоста "Долга" в Лощине, сейчас находится Брат Луис — один из руководителей "мстителей". Надо узнать у него, где находится Француз.</rus>
  </string>
  <string id="text_arc_francuz_start">
    <rus>Француз прячется от "мстителей" на Армейских Складах, на базе "Свободы". Надо поторопиться, пока они его не достали.</rus>
  </string>
  <string id="text_arc_kot_find_rabi">
    <rus>Торговец Рабинович — единственная зацепка понять, что же задумали "монолитовцы". Кот посылает меня к Скряге — по его словам, у них были какие-то общие дела.</rus>
  </string>
  <string id="text_arc_kurier_first">
    <rus>От Сахарова пришло сообщение — просит срочной встречи. Что опять понадобилось этим учёным? Надо наведаться в бункер на Янтаре.</rus>
  </string>
  <string id="text_arc_nebo_kurier">
    <rus>Сахаров просит найти пропавшего курьера на Радаре. Он шёл на Янтарь, так что, возможно, стоит его поискать на территории комплекса "Выжигателя мозгов".</rus>
  </string>
  <string id="price_upgr_marsh_remont_text">
    <rus>Список апгрейдов костюмов Василия:\n \nУстановка прибора ночного видения на следующие костюмы (Экзоскелет группировки "Чистое небо", Научный костюм "Чистого неба"):\n — ПНВ "Цифровой" — 25000 рублей;\n — ПНВ "Белая ночь" — 30000 рублей;\n \n</rus>
  </string>
  <string id="text_arc_shadowman_forest">
    <rus>Командир сводной группы сталкеров просит помочь отбить у наёмников мост. По его словам, наёмники устроили засаду на военный конвой, и окопались на мосту. А за ним — путь в Лиманск, и этот путь мне нужен не меньше сталкерам. К тому же, в том конвое были БТРы, которые Лукаш просил разыскать. Так что помощь сталкерам пойдёт мне на пользу.</rus>
  </string>
  <string id="text_arc_klyak_forest_doc">
    <rus>Клык просит забрать документы у охотников, что в Красном Лесу.</rus>
  </string>
  <string id="text_arc_ohotniki_forest_vor">
    <rus>Охотники попросили найти ворюгу, укравшего весь их хабар. Двинулся он в сторону Радара. Надо поговорить с группой сталкеров-одиночек, что обосновались рядом с дорогой ведущей к Радару, возможно, они видели воришку.</rus>
  </string>
  <string id="text_arc_denis_wound">
    <rus>Клык просит найти его человека в Красном Лесу. Он отправился проверить тайник в старой заброшенной шахте, однако прошло уже два дня, а от него ни слуху, ни духу. Необходимо найти Дениса и вывести в безопасное место.</rus>
  </string>
  <string id="sms_new_dan2">
    <rus>Странное СМС</rus>
  </string>
  <string id="sms_new_dan3">
    <rus>СМС от Захара</rus>
  </string>
  <string id="sms_new_dan4">
    <rus>СМС от Захара</rus>
  </string>
  <string id="text_prizrak_zver">
    <rus>Призрак просит помочь ликвидировать Бивня и принести его флешку и документы. Флешка находится у Косого, правой руки Бивня, расположившегося со своими ребятами на северном хуторке на Болотах. Затем надо встретить группу одиночек в "Деревне новичков" и не дать Бивню свалить на Большую землю. Придётся штурмовать блокпост вояк...</rus>
  </string>
  <string id="poiski">
    <rus>Личные заметки по поискам</rus>
  </string>
    <string id="door_cod_labx8_name">
        <rus>Двери в лабораторию Х-8</rus>
    </string>

  <string id="door_cod_labx8_text">
    <rus>Нашёл все три части кода от двери в лабораторию Х-8. Код такой: 58813972.</rus>
  </string>
    <string id="semenih_labx8_name">
        <rus>Поиск друга Калугина</rus>
    </string>

  <string id="semenih_labx8_text">
    <rus>%c[255,1,255,255]Нашёл блокнот с записью у погибшего учёного. Надо поискать его друга, который пропал где-то на Свалке. Вот текст из блокнота%c[default]:\n \n"Мой коллега утверждает, что есть ещё одна заброшенная лаборатория, но где она и как в неё попасть, неизвестно. Я в это не очень то верю и так ему и сказал, но он всё равно отправился на поиски. Вот где он теперь и что с ним — неизвестно, давно уже не выходил на связь. При последнем разговоре сказал, что он на Свалке. Сказал, что кое-что нашёл и всё, больше связи с ним не было".</rus>
  </string>
    <string id="borov_listok_name">
        <rus>Поиск Крысюка</rus>
    </string>

  <string id="borov_listok_text">
    <rus>%c[255,1,255,255]Нашёл в трупе главаря бандитов, Борова, записку следующего содержания%c[default]:\n \n"Надо послать ребят найти Крысюка. Где-то он на Болотах прячется. Сволочь, спёр мой ПДА, а там инфа ценная. Верну ПДА, прибью. Братва нашла тропку из Забытого Леса в Тёмную Долину. Надо бы проверить".</rus>
  </string>
    <string id="trup_listok_name">
        <rus>Дембельский тайник, ч.1</rus>
    </string>

  <string id="trup_listok_text">
    <rus>%c[255,1,255,255]Нашёл в трупе непереданную записку. В ней следующий текст%c[default]:\n \n"Привет, Колян. Моя служба заканчивается и скоро меня переправят с этой лаборатории Х-18. Слышал, что тебя направят мне на смену. Оставил тебе сообщение в лабе. Помнишь сказочку о "Спящей красавице": "...свет мой зеркальце скажи, да всю правду доложи..."? Вот там и ищи".</rus>
  </string>
    <string id="mirror_listok_name">
        <rus>Дембельский тайник, ч.2</rus>
    </string>

  <string id="mirror_listok_text">
    <rus>%c[255,1,255,255]За зеркалом в лабе Х-18 нашёл записку%c[default]:\n \n"Привет, Колян. Тут командир наш, алкаш знатный, по пьяни всё треплется, что доверил свою тайну монстру на территории Бара. Что за тайна и что за монстр, не знаю. Я подозреваю, что спрятал он своё добро где-то. Я не знаю, куда нас перенаправят, но вдруг пойдём через Бар. Если так случится, то попробую поискать, чем чёрт не шутит, может, мы с тобой уйдём на гражданку миллионерами... Ну, а если не получится, то может тебе повезёт".</rus>
  </string>
    <string id="bar_listok_name">
        <rus>Дембельский тайник, ч.3</rus>
    </string>

  <string id="bar_listok_text">
    <rus>%c[255,1,255,255]В штабе "Долга" нашёл записку%c[default]:\n \n"На Болотах, недалеко от железнодорожных путей, утопил бочку с добром. Пусть там полежит до поры, она надёжно закупорена. Скоро на пенсию, вот и будет прибавка к ней. Если доживу... Всё водка проклятая, будь она не ладна. А если не пить здесь, то с ума можно сойти..."</rus>
  </string>
    <string id="tainiki_labx8_name">
        <rus>Поиск двух частей кода</rus>
    </string>

  <string id="tainiki_labx8_text">
    <rus>%c[255,1,255,255]Я нашёл этого пропавшего учёного, вернее то, что от него осталось. При нём был блокнот с записями. Жутко было читать такое%c[default]:\n \nЗапись первая:\n"Чёрт, надо же было свалится так неудачно, помоему ногу сломал... ПДА разбился при падении, даже СМС о помощи не могу послать. Надо доползти до стенки цистерны, чтобы постучать. Может кто и услышит..."\nЗапись вторая:\n"Нет, не могу... ещё эти фантомы..."\nЗапись третья:\n"Надо записать, что я узнал об этой лаборатории. Есть она, есть... Только кто-то постарался, чтобы попасть в неё было непросто. Код от двери разделён на несколько частей. Две части находятся на флешках, они надёжно спрятаны в разных местах. Одна в лаборатории Х-10, в одном из маленьких электрощитков. В каком именно, не знаю, их там много. Вторая на территории АТП. Тоже что-то связанное с электричеством. Есть пометка — "Высокое напряжение! Опасно для жизни!". Где остальные части кода и сколько их, неизвестно. Сам вход в катакомбы с лифтом, ведущим в лабораторию, находится на Радаре, в тупичке, по пути к "Выжигателю". Но не зная кода от двери, попасть в саму лабу невозможно. Знаю только, что вокруг всего этого крутятся наёмники."\nЗапись четвёртая:\n"Мне хуже... пить хочется... наверное, это всё..."</rus>
  </string>
    <string id="zapiska_stalker_name">
        <rus>Записка убитого сталкера</rus>
    </string>

  <string id="zapiska_stalker_text">
    <rus>%c[255,1,255,255]На Янтаре бандиты убили сталкера. Нашёл в его трупе записку%c[default]:\n \n"Пишу заранее, так как не знаю, что ждёт меня завтра. Пришёл в Зону, как и все, подзаработать, но не знал, что здесь, как и за периметром, царят грязь и предательство. Прошу того, кто найдёт эту записку, передать моей семье, что я их люблю. Вот номер: 89115683244. Заранее благодарен".</rus>
  </string>
  <string id="cod_1_text">
    <rus>Нашёл флешку, на ней часть кода: 58.......</rus>
  </string>
  <string id="cod_2_text">
    <rus>На этой флешке другая часть кода: ....813...</rus>
  </string>
  <string id="text_dolg_help">
    <rus>Воронин попросил помочь своим бойцам в Восточной Припяти. Там нужно встретиться с сержантом Пличко. Тропка в Восточную Припять где-то возле детского садика в Припяти.</rus>
  </string>
  <string id="text_opr_help">
    <rus>Кто-то отправил СМС о помощи — сообщение обрывочное, но что-то там вроде о странном дереве и химерах. Надо найти этого человека и помочь.</rus>
  </string>
  <string id="text_matvei_help">
    <rus>Матвей попросил помочь уничтожить библиотекарей, которые нахально заняли прачечную. Но сначала надо найти припрятанный Матвеем тайник с пушкой. Сказал, что спрятал в госпитале Восточной Припяти, в какой-то железяке на втором этаже. Поищем, не впервой.</rus>
  </string>
  <string id="text_matvei_zakaz">
   <rus>Матвей сделал заказ на пистолеты. Надо достать револьвер Taurus Raging Bull и пистолет "Пустынный орёл".</rus>
  </string>
  <string id="text_matvei_zakaz2">
    <rus>Надо достать Матвею охотничье ружьё ТОЗ-34 и пистолет-пулемёт "Узи".</rus>
  </string>
  <string id="text_matvei_zakaz3">
    <rus>Матвей сделал необычный заказ. Надо принести два арта "Глаз Ворона" и автомат АЕК-971.</rus>
  </string>
  <string id="text_matvei_zakaz4">
    <rus>Необходимо найти и доставить Матвею две снайперские винтовки "Выхлоп".</rus>
  </string>
  <string id="text_matvei_zakaz5">
    <rus>Матвей заказал три охотничьих обреза БМ-16 и L96A1.</rus>
  </string>
  <string id="text_matvei_zakaz6">
    <rus>Надо раздобыть штурмовую винтовку FN F2000 и пистолет Форт-12, после принести Матвею.</rus>
  </string>
  <string id="text_matvei_zakaz7">
    <rus>Матвей заказал винтовку HK 417 и пистолет-пулемёт ППШ-41. Оружие нужно найти и доставить.</rus>
  </string>
  <string id="infa">
    <rus>Информация от Матвея Кулинара</rus>
  </string>
    <string id="matvei_infa_name">
        <rus>Данные за первый заказ</rus>
    </string>

  <string id="matvei_infa_text">
    <rus>Что-то спрятано в этих местах — на подстанции у базы "Свободы" и на территории АТП — в какой-то клетке. Стоит проверить.</rus>
  </string>
    <string id="matvei_infa2_name">
        <rus>Данные за второй заказ</rus>
    </string>

  <string id="matvei_infa2_text">
    <rus>Рюкзак спрятан где-то в тоннелях на Янтаре, ведущих из лаборатории. Что в нём — остаётся только гадать. А в лаборатории Х-8 — сказано искать рядом с водой в железном шкафу.</rus>
  </string>
    <string id="matvei_infa3_name">
        <rus>Данные за третий заказ</rus>
    </string>

  <string id="matvei_infa3_text">
    <rus>Тайник в Восточной Припяти — в книжном магазине и на Неразведанной Земле — рюкзак среди болот, прямо в ёлках. Это будет непросто.</rus>
  </string>
    <string id="matvei_infa4_name">
        <rus>Данные за четвёртый заказ</rus>
    </string>

  <string id="matvei_infa4_text">
    <rus>На Юпитере, в пассажирском вагоне, спрятано что-то ценное. Ещё один тайник может быть за гаражами в Припяти. Похоже, искать придётся долго.</rus>
  </string>
    <string id="matvei_infa5_name">
        <rus>Данные за пятый заказ</rus>
    </string>

  <string id="matvei_infa5_text">
    <rus>Придётся полазить по всяким агрегатам, в лаборатории Х-10. На одном из них, что-то есть. Ещё, наведаться на блокпост вояк. Там, за забором, кто-то, что-то припрятал.</rus>
  </string>
    <string id="matvei_infa6_name">
        <rus>Данные за шестой заказ</rus>
    </string>

  <string id="matvei_infa6_text">
    <rus>Где-то в Припяти в старом "Запорожце" спрятан тайник. А ещё придётся полезть в Путепровод Юпитера и проверить вентиляционный хлам. В Зоне редко что даётся легко...</rus>
  </string>
    <string id="matvei_infa7_name">
        <rus>Данные за седьмой заказ</rus>
    </string>

  <string id="matvei_infa7_text">
    <rus>Надо обыскать большие аппаратные шкафы в Саркофаге и станки в комплексе на Юпитере. Надеюсь, этих шкафов и станков там не так много.</rus>
  </string>
  <string id="infa2">
    <rus>Информация по карте Гавра</rus>
  </string>
    <string id="karta_gavr_name">
        <rus>Бумаги, найденные у Гавра</rus>
    </string>

  <string id="karta_gavr_text">
    <rus>Нашёл у Гавра какие-то бумаги. Среди них — кусочки карт разных территорий. Что бы это значило? И эти метки на них... Ну для Гавра, видимо, ничего тайного тут не было. Надо будет поразмышлять над этим.</rus>
  </string>
  <string id="text_treasure_ecolog">
    <rus>Надо найти оставленный рюкзак Призрака. По словам учёного, Призрак забросил рюкзак куда-то на входе на территорию завода Янтарь.</rus>
  </string>
  <string id="text_saharov_poisk">
    <rus>Сахаров попросил узнать, что случилось с учёными на Юпитере, с которыми пропала связь.</rus>
  </string>
  <string id="text_saharov_poisk2">
    <rus>Надо без приключений довести учёных до бункера. Тут не далеко...</rus>
  </string>
  <string id="text_stalker_ranen">
    <rus>Получил СМС о помощи от какого-то сталкера. Метка на карте в ПДА есть. Надо посмотреть что к чему и по возможности помочь.</rus>
  </string>
  <string id="nayka">
    <rus>Информация о бандитском тайнике</rus>
  </string>
    <string id="obhak_infa_name">
        <rus>Информация от Плотникова</rus>
    </string>

  <string id="obhak_infa_text">
    <rus>Из рассказа Плотникова — тайник спрятан в одном из подземных больших помещений. Вход в эти помещения, на какой-то маленькой станции. Упоминались ещё кровососы, так что надо быть осторожным.</rus>
  </string>
  <string id="text_nayka_nabor">
    <rus>Учёные заказали три научных костюма. Следуя наводке поиск стоит начать с территории цементного завода, что на северо-востоке Юпитера.</rus>
  </string>
  <string id="text_nayka_nabor2">
    <rus>Учёные попросили найти сейф на территории заводского комплекса, в одном из административных зданий. В нём, возможно, сохранились документы, которые им нужно принести.</rus>
  </string>
  <string id="text_nayka_nabor3">
    <rus>Профессор Плотников попросил проверить место падения беспилотника, и если я чего-нибудь найду ценного, то принести ему.</rus>
  </string>
  <string id="text_nayka_nabor4">
    <rus>Учёным нужна часть тела паука в трёх экземплярах и артефакт "Чёрный кристалл". Придётся опять идти в Путепровод...</rus>
  </string>
  <string id="text_nayka_nabor5">
    <rus>Нужно найти 4 дозиметра на территории ЗРК "Волхов". По словам учёного там полным-полно вояк, нужно быть предельно осторожным.</rus>
  </string>
  <string id="text_case_drunk">
    <rus>Бром предположил, что кейс спёрли бандиты. Значит, надо искать бандитов в Лощине. Только куда они могли его запрятать? Не уж то в сейф какой-нибудь?..</rus>
  </string>
  <string id="tex_kat_search">
    <rus>Дэн рассказал, что на Болотах была замечена группа "монолитовцев". И что этим отморозкам тут надо? Более подробной информацией владеет некий Кот, который находится на Болотах, где-то недалеко. Надо найти этого Кота и узнать подробности.</rus>
  </string>
  <string id="tex_way_limansk">
    <rus>Кот посоветовал расспросить Захара о пути в Лиманск. Захар и его люди — охотники. Они часто посещают укромные уголки Зоны и могут что-то знать об этом пути.</rus>
  </string>
  <string id="text_prapor_buddy_search">
    <rus>WIP</rus>
  </string>
  <string id="text_missing_dolg_scouts_darkscape">
    <rus>WIP</rus>
  </string>
  <string id="tex_osvedomitel_transmut">
    <rus>Осведомитель мне предложил специальный прибор для варки артефактов. Взамен он просит проверить один рецептик и, если всё пройдёт удачно, то показать результат.\n \nАртефакт "Булыжник" бросается в аномалию "Холодец". Варится 1 час Зоны.</rus>
  </string>
    <string id="arc_borman_sniper_name">
        <rus>Помочь Борману</rus>
    </string>
    <string id="cod_1_est_name">
        <rus>Первая часть кода</rus>
    </string>
    <string id="cod_2_est_name">
        <rus>Вторая часть кода</rus>
    </string>
    <string id="tex_max_pomer_teleport_name">
        <rus>Принести журналы Плейбой</rus>
    </string>
    <string id="tex_tolik_pomer_resiver_name">
        <rus>Найти радиостанцию</rus>
    </string>
</string_table>