<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="binocular">
    <rus>Бинокль</rus>
  </string>
  <string id="crouch">
    <rus>Приседания</rus>
  </string>
  <string id="hide_weapon">
    <rus>Выбор оружия</rus>
  </string>
  <string id="binoc_tutorial">
    <rus>Для того чтобы использовать бинокль, выберите его ($$ACTION_WPN_5$$) и нажмите "огонь" для приближения.</rus>
  </string>
  <string id="crouch_down_tutorial">
    <rus>Для того чтобы пригнуться низко, нажмите (SHIFT+$$ACTION_CROUCH$$)</rus>
  </string>
  <string id="crouch_tutorial">
    <rus>Для того чтобы присесть, нажмите ($$ACTION_CROUCH$$). Чтобы присесть низко, нажмите ($$ACTION_CROUCH$$) + ($$ACTION_ACCEL$$).</rus>
  </string>
  <string id="hide_weapon_tutorial">
    <rus>Некоторые сталкеры не захотят говорить, если Вы будете тыкать им оружием в лицо. Чтобы спрятать оружие, достаточно выбрать болт ($$ACTION_WPN_6$$).</rus>
  </string>
  <string id="jump_tutorial">
    <rus>Прыжки помогут Вам забираться на невысокие препятствия. Для того чтобы прыгнуть, нажмите ($$ACTION_JUMP$$).</rus>
  </string>
  <string id="jump">
    <rus>Прыжки</rus>
  </string>
  <string id="move_tutorial">
    <rus>Способы передвижения</rus>
  </string>
  <string id="overload">
    <rus>Перегрузка</rus>
  </string>
  <string id="overload_tutorial">
    <rus>Вы не похожи на грузовик и нести на себе несколько тонн не сможете. Чем больше Вы несёте, тем быстрее теряете силы. В конце концов, если Вы наберёте слишком много, то не сможете сдвинуться с места.</rus>
  </string>
  <string id="radiation">
    <rus>Радиация</rus>
  </string>
  <string id="radiation_tutorial">
    <rus>Когда персонаж находится в зоне с высоким радиационным фоном или носит на поясе радиоактивный артефакт, у него появляются признаки радиоактивного поражения. При этом у персонажа начинает уменьшаться здоровье. Для снятия эффекта радиационного поражения можно воспользоваться антирадом или водкой.</rus>
  </string>
  <string id="relation">
    <rus>Отношения</rus>
  </string>
  <string id="relation_tutorial">
    <rus>Когда игрок кому-то помогает, то улучшается отношение сталкера к нему и репутация персонажа в целом. Если у Вас хорошая репутация, то торговцы будут продавать Вам товары со скидкой. Если у Вас плохая репутация, то готовьтесь к высоким ценам.</rus>
  </string>
  <string id="sleep_tutorial">
    <rus>Это специальное место для сна. Здесь можно выспаться, переждать ночь или просто дождаться назначенного часа. Для того чтобы спать, надо открыть инвентарь, установить время на циферблате, в течение которого Вы хотите спать, и нажать на кнопку "Отдохнуть". Через указанное время персонаж проснётся. Иногда он может видеть сны.</rus>
  </string>
  <string id="sprint">
    <rus>Ускорение</rus>
  </string>
  <string id="sprint_tutorial">
    <rus>В некоторых случаях ускорение может спасти Вам жизнь. Нажмите при ходьбе клавишу ($$ACTION_SPRINT_TOGGLE$$). Во время ускорения персонаж быстрее бежит и дальше прыгает, но при этом быстрее устаёт и не может стрелять из оружия.</rus>
  </string>
  <string id="starvation_tutorial">
    <rus>Когда персонаж долго не ест, у него появляется чувство голода. Когда голод становится сильным, то начинает медленно уменьшаться здоровье персонажа. Для того чтобы здоровье персонажа перестало уменьшаться, надо поесть. Утолить голод можно, съев батон хлеба, консерву или кусок колбасы.</rus>
  </string>
  <string id="tutorial">
    <rus>Обучение</rus>
  </string>
  <string id="weakness">
    <rus>Усталость</rus>
  </string>
  <string id="weakness_tutorial">
    <rus>Если Вы бежите либо несёте много тяжёлых вещей, Вы начинаете уставать. Если Вы устали слишком сильно, то Вы не сможете ни бегать, ни ходить некоторое время. К счастью, силы быстро восстанавливаются, стоит только постоять некоторое время.</rus>
  </string>
  <string id="weapon">
    <rus>Состояние оружия</rus>
  </string>
  <string id="weapon_tutorial">
    <rus>У любого оружия есть параметр прочности. Чем ниже прочность оружия, тем чаще его заклинивает. Для того чтобы опять из него стрелять, надо его перезарядить ($$ACTION_WPN_RELOAD$$). От использования прочность оружия постепенно уменьшается, а несколько попавших в него пуль или взрывная волна могут привести его в полную негодность.</rus>
  </string>
  <string id="wound">
    <rus>Открытые раны</rus>
  </string>
  <string id="wound_tutorial">
    <rus>При попадании по персонажу есть вероятность, что у него начнётся кровотечение. Кровотечение — постоянная потеря здоровья. Чем более серьёзное кровотечение (зелёная иконка — слабое кровотечение, красная — сильное), тем больше здоровья персонаж будет терять в единицу времени. Со временем кровотечения проходят сами собой, но с помощью бинтов их можно остановить моментально.</rus>
  </string>
  <string id="pda_diary_tutorial">
    <rus>В КПК погибшего сталкера Вы нашли его наблюдения за аномалиями в тоннеле. Оказывается, он обнаружил закономерность в их появлении. Вы можете прочитать эту информацию в своём КПК в разделе "Дневник".</rus>
  </string>
  <string id="fast_slots_tutorial">
    <rus>Вы можете быстро применять предметы, находящиеся на поясе. Расположите предмет в ячейке, выберете его и нажмите на клавишу (от F1 до F8), чтобы привязать её к предмету. В одной ячейке пояса можно распологать сразу несколько предметов этого типа.</rus>
  </string>
  <string id="fast_slots">
    <rus>Быстрое использование</rus>
  </string>
  <string id="pnv_tutorial">
    <rus>Вы можете регулировать яркость прибора ночного видения. Для этого зажмите SHIFT и покрутите колёсиком мыши.</rus>
  </string>
  <string id="pnv">
    <rus>Прибор Ночного Видения</rus>
  </string>
  <string id="mag_load_tutorial">
    <rus>Вы можете заряжать магазины, перетянув пачку патронов на ячейку магазина. Вы также можете перетаскивать магазин на оружие для его зарядки.</rus>
  </string>
  <string id="mag_load">
    <rus>Зарядка магазинов</rus>
  </string>
  <string id="mag_9mm_tutorial">
    <rus>Некоторые магазины универсальны и подходят одновременно для зарядки патронами 9х18 и 9х19.</rus>
  </string>
  <string id="mag_9mm">
    <rus>Магазины для патронов на 9мм</rus>
  </string>
  <string id="sorting_tutorial">
    <rus>Вы можете сортировать инвентарь, отключая те или иные группы предметов при нажатии на маленькие зелёные иконки. При нажатии с зажатой клавишей SHIFT, вы скроете все группы преметов, кроме выбранной.</rus>
  </string>
  <string id="sorting">
    <rus>Сортировка инвентаря</rus>
  </string>
  <string id="rain_tutorial">
    <rus>Вы можете можете протирать маску от капель нажав ($$kSWIPE_MASK$$).</rus>
  </string>
  <string id="rain">
    <rus>Капли на маске</rus>
  </string>
  <string id="scopelight_tutorial">
    <rus>Некоторые прицелы оснащены подсветкой или даже ночным режимом. Для активации — нажмите ($$kSWITCH_SCOPE_BACKLIGHT$$).</rus>
  </string>
  <string id="scopelight">
    <rus>Подсветка в прицелах</rus>
  </string>
</string_table>