<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
  <string id="storyline_sexual_maniac">
    <rus>Любви все возрасты покорны! Аким говорит, что в Зону как-то попадают свежие номера журналов "Плейбой". И он, как истинный знаток женской конституции, просит принести годовую подписку этих печатных проявлений морального разложения западного империализма и капитализма.</rus>
  </string>
  <string id="storyline_sexual_beauty">
    <rus>Что мы имеем? Если верить Акиму, то некая девушка закусилась с целой бандой вооружённых отморозков. Нужно собрать больше информации об этой истории, вдруг удастся помочь ей?</rus>
  </string>
  <string id="storyline_home_hut">
    <rus>Старая сталкерская мудрость — где упал и заночевал, там и твой дом. Однако вдруг получится договориться с неким Свибловым и обжить целый второй этаж хибары на базе "Чистого неба" на Болотах? Аким сказал, он человек неплохой, может и даст добро на соседство.</rus>
  </string>
  <string id="storyline_nostalgia_past">
    <rus>Задумался над словами Акима, что моя душа насквозь только сталкерством и пропитана, из-за чего не даю самому себе времени на покой и отдых. Возможно, он и прав. Может, стоит попробовать у себя на этаже добавить немного уюта? Вот только бы время ещё найти...</rus>
  </string>
  <string id="storyline_homemade_pies">
    <rus>Колбаса, хлеб, консервы, бутерброды... это, конечно, всё хорошо... вкусно и питательно. Но, как же всё-таки хочется иногда похлебать горяченького супчика с потрошками! В помещении костёр не разведёшь... поэтому придётся побродить по Свалке, осмотреть кучи радиоактивного мусора. Может, повезёт найти газовую плиту, баллон для неё, да и какой-нибудь бытовой холодильник.</rus>
  </string>
  <string id="storyline_pieces_furniture">
    <rus>Начало положено, в комнатушках потихоньку становится уютнее. Однако не мешало бы разжиться кое-какой нехитрой мебелью... В Тёмной Долине клондайк никому не нужных предметов антуража. Надо посмотреть во втором комплексе строений, там, где башенный кран, и в Х-18. Ещё что-то можно найти в домах, в северной части Лощины. Что мне нужно для полного счастья? Диван, диванная подушка, стул, табуретка, деревянный и железный столы.</rus>
  </string>
  <string id="storyline_lunch_break">
    <rus>Ну, газовая плита есть... и что? А в чём варить суп? В цинковом ведре из-под рукомойника? Нет... так дело не пойдёт... надо срочно разжиться столовой посудой. Точно... на Агро у вояк в казармах надо порыскать. Что мне понадобится для сервировки стола? Чайник, кастрюля, тарелка, кружка и ложка.</rus>
  </string>
  <string id="storyline_demand_entertainments">
    <rus>Ну, вот! Есть на чём сидеть. Есть, что перекусить, но не хлебом единым жив человек! Организм требует иногда развлечений и зрелищ. Так, телевизор... Наверняка что-то должно остаться во дворце культуры в Припяти. О, бильярд тоже можно там же поискать в гостинице. Приёмник, чтобы новости Тридогнайта слушать, у "долговцев" свистну. Ну, а кальян для расслабона, естественно, у "свободовцев" позаимствую. Там Повар и Шуруп вечно обкуренные. Хотя жизненный опыт подсказывает, что всё может быть наоборот. Одна голова хорошо, а с мозгами — ещё лучше! Вперёд!</rus>
  </string>
  <string id="storyline_past_remnants">
    <rus>Видик и кассета, книга, глобус, фото в рамке и цветы. Вот, что мне нужно для полной картины уюта! В Восточной Припяти, в книжном магазине, можно найти книгу... хотя бы одну. Глобус в школе, а цветы в школьной теплице. Фотка в рамке могла в общаге заваляться. Люди, эвакуируясь, брали только самое необходимое. Постой-ка... там же недалеко есть валютный магазин "Берёзка". Надо будет заглянуть... А вдруг повезёт, и я нарвусь на что-нибудь, из ряда вон выходящее? Чем чёрт не шутит?</rus>
  </string>
  <string id="storyline_consumer_society">
    <rus>Сколько человеку не дай, ему всё мало. И вот опять чего-то не хватает: пары ковров и торшера, настольной лампы и мягкой подушки. Ковры в заброшенных домах могут быть в старых поселениях. Настольную лампу на территории завода на Янтаре поищу. Осветительные приборы буду искать на неразведанных и заброшенных землях. Ну, а подушку я видел на блокпосту военных на Кордоне. Но, сдаётся мне, что я и на этом не успокоюсь. А пока — с Богом!</rus>
  </string>
  <string id="storyline_personal_belongings">
    <rus>Целая красная чашка, будто только из магазина! Разбрасываться такими вещами как минимум жалко. Сталкерская чуйка подсказывает, что нужно забрать её к себе домой.</rus>
  </string>
  <string id="storyline_collection_coins">
    <rus>Ценность этих монет не в том, что они золотые, а в том, что они редкие. Собирали их, судя по всему, в коллекцию, так сказать, для души. Наверняка такая шваль, как Гоблин, об это не думает, поэтому я более чем уверен, что подобные экземпляры где-то ещё засветятся.</rus>
  </string>
  <string id="storyline_family_relics">
    <rus>Если Гоблин убил и обокрал отца этой девушки, а мародёры ограбили квартиру, то где сейчас искать эти семейные реликвии? Они могут быть где угодно и у кого угодно! Будем посмотреть.</rus>
  </string>
  <string id="storyline_sentence_goblin">
    <rus>Похоже, люди Гоблина уже здесь. Шаги на первом этаже — не совпадение. Отступать некуда, остаётся только отбиться и выжить.</rus>
  </string>
  <string id="storyline_sedoy_talk_about_home">
    <rus>Жить на втором этаже без мебели и техники — то ещё удовольствие. С мелочёвкой ещё можно справиться самому, но вот что-то крупногабаритное на себе не утащишь. Надо поговорить с Седым — может, он поможет с доставкой.</rus>
  </string>
  <!-- Поиски пленницы -->
  <string id="gas_cylinder">
    <rus>Газовый баллон</rus>
  </string>
  <string id="enc_gas_cylinder">
    <rus>Обыкновенный газовый баллон, которым пользовались в советские времена советские домохозяйки, когда ещё не было центрального газопровода, для приготовления пищи.</rus>
  </string>
  <string id="green_teapot">
    <rus>Чайник</rus>
  </string>
  <string id="enc_green_teapot">
    <rus>Это очень полезный предмет. Церемонию чаепития даже в Зоне отчуждения никто не отменял.</rus>
  </string>
  <string id="kitchen_pan">
    <rus>Кастрюля</rus>
  </string>
  <string id="enc_kitchen_pan">
    <rus>Эмалированная кастрюля Брежневской эпохи времён развитого социализма. Можно сварить суп, натушить картошки с мясом, спрятать пистолет.</rus>
  </string>
  <string id="table_plate">
    <rus>Тарелка</rus>
  </string>
  <string id="enc_table_plate">
    <rus>Глиняная тарелка. Я привык с детства к железной посуде в советских столовых, но тут, в Зоне, и такой предмет кухонной утвари сойдёт за счастье.</rus>
  </string>
  <string id="alyuminivy_mug">
    <rus>Кружка</rus>
  </string>
  <string id="enc_alyuminivy_mug">
    <rus>Алюминиевая кружка. Вот это по-нашему... по-советски! На все случаи жизни... и водки хряпнуть, и чая похлебать, и водицы испить можно в любых погодных и походных условиях.</rus>
  </string>
  <string id="alyuminivy_spoon">
    <rus>Ложка</rus>
  </string>
  <string id="enc_alyuminivy_spoon">
    <rus>Такая же ложка, как и кружка... из той далёкой эпохи, о которой я почти ничего не помню. Как и в военно-полевых боевых условиях, так и тут, в Зоне, очень ценный столовый предмет.</rus>
  </string>
  <string id="publicity_material_name">
    <rus>Газета "TV-Антенна"</rus>
  </string>
  <string id="publicity_material_desc">
    <rus>Газета... периодическое издание... выходит раз в неделю. На последней странице кроссворд для любителей интеллектуального отдыха. Так... фото каких-то людей в противогазах... можно было бы подумать, что сталкерня прикалывается, но текст говорит нам, что это были городские учения по Гражданской Обороне. Дальше... анонс советского многосерийного художественного фильма... смутно помню те далекие времена... в городах и весях пустели улицы, когда показывали эту киноленту. Ага... а вот и девушка из "Плейбоя"... Фото обведено карандашом и им же написано имя "Джилл Валентайн — Наташа"... В статье говорится, что это первая украинская модель, снявшаяся в американской версии "Плейбоя". Кристи Хеммер... понятно, что это псевдоним. Но кто обвёл фотку карандашом? И почему "Наташа — Джилл Валентайн"?</rus>
  </string>
  <string id="sofa_bed">
    <rus>Диван</rus>
  </string>
  <string id="enc_sofa_bed">
    <rus>Не надо говорить, что диван тоже из советского прошлого. Не хватает только пледа или покрывала и маленьких подушечек. Есть такое понятие — ламповый телевизор. А тут — пружинный диван.</rus>
  </string>
  <string id="table_wooden">
    <rus>Деревянный стол</rus>
  </string>
  <string id="enc_table_wooden">
    <rus>Такими письменными столами были снабжены все административные здания советских фабрик, заводов и предприятий. Дерева на всех не хватало, поэтому эту мебель для народных масс делали из прессованных опилок, клея и шпона.</rus>
  </string>
  <string id="table_metal">
    <rus>Металлический стол</rus>
  </string>
  <string id="enc_table_metal">
    <rus>Более прочный и надёжный предмет мебели. Вот только его местонахождение уже определяли не кабинеты и коридоры, а цеха фабрик и заводов.</rus>
  </string>
  <string id="stool_wooden">
    <rus>Табуретка</rus>
  </string>
  <string id="enc_stool_wooden">
    <rus>Всё гениальное просто! А что ещё надо, чтобы сесть и перекусить перед долгой дорогой? Простая деревянная табуретка. Но, по крайней мере, наши современники, а тем более предки, её никогда не делали из опилок и шпона.</rus>
  </string>
  <string id="stool_computer">
    <rus>Компьютерный стул</rus>
  </string>
  <string id="enc_stool_computer">
    <rus>Один из первых видов дизайна компьютерных стульев для научных лабораторий. Ещё жёсткий и не очень удобный, но уже на шарнирах и колесиках.</rus>
  </string>
  <string id="tv_hero">
    <rus>Телевизор "Горизонт"</rus>
  </string>
  <string id="enc_tv_hero">
    <rus>Телевизор пятого поколения. Уже не ламповый, но ещё и не цифровой, а тем более не ЖК и не плазма. "Кубик"... так его ласково называли в середине лихих 90-х.</rus>
  </string>
  <string id="receiver_horizon">
    <rus>Радиоприёмник "Горизонт"</rus>
  </string>
  <string id="enc_receiver_horizon">
    <rus>Один из первых радиоприёмников, который на то время уже имел FM-реестр, но тогда ещё были в новинку станции с передачей программ на этих волнах. И мы слушали музыку на диапазонах СВ и ДВ с характерным потрескиванием и шипением. А особо прогрессивные граждане ночью могли даже услышать отрывками "Голос Америки".</rus>
  </string>
  <string id="smoking_hookah">
    <rus>Кальян</rus>
  </string>
  <string id="enc_smoking_hookah">
    <rus>Прибор для курения, позволяющий фильтровать и охлаждать вдыхаемый дым. Роль фильтра играет шахта кальяна, на холодных стенках которой конденсируются различные примеси, и сосуд с жидкостью, в которой осаждаются содержащиеся в дыме вещества. Очень популярен в исламском мире. У нас, у славян, скорее, считается экзотикой и предметом антуража.</rus>
  </string>
  <string id="billiard_table">
    <rus>Бильярд</rus>
  </string>
  <string id="enc_billiard_table">
    <rus>В бильярд я научился играть ещё будучи школьником. Мать работала в санатории поваром, и мы с другом бегали к ней на летних каникулах подкрепиться вкусной и здоровой пищей для отдыхающих. А во время тихого часа пробирались в фойе, где глаза разбегались, глядя на теннисные и бильярдные столы, на огромные фигуры шахмат и мягкие кожаные кресла. В те времена для нас это было событие! Теперь для детей событие — новый "Айфон" или планшет.</rus>
  </string>
  <string id="reference_book">
    <rus>Книга афоризмов</rus>
  </string>
  <string id="enc_reference_book">
    <rus>"Глупо надеяться совершить что-то глобальное, например, установить мир во всём мире, устроить счастье для всех, но каждый может сделать какое-нибудь маленькое дело, благодаря которому мир станет хоть чуточку лучше... К примеру, застрелить кого-нибудь.\n \nТерри Пратчетт."</rus>
  </string>
  <string id="video_cartridge">
    <rus>Видеокассета</rus>
  </string>
  <string id="enc_video_cartridge">
    <rus>В застольные 80-е что-то не из мира сего. В 90-е постепенно выходит из моды, благодаря лазерному диску. А в 00-е на смену диску приходит флешка. Что дальше? До чего дойдёт прогресс?</rus>
  </string>
  <string id="flowerpot_cactus">
    <rus>Вазон</rus>
  </string>
  <string id="enc_flowerpot_cactus">
    <rus>Комнатные цветы... кто-то к ним равнодушен, а кому-то без них и белый свет не мил. Хорошо, что я нашёл кактус. Холод рассказывал, что его поливать почти не надо. Вот такой цветок по мне!</rus>
  </string>
  <string id="photo_politician">
    <rus>Картина в рамке</rus>
  </string>
  <string id="enc_photo_politician">
    <rus>"Утро в сосновом лесу" — картина русских художников И. И. Шишкина и К. А. Савицкого. Работа детально передаёт состояние природы, показан не глухой дремучий лес, а солнечный свет, пробивающийся сквозь колонны высоких деревьев. Чувствуют приближение утра и резвящиеся медвежата.</rus>
  </string>
  <string id="geography_globe">
    <rus>Географический глобус</rus>
  </string>
  <string id="enc_geography_globe">
    <rus>Трёхмерная модель Земли или другой планеты, а также, может быть, модель небесной сферы. В отличие от карт, на глобусе нет искажений и разрывов, поэтому глобус удобен для получения общего представления о расположении материков и океанов. И письменному столу он также придаёт особый статус.</rus>
  </string>
  <string id="videotape_recorder">
    <rus>Видеомагнитофон</rus>
  </string>
  <string id="enc_videotape_recorder">
    <rus>Кто не помнит после развала Советского Союза первые видеосалоны с телевизорами "Горизонт" и видеомагнитофонами "Электроника"? "Рэмбо"... "Коммандос"... "Кобра"... "Терминатор". А ночные просмотры "Эмануэль" в общежитии? Да, были времена! \nЗапретный плод — он сладок. Но с каждым новым поколением он всё больше теряет вкус и всё меньше становится запретным.</rus>
  </string>
  <string id="lamp_shade">
    <rus>Абажур</rus>
  </string>
  <string id="enc_lamp_shade">
    <rus>Да уж, абажур оказался не бытовым, а промышленным. Ну, ничего. Мне в моём положении выбирать не приходится. Где-нибудь пристрою эту железяку с лампочкой.</rus>
  </string>
  <string id="desk_lamp">
    <rus>Настольная лампа</rus>
  </string>
  <string id="enc_desk_lamp">
    <rus>Незаменимый предмет антуража для письменного стола. Наши предки грызли гранит науки при лучине и на судьбу особо не жаловались. Чего не скажешь о наших современниках.</rus>
  </string>
  <string id="green_carpet">
    <rus>Зелёный ковёр</rus>
  </string>
  <string id="enc_green_carpet">
    <rus>В советских домах и квартирах все стены и полы были устелены дорожками, половиками и коврами всех видов и мастей. На них цепляли значки и вешали холодное и огнестрельное оружие. Зимой выносили на снег, а летом поливали из шланга. Теперь в ходу голые стены, декоративные полочки и эстампы.</rus>
  </string>
  <string id="carpet_striped">
    <rus>Полосатый ковёр</rus>
  </string>
  <string id="enc_carpet_striped">
    <rus>В Зоне отчуждения мода никак не диктует свои условия. Здесь это не модно! А если, что и модно, то только то, что позволяет прожить на один день больше. Надеюсь, что этот ковёр не будет манить к себе болотных плотей и кабанов.</rus>
  </string>
  <string id="sleeping_pillow">
    <rus>Подушка</rus>
  </string>
  <string id="enc_sleeping_pillow">
    <rus>Определяется не только как спальный предмет, но и как вид тёплого оружия перед отбоем в пионерских лагерях советской эпохи.</rus>
  </string>
  <string id="red_cup">
    <rus>Красная чашка</rus>
  </string>
  <string id="enc_red_cup">
    <rus>Так... костёр ещё тлеет, кипит чайник и разогревается тушёнка... Кто-то хотел перекусить, но что-то помешало. Или кто-то... монстры... бандиты? Всё может быть. На кружке надпись: "Любимой дочке". Либо у кого-то из местных бродяг есть ребёнок, который остался за периметром, либо тут совсем недавно была женщина. Вспоминается история Акима про ту девушку... Может, я напал на след?</rus>
  </string>
  <string id="watch_anniversary">
    <rus>Женские часики</rus>
  </string>
  <string id="enc_watch_anniversary">
    <rus>На задней крышке часов мелкими буквами сделана гравировка: "Моей любимой девочке к пятилетнему юбилею 25.04.86. Папа". Внезапно. Либо кто-то забыл тут часы своей дочери, либо та история Акима всё больше становится похожей на правду. И почему-то я склоняюсь именно ко второму. Вряд ли девушка случайно оказалась в одной из самых опасных лабораторий Зоны и просто забыла свои часы. Здесь явно не всё так просто.</rus>
  </string>
  <string id="person_underinvestigation">
    <rus>Уголовное дело №1</rus>
  </string>
  <string id="enc_person_underinvestigation">
    <rus>"По обвинению: ГОБЛЕНКО ВИКТОРА АНАТОЛЬЕВИЧА\nНачато: 26 апреля 2012 г.\nЗакончено: по факту обнаружения обвиняемого.\nУМГБ Зоны отчуждения\nАрхив №000001\n.............................ПОСТАНОВЛЕНИЕ.............................\nо возбуждении уголовного дела и принятии его к производству.\nСуд, рассмотрев материалы дела,\n.............................УСТАНОВИЛ.............................\nВ августе-октябре 86 г. частью 55241 командировались на ликвидацию аварии на ЧАЭС офицеры Камышев А.П., Михайлов А.С., Пышкин Н.А., Липатов В.А., Красильников А.А., Федотов С.И., прапорщики Валентайн И.П., Королёв А.А., Науман В.А., Байбурин Р.Ф., Гревцов В.Г., Петрухин Ю.А. Возглавив подразделения военных строителей (автомобилистов, сварщиков, бетонщиков и других специалистов), а также служб УС-605, они обеспечили бесперебойную доставку материалов от станции перегрузки к 4-му блоку. Полк и службы УС-605 на спецучастке №6, в котором в то время работал сварщик 6-го разряда Гобленко В.А., доставляли бетон и арматуру на аварийный блок, на строительство "могильников" для захоронения заражённой техники и другого оборудования. Они же и обеспечили закрытие объекта "Укрытие".\n3 октября 86 г. в районе первого оцепления ЧАЭС был обнаружен труп прапорщика Валентайна Ивана Петровича со следами побоев на теле. Также было установлено, что пропало следующее имущество потерпевшего: деньги, документы, ценные вещи, военный планшет, личное оружие. В ту же ночь по горячим следам, в результате следственных действий военной прокуратуры, было обнаружено исчезновение в неизвестном направлении Гобленко В.А. Осмотр места преступления, личных вещей подозреваемого в бытовке, а также опрос свидетелей, напрямую указывают, что именно Гобленко В.А. жестоко расправился со своей жертвой и совершил ограбление.\nПринимая во внимание все имеющиеся доказательства и факты, суд вынес\n.............................ПОСТАНОВЛЕНИЕ.............................\n1. Возбудить уголовное дело по факту убийства с целью ограбления и обогащения, согласно статьям... (оборван лист)</rus>
  </string>
  <string id="marginal_notes">
    <rus>Записки на полях</rus>
  </string>
  <string id="enc_marginal_notes">
    <rus>"... я уже второй месяц выслеживаю Гоблина... Тогда, в 86-ом, его так и не нашли, уголовное дело закрыли за истечением времени. Я поняла одно — если хочешь сделать что-то хорошо, сделай это сам..."\n"... эвакуация... Я была ещё совсем ребёнком, но, как ни странно, помню всё до мелочей... Папа хотел, чтобы мама забрала фамильные ценности, но она настаивала, что сейчас надо брать только самое необходимое... А когда он закончит устранять последствия аварии, то мы приедем обратно в свою родную квартиру в Восточной Припяти... Подумаешь, пару месяцев разлуки... Ведь по телевизору говорили, что ничего страшного не произошло..."\n"... теперь я про него знаю почти всё... Витя Гоблин... много лет о нём ничего не было слышно... Засветился, когда пристроился барменом на Свалке в ангаре у отморозков... Получив по сопатке от сталкеров и "долговцев", ушёл на вольные хлеба, паскуда... Опять убивал, мародёрствовал... Недолго осталось..."\n"... папа всегда носил с собой свою любимую коллекцию монет и золотые часы на цепочке с гравировкой... подарок от командования... А эта скотина за блестяшки убила такого родного мне человека... и квартиру тоже разграбили..."\n"... я буду оставлять приманки в местах своих стоянок. Он должен клюнуть, он должен знать, что я и смерть уже рядом. Я хочу, чтобы его трясло от страха. Однако он хитрый, падла... подсылает своих шестёрок..."\n"... мама вскоре после папиных похорон умерла, а я дальше жила с бабушкой и дедом. Потом учёба по направлению в институте на юридическом... конкурсы красоты, пару лет работы за границей... Потом внешняя разведка... но это потом, а сейчас месть!"\n"... заметила, что какой-то хрен ходит по моим следам и собирает все мои приманки! Он же всё мне испортит! Нужно как можно скорее разобраться с Гоблином, а потом уже и с этим следопытом."</rus>
  </string>
  <string id="playboy_12_name">
    <rus>"Плейбой" Валентайн</rus>
  </string>
  <string id="playboy_12_desc">
    <rus>Вот она... в прошлом Кристи Хеммер — победительница конкурса красоты на обложке глянцевого журнала. Она же Джилл Валентайн — свободный агент внешней разведки. Она же Наташа Валентайн — простая украинская девчонка, потерявшая родной дом, любимых родителей, веру в добро и справедливость, но не опустившая руки. Ну Аким, ну чертяка! Всё, что сказал — оказалось правдой! Бандосы наступают ей на пятки, но не сам Гоблин. Видимо, неслабо он её боится, мразь. Опасную игру, однако, затеяла эта Наташа. Надо искать разграбленную квартиру в Восточной Припяти и делать там засаду на этого Гоблина, если её уже не сделали до меня. Нужно помочь девчонке, не справится она одна против толпы этих отморозков.</rus>
  </string>
  <string id="toy_tetris">
    <rus>Тетрис</rus>
  </string>
  <string id="enc_toy_tetris">
    <rus>Самый настоящий старенький тетрис. Удивительно целёхонький. Судя по работающим батарейкам, кто-то совсем недавно им пользовался. Но девчонки в квартире не оказалось, зато засада как раз была. Ну, пушку не первый день в руках держу, поэтому положил всех.</rus>
  </string>
  <string id="list_relics">
    <rus>Список реликвий</rus>
  </string>
  <string id="enc_list_relics">
    <rus>"Отец перед эвакуацией составил список ценных вещей. Так...\n1. Картина "Девушка с персями".\n2. Лошадка ручной работы.\n3. Нож охотничий (именной).\n4. Декоративные шахматы.\n5. Церковные иконы — 3 шт.\n6. Часы золотые с гравировкой.\nУ папы была ещё планшетка, в ней он носил фотографии. Ничего уже нет... кроме всепоглощающего чувства мести. Тут Гоблина уже и след простыл... затихарился, собака. Но чую, где-то он наверняка рядом. Ничего... я тебя из-под земли достану, падлу."</rus>
  </string>
  <string id="collection_coin_1">
    <rus>Коллекционная монета</rus>
  </string>
  <string id="enc_collection_coin_1">
    <rus>Ценная монета... но ценность её не в том, что она отлита из драгоценного металла, а в том, что она старинная и редкая.</rus>
  </string>
  <string id="small_pillow">
    <rus>Диванная подушка</rus>
  </string>
  <string id="enc_small_pillow">
    <rus>Скорее спальный предмет из дамского будуара, чем из хижины сурового чернобыльского сталкера.</rus>
  </string>
  <string id="church_icon">
    <rus>Церковная икона</rus>
  </string>
  <string id="enc_church_icon">
    <rus>Есть такая категория людей, для которых нет ничего святого. Как говорится, ни в Бога, ни в черта... ни Родины, ни флага... Духовные ценности изначально деформированы в алчно-материальные. Наши предки берегли эти иконы, как зеницу ока, молились на них, передавали из поколения в поколение. А эти ухари за ящик водки продадут, а после и не вспомнят, за какие шиши пьянствовали. Придётся произвести экспроприацию.</rus>
  </string>
  <string id="hunting_knife">
    <rus>Охотничий нож</rus>
  </string>
  <string id="enc_hunting_knife">
    <rus>Именной нож... тоже, наверно, подарок от сослуживцев. Есть гравировка: "Члену Общества Охотников и Рыболовов Валентайну Ивану от друзей и соратников в его День Рождения! 12.12.1980."</rus>
  </string>
  <string id="military_tablet">
    <rus>Военный планшет</rus>
  </string>
  <string id="enc_military_tablet">
    <rus>Планшетка отца Наташи... Возможно, в ней когда-то находились военные карты и документы прапорщика... но теперь я знаю точно — в ней Валентайн до последних своих дней хранил фотографии жены и дочери.</rus>
  </string>
  <string id="chess_casket">
    <rus>Шахматы</rus>
  </string>
  <string id="enc_chess_casket">
    <rus>Всегда завидовал людям, которые умеют играть в шахматы... мне научиться не довелось, но ещё не всё потеряно. Так... эти интеллектуалы использовали доску не по назначению... не хватает нескольких фигур... Ничего страшного... будет свободное время — вырежу по образу и подобию из бивней диких кабанов.</rus>
  </string>
  <string id="horse_castors">
    <rus>Деревянная лошадка</rus>
  </string>
  <string id="enc_horse_castors">
    <rus>Детская игрушка ручной работы... нетрудно догадаться, что сделал эту лошадку отец для любимой дочери.</rus>
  </string>
  <string id="foto_father">
    <rus>Последняя фотография</rus>
  </string>
  <string id="foto_fathe_chessplayer">
    <rus>Последнее фото Ивана Валентайна в оцеплении на ЧАЭС. На обратной стороне подпись: "Военный И.Валентайн 28 сентября 1986 года." Скорее всего, военные и строители жили в этих вагончиках, когда устраняли последствия аварии на станции. Героические были люди. Разве такую нацию можно победить в любой войне... в холодной... в идеологической... в глобальной? Никогда в жизни!\nФотографию можно посмотреть, взяв её в руки.</rus>
  </string>
  <string id="girl_picture">
    <rus>Старинная картина</rus>
  </string>
  <string id="enc_girl_picture">
    <rus>Картина известного художника середины 17-го века Жан Клода ван Дама Моне де Брисака "Девушка с персями". Это старинное полотно передавалось из поколения в поколение и приобрело скандальную славу. Каждого владельца этого произведения искусства преследовал вселенский потоп! Во все времена беспощадно заливались жилища соседями сверху, или подмывались и тонули в пучине дома от стихийных наводнений. Последние хозяева картины Валентайны надеялись на лучшее, потому что жили в многоэтажке на последнем этаже.</rus>
  </string>
  <string id="prevention_lawyer">
    <rus>Предупреждение</rus>
  </string>
  <string id="enc_prevention_lawyer">
    <rus>"Оставляю записку Гоблину и его кодле. Ваши дни сочтены. Гоблин, твою голову я лично буду откручивать медленно и мучительно."</rus>
  </string>
  <string id="hours_chain">
    <rus>Часы с цепочкой</rus>
  </string>
  <string id="enc_hours_chain">
    <rus>Вот они... золотые часы, с которыми никогда не расставался прапорщик Валентайн. Они прямое доказательство того, что именно Гобленко убил отца Наташи. Но теперь этому подонку пришёл закономерный конец! Зона не прощает воров и убийц, а любящая женщина тем более.</rus>
  </string>

  <string id="st_can_set_bomb">
    <rus>Установить бомбу</rus>
  </string>

  <string id="recordings_note">
    <rus>Записка молодого</rus>
  </string>
  <string id="recordings_note_desc">
    <rus>Записка молодого бойца "Долга". Последний крик беспокойной души. Острое неприятие несправедливости, юношеский максимализм, а, может быть, и нигилизм, не дали ему отсидеться в кустах. Этому парню не хватило малого: понимания и поддержки старших товарищей.</rus>
  </string>

  <string id="list_note_zone_1">
    <rus>Часть дневника стр.1</rus>
  </string>
  <string id="list_note_zone_2">
    <rus>Часть дневника стр.2</rus>
  </string>
  <string id="list_note_zone_3">
    <rus>Часть дневника стр.3</rus>
  </string>
  <string id="list_note_zone_4">
    <rus>Часть дневника стр.4</rus>
  </string>
  <string id="list_note_zone_5">
    <rus>Часть дневника стр.5</rus>
  </string>

  <string id="chess_player_dictofon_1">
    <rus>Радиодиктофон шизофреника</rus>
  </string>
  <string id="chess_player_dictofon_2">
    <rus>Радиодиктофон оппонента</rus>
  </string>
  <string id="chess_player_dictofon_3">
    <rus>Радиодиктофон Эдельвейса</rus>
  </string>
  <string id="chess_player_dictofon_4">
    <rus>Радиодиктофон Васи Бекиша</rus>
  </string>
  <string id="chess_player_dictofon_5">
    <rus>Радиодиктофон Акимыча</rus>
  </string>

<string id="chess_dictofon">
        <rus>В 1995 году исследователи из института Фраунгофера представили новый формат для сжатия звуковых данных стандарта mp3. В конце 90-х годов аудиоформат начал набирать популярность, так как позволял сохранять музыку приемлемого качества в небольшие по объёму данных файлы. В этот диктофон добавлена функция радиоприёмника. Не всегда же записывать. Иногда надо что-нибудь и послушать.\nДиктофон можно прослушать, взяв его в руки.</rus>
    </string>

<string id="record_1">
        <rus>"Если бы я захотел, я смог бы убить любого из вас! Я король в моём королевстве! Даже если это королевство помойных ям и кошмарных аномалий..."</rus>
    </string>
<string id="record_2">
        <rus>"Выгнал меня, сволочь, из "Долга"... Убью гада, Петренко! Было бы за что! Подумаешь, молодняк гонял не по уставу, а зачем им новые комбезы? Всё равно загадят в сортире. Мне другое интересно — откуда Лукаш узнал про мои проделки? Не принял в "Свободу"! Неужели они с Петренко на одной волне? Завалю... Всех завалю!"</rus>
    </string>
<string id="record_3">
        <rus>"Мой дорогой друг! Я снова предлагаю тебе своё лицо для небольших эксперементов. Щедрую оплату, как в прошлый раз, гарантирую. Кроме того..."</rus>
    </string>
<string id="record_4">
        <rus>"Я не виноват. Это не я! Это всё он... олень этот проклятый! Я не мог... Не мог я убить Петьку! Что же делать? Как жить дальше? Выход только один! Опять он у меня в голове..."</rus>
    </string>
<string id="record_5">
        <rus>"Пишу на встроенный в систему экзоскелета диктофон... Только он в рабочем состоянии... Все системы экстренно отключены... Связи нет... Весь отряд обездвижен и задыхается под водой... Преследовали одного... Задыхаюсь... Спасите наши души... Спасите наших... Спасите..."</rus>
    </string>

  <string id="enc_note_zone_1">
    <rus>"Ну, здравствуй, мой читатель! Надеюсь, ты тот, кому будет интересна моя кипучая деятельность в Зоне отчуждения. Я никогда не вёл дневников! Только бардак в документации, бардак и важная информация в моей черепушке! Ха-ха-ха... Но пришлось отступиться от своих никчёмных, как теперь оказалось, принципов! "Хваталки"!!! О, мои любимые "Хваталочки"! Произведение искусства Зоны! Гений флоры и фауны! Само совершенство! Красота, скорость и мощь! Но ОН придумал способ с ними бороться! А что я?! А я этого не позволю! Я даже видел у НЕГО на столе "Рубиновую медузу". Значит, опять химичит, подлец! Я мог бы сжечь ЕГО наработки, но рукописи не горят! Поэтому только дуэль! Ха-ха-ха... Поэтому рвать и в огонь! Нет! Рвать и прятать! Или в огонь? Или прятать? Гениально!!!\nЯ жил когда-то там и видел Прометея! Я разложил костры, и частью дневника их кто-то разожжёт! Спеши, читатель мой, пока ещё не поздно! Иначе рукопись сгорит!"</rus>
  </string>

<string id="enc_note_zone_2">
<rus>"Нашёл? Успел? Ха-ха-ха... Я сделал великое открытие! Но ОН мешает мне работать! Ах, как жаль, что выбросы так редки! От выброса до выброса я жду, когда расцветут эти великолепные цветы смерти! Их дети — споры смерти! Споры... мне нужны споры! ОН хочет вырастить артефакт, чтобы убить мои цветы! Я тайком подсмотрел в ЕГО дневнике один ингредиент... "Рубиновая пружина"! А рядом в ящике ещё лежали "Рубиновые бусы"! Всё это как-то странно... Но нет-нет-нет! Я ЕГО повесил на трубе... Нет, в трубе... Нет, в Путепроводе! Мне тоже надо попасть на Юпитер! Пусть повисит, а я пока поработаю!\nВисит на трубе, ящик в руке..."</rus>
  </string>

  <string id="enc_note_zone_3">
    <rus>"У меня была собака -\nЯ её любил!\nЕё скушала "Хваталка" -\nОН её убил!\nИ страницу ей скормил!\n\nМоя любимая собачка! Моя любимая "Хваталочка"! Это всё она виновата — "Рубиновая плёнка"! ОН назвал его "Оазис"! Ха-ха-ха... нету в Зоне никаких "Оазисов"! Только биомусор, аномалии и мутанты! Хотя существует легенда, что на Юпитере есть такое место, где "Оазис" может возродиться. Не может!!! Его взращивать надо в снегу! Я ЕГО подслушал и теперь знаю, где вентиляционный комплекс!\nЗнаю про аномалии-телепорты в самом сердце оазиса!"</rus>
  </string>

  <string id="enc_note_zone_4">
    <rus>"Моё открытие... Они перемещаются под землёй! Споры... Как они это делают? Гениально! Находят пещеры и прорастают! Но без влияния выброса не размножаются. Это плохо! Надо им помочь! Я провожу эксперимент в Шахте. Какая-то из аномалий должна им помочь размножаться! Ха-ха-ха... почему именно в Шахте?! Надо вытеснить весь этот сталкеровский биомусор! Скоро тут будут жить одни "Хваталки"! А ЭТОТ уже второй день возится с "Рубиновой батарейкой", идиот!\nИди ко мне, мой читатель! Но будь осторожен! Они тебя тоже схватят!"</rus>
  </string>

   <string id="enc_note_zone_5">
    <rus>"Соцветие появляется только во время выброса, в основном в районе "Хваталок". Вызревает и к следующему выбросу скидывает споры, чтобы именно выбросом их разбросало по всей Зоне. Гениально! Но ОН уже протестировал рецепт артефакта, который взращивается из соцветия при помощи рубиновых артефактов. Видел в его каракулях и "Рубиновый выверт"... Тоже в дело пустить собрался, мерзавец! Ха-ха-ха... Не позволю!!! Они ЕГО схватят, и на этом всё закончится!"</rus>
  </string>

  <string id="af_flower_spawn">
    <rus>"Соцветие Хваталки"</rus>
  </string>
  <string id="desc_af_flower">
    <rus>Удивительное артпреобразование растительного мира — детище Зоны отчуждения. Это, так называемое, соцветие цветёт всего два-три дня, потом скидывает споры, чтобы очередным выбросом их разбросало по Зоне. Споры, каким-то образом, проникают даже в пещеры и старые шахты. Из них и прорастают "Хваталки".</rus>
  </string>

<string id="chess_detonator">
        <rus>Детонатор Шурупа</rus>
    </string>
<string id="enc_chess_detonator">
        <rus>Самопальный полуавтоматический детонатор. Проще говоря, ручной взрыватель самодельных тротиловых бомб. Вещь ненадёжная и крайне опасная.</rus>
    </string>

<string id="chess_bomb">
        <rus>Бомба Шурупа</rus>
    </string>
<string id="chess_bomb_desc">
        <rus>Самопальная тротиловая бомба — мечта доморощенного террориста! Скорее всего, Шуруп пьяный мастерил. В руки лучше не брать. Ну, а если взял, то быстрее выкладывай!</rus>
    </string>

  <string id="storyline_stop_grabbing">
    <rus>Надо поддержать Наташу. Всё-таки не мышей боится, тут посерьёзнее дело. Поищем страницы, может, что-нибудь узнаем про эти чёртовы "Хваталки". Как с ними бороться?!</rus>
  </string>

<string id="af_oazis">
        <rus>"Оазис"</rus>
    </string>
<string id="desc_af_oazis">
        <rus>%c[255,224,224,160]\nРастительное артпреобразование.\nЧеловеческий гений или воспалённый разум, настойчивость или упрямство, кропотливый труд или слепая фанатичность, бессонные ночи или долгие дни в поисках истины? Все эти составляющие неизбежно привели сумасшедшего учёного Озёрова к положительному результату. Сумасшедшего, но всё-таки учёного! Если верить его записям, то артефакт должен аннигилировать аномалию "Хваталка". Наука — двигатель прогресса! Хотя, справедливости ради, надо сказать, что без Стрелка и Наташи в этом, отдельно взятом случае, явно не обошлось.</rus>
    </string>
<string id="enc_recipt_af_oazis_text">
        <rus>%c[255,224,224,160]"Оазис" — растительное артпреобразование, полученное методом проб и ошибок в условиях полевой химической лаборатории сумасшедшим учёным Озёровым. Эта формула делает упор на восстановление здоровья и выносливости, а так же останавливает кровотечение. Полностью аннигилирует на своём пути аномалию "Хваталка".\n \nАртефакт получается путём совместной трансмутации в аномалии "Снежная" сразу четырёх артефактов:\n \n"Рубиновая пружина" \n"Рубиновая батарейка" \n"Рубиновая плёнка" \n"Соцветие Хваталки"\n \n%c[255,255,255,255]Время трансмутации:  %c[255,224,224,160]5 минут Зоны.\n%c[255,255,255,255]Вероятность удачной трансмутации:  %c[255,1,255,1]100%.%c[default]</rus>
    </string>
<string id="enc_recipt_af_oazis2_text">
        <rus>%c[255,224,224,160]"Оазис" — альтернативное растительное артпреобразование, полученное методом проб и ошибок в условиях полевой химической лаборатории сумасшедшим учёным Озёровым. Эта формула делает упор на физическую защиту носителя. Полностью аннигилирует на своём пути аномалию "Хваталка".\n \nАртефакт получается путём совместной трансмутации в аномалии "Снежная" сразу четырёх артефактов:\n \n"Рубиновая медуза"\n"Рубиновый выверт"\n"Рубиновые бусы"\n"Соцветие Хваталки"\n \n%c[255,255,255,255]Время трансмутации:  %c[255,224,224,160]5 минут Зоны.\n%c[255,255,255,255]Вероятность удачной трансмутации:  %c[255,1,255,1]100%.%c[default]</rus>
      </string>

<string id="st_antenna_1">
   <rus>Врубить реле ($$ACTION_USE$$)</rus>
 </string>
<string id="st_beacon_1">
   <rus>Установить маячок ($$ACTION_USE$$)</rus>
 </string>
<string id="st_task_1">
   <rus>Отметить хабар ($$ACTION_USE$$)</rus>
 </string>
<string id="st_trupak_1">
   <rus>Отрезать голову ($$ACTION_USE$$)</rus>
 </string>
<string id="st_marsh_cerb_tutorial">
    <rus>Прикоснуться ($$ACTION_USE$$)</rus>
  </string>
<string id="st_message_board">
    <rus>Прочитать ($$ACTION_USE$$)</rus>
  </string>
<string id="st_shovel_funeral_1">
    <rus>Выкопать могилу ($$ACTION_USE$$)</rus>
  </string>
<string id="st_coffin_cover_1">
    <rus>Похоронить ($$ACTION_USE$$)</rus>
  </string>
<string id="st_iphone_1">
    <rus>Скачать ($$ACTION_USE$$)</rus>
  </string>
<string id="st_pribor_2">
    <rus>Осмотреть ($$ACTION_USE$$)</rus>
  </string>
<string id="st_xray_antenna_genehators">
    <rus>Выключить ($$ACTION_USE$$)</rus>
  </string>
<string id="tips_val_button_blocked">
    <rus>Терминал заблокирован</rus>
  </string>
<string id="tips_val_button_open">
    <rus>Терминал разблокирован</rus>
  </string>
<string id="st_pickup_yazva_pda_tutorial">
    <rus>Осмотреть карманы ($$ACTION_USE$$)</rus>
  </string>
<string id="st_change_channel">
    <rus>Включить другую запись ($$ACTION_USE$$)</rus>
  </string>
<string id="st_bar_borov_photo_tutorial_tutorial">
    <rus>Повесить фото ($$ACTION_USE$$)</rus>
  </string>
<string id="st_death_head">
    <rus>Положить останки в мешок ($$ACTION_USE$$)</rus>
  </string>

<string id="st_can_lift_dark">
   <rus>В этом месте надо бросить "Чёрную энергию",\nчтобы приманить аномалию "Лифт".</rus>
 </string>

  <string id="storyline_find_hacker">
    <rus>Костя метку на карте поставил. Надо найти этот генератор и около люка выкинуть "Чёрную энергию", чтобы приманить аномалию "Лифт". Потом при помощи аномалии запрыгнуть на трансформатор, по лестнице добраться до антенны и включить реле. Дальше буду действовать по ситуации...</rus>
  </string>

<string id="storyline_clear_zombieland">
        <rus>Костя просил помочь другу? Значит, надо помочь! Метка на карте. Придётся немного пострелять. Надо осмотреть дробовик и в путь.</rus>
    </string>

<string id="storyline_powder_keg">
        <rus>ПДА подаёт признаки жизни на Болотах. Кто же его владелец? Военный или наёмник? Будем посмотреть. И надо не забыть про "баррикады"!</rus>
    </string>

<string id="bag_of_books">
        <rus>Рюкзак с книгами</rus>
    </string>
<string id="bag_of_books_desc">
        <rus>Жители Припяти собирали вещи в спешке, в надежде на скорое возвращение. Кто-то собрал книги в мешок, но в последний момент пришлось выбирать, и из необходимого было взято самое необходимое, а книги остались в походном рюкзаке.</rus>
    </string>

<string id="security_book">
        <rus>Телохранитель-охранник</rus>
    </string>
<string id="security_book_desc">
        <rus>Приёмы, средства, критерии пригодности, экипировка и тренинг.\n1. Специфика профессии.\n2. Отношения с клиентурой.\n3. Охрана дома и на работе.\n4. Тактика сопровождения.\n5. Охранник за рулем.\n6. Психологическая подготовка.\n7. Оружие и средства защиты.\n8. Огневой контакт и подготовка.\n9. Медицинские навыки охранника.</rus>
    </string>

<string id="storyline_silence_library">
        <rus>Хватает в Центральной Припяти всякого барахла. Художественную литературу я найду, а вот с книгой по охране могут быть проблемы...</rus>
    </string>

<string id="storyline_merchants_order">
        <rus>Можно всё необходимое Филу купить у торговцев и учёных. А можно проверить Дикую Территорию. Надо найти: детектор артефактов "Отклик", простой оранжевый комбез учёных и три разных контейнера для артефактов. Метка на карте. Хорошо, что идти недалеко.</rus>
    </string>

<string id="drug_anabiotic">
        <rus>Анабиотик</rus>
    </string>
<string id="enc_equipment_drug_anabiotic">
        <rus>Мощнейшее обезболивающее средство, полностью блокирующее болевые импульсы. Разработано неизвестной группой учёных для преодоления посттравматического синдрома. Действенное лекарство, пользующееся среди сталкеров спросом. По составу сложная смесь на основе анальгетиков: трамала, омнопона, промедола и морфина.</rus>
    </string>

<string id="drug_antidot">
        <rus>Антитоксикант-ИП2</rus>
    </string>
<string id="enc_equipment_drug_antidot">
        <rus>Комплексный препарат из антидотов: метоклопрамида, пиридоксина, тиамина, рибоксии и других фармацевтических препаратов. Вводит в кровь комплекс антибиотиков против белковых ядов, а также комплекс абсорбентов синтетических ядов. Особой популярностью не пользуется, поскольку большинство сталкеров рассчитывают на противогаз и комбинезон, хотя некоторые имеют припрятанную упаковку.</rus>
    </string>
<string id="drug_lsdprotector">
        <rus>Антитоксикант-ИП1</rus>
    </string>
<string id="enc_equipment_drug_lsdprotector">
        <rus>Препарат представляет собой комплекс антидотов: метоклопрамида, пиридоксина, тиамина, рибоксии и других. Вводит в кровь вещества, способные разлагать белковые яды, а также абсорбенты синтетических ядов. Особой популярностью не пользуется, поскольку большинство сталкеров рассчитывают на противогаз и комбинезон.</rus>
    </string>

<string id="drug_psychodelin">
        <rus>Психоделин</rus>
    </string>
<string id="enc_equipment_drug_psychodelin">
        <rus>Восстанавливает пси-здоровье, которому могут нанести вред некоторые аномалии и мутанты-телепаты. Останавливает ментальное воздействие на мозг. Именно его лучше всего брать с запасом перед тем, как отправиться в долгие вылазки по просторам Зоны отчуждения.</rus>
    </string>

<string id="storyline_miracle_pills">
        <rus>Дорога долгая — Восточная Припять. Доку нужны препараты по минимальному списку: простых шприцов штук десять, психоделина, антидота, протектора, антибиотика тоже по десять экземпляров. А у Калмыка надо за сигареты или водку выменять пять склянок мази.</rus>
    </string>

<string id="storyline_field_kitchen">
        <rus>Надо помочь Кулинару обустроить полевую кухню. Для начала сбегаю на поляну к северу от базы, грохну кабанчика и притащу его к главным воротам на кухню. Потом, если будет по пути, поищу и помечу нужные для кухни бытовые предметы. Ну, а уж братва сама притаранит их на базу.</rus>
    </string>

<string id="storyline_roadside_check">
        <rus>Надо поддержать Жеку. Покатаюсь с ним по просторам и ухабам Зоны. Заедем сначала на территорию Бара к Петренко. Потом в Лощину завезём металлолом для установления связи с цивилизованным миром. А после всех дел праведных можно и на родную базу вернуться, если повезёт с движком.</rus>
    </string>

<string id="storyline_car_fuel_done">
        <rus>Можно у Сахара топливо менять на артефакты, но это на будущее. А пока пробегусь по базе — к Филу в каморку, в мастерскую и в гараж, там должны быть канистры с топливом. В дорогу надо с запасом. Так что литров шестьдесят — как раз! Отдам топливо Жеке и я на колёсах.</rus>
    </string>

<string id="storyline_fight_with_shadow">
        <rus>Сразу, как попаду в Лабиринт, по прямой и в узкий проход за шкатулкой. Потом обратно к бункеру "Монолита" за сейфом. Надо крутить головой и шевелить ушами, вдруг и правда услышу или увижу эти говорящие кристаллы. Бессмертный "монолитовец"... Что с ним не так? Надо бы прислушаться к советам Фимы и, как всегда, действовать по ситуации. Быть или не быть? Бить или не бить? Вот в чём вопрос!</rus>
    </string>

<string id="storyline_carry_me_deer">
        <rus>Филину олени мерещатся! Просит, бедолага, проверить водоём в низине, на юго-западе от лагеря охотников. Мол, там он в трёх соснах бродит. Если что, то стрелять не буду, мало ли. Лучше потрогать, чем увидеть. Надо отвлечь Филина от бредовых видений — поговорить с Захаром по поводу музея. И пусть займётся делом: таксидермист редкая и, как оказалось, нужная в Зоне профессия!</rus>
    </string>

<string id="storyline_gentleman_unknown">
        <rus>Херня какая-то... Кто это балуется в приватном чате?</rus>
    </string>

<string id="storyline_museum_alienation">
        <rus>Библиотекарь:\n
"Огромная гора мяса и мускулов. Обитает в сырых местах, подальше от людского внимания. Размах рук несколько метров, а может и больше. Хочешь узнать подробнее, спроси у Филина. Он уже не одного такого выследил."\n
Крупная химера:\n
"Хитрая тварь, а главное здоровая. Высота в холке полтора метра, не меньше. Если эта туша до тебя доберётся, то никакой комбез не защитит. Шерсть светло-каштановая, когти длинные, а морда страшная — аж жуть! Перепутать её сложно, так что найдёшь, не сомневаюсь."\n
Красный бюрер:\n
"Вроде обычный бюрер, но этот с редким окрасом и орёт, будто кроме, как пугать людей, ничего не умеет. Как и все бюреры — живёт в подземельях. Там и ищи."\n
Дьявольский кот-баюн:\n
"Хитрый, проворный и мерзкий на вид — так бы я описал этого кота. Встречается редко, выступает у других котов в роли вожака. Любит нападать исподтишка, предварительно ослабив жертву своим баюканьем. Опознать его просто — он гораздо уродливее других котов."\n
Кабан-дикарь:\n
"Это настоящий таран. Хотя я встречал особей и крупнее, но этот кабан гораздо страшнее на вид. Увидев тебя, он ни перед чем не остановится, словно бульдог. Так что завалить такую махину будет очень сложно, будь уверен."\n
Кровосос-убийца:\n
"Может показаться такое наименование смешным, но вот тем мужикам, которые выжили при встрече с ним, совсем было не до смеха. Есть всего пара очевидцев этой твари, включая именитого генерала Воронина. Особь крупнее других, имеет серый, с красными кровоподтёками, оттенок. А главное, нет в Зоне такого монстра, который настолько скрытно нападает. Будь с ним очень внимателен!"\n
Чёрный тушкан:\n
"Слыхал я, что то ли в Пещере, то ли в Лабиринте, обитают чёрные, как ночь, тушканы. Да и габариты у них, как у молодого телёнка. Обитают они стаями, так что не зевай, когда таких встретишь."\n
Свиноподобная плоть:\n
"Кто-нибудь в курсе, что плоти когда-то были свиньями? По ним так и не скажешь, за исключением свиноподобных плотей. Встречаются они редко в кругу своих сородичей. Впрочем, их по Зоне столько, что найти одну такую не составит большого труда."\n
Пси-собака:\n
"Пси-собака — опасная тварь. Создаёт клонов, давит на мозги. Чем крупнее, тем опаснее. Вот, как самого крупного найдёшь, то маякуй. Заберём бестию."\n
Псевдогигант:\n
"Если библиотекарь — гора мяса и мышц, то псевдогигант это просто гора мяса. Огромный кусок плоти на двух ногах. Как-то так. Встречаются не часто, да и лучше бы не встречались вообще. Впрочем, я уверен, что тебе с ним разобраться по плечу."\n
Полтергейст:\n
"Про полтергейстов лучше расспросить Дэна. Огненного никак не поймать, а вот электрического надо бы. Уверен, что ты справишься."\n
Подземный паук:\n
"Про него аж рассказывать страшно! Это просто паук-переросток. Не любит света, от того и прячется под землёй. Никому из наших они не встречались, однако пара "долговцев", что в Припять на разведку ходили, уверяют, что видели таких в некоем путепроводе. Парням никто не поверил, кроме меня. Так что найди этот путепровод."\n
Одичалый слепой пёс:\n
"Иногда к слепышам прибиваются сторожевые собаки, которые отважно служили отечеству до второго выброса. А потом их бросили, вот они и сошлись со слепыми тварями. Нужно найти одного такого."\n
Медведь-людоед:\n
"Мужики, которые ходили в Красный Лес охотиться, рассказывали, как встречали красных от радиации медведей. Очень серьёзный соперник. Капканов на него наставить бы, да только вот тварь эта умная. Как унюхает запах металла, обойдёт ловушку стороной. Так что такого изловить — надо сильно постараться."\n
Ластоног:\n
"Ничем неприметная рыба-убийца. Представь пиранью размером с волка. Это и будет ластоног. Живёт в водоёмах или около оных. Там и ищи."\n
Контролёр с ЧАЭС:\n
"Уж не знаю, откуда эти контролёры там взялись? Даже думать об этом страшно! Но твари эти конкретно давят на мозги. При этом у самих мозги чуть ли не из ушей выпирают. Опасная тварь. Уточни у Дэна, как с ней бороться."\n
Болотный снорк:\n
"Этот снорк выносливее обычных. Сам пообносился от всей этой болотной растительности, хотя на нём всё же можно разглядеть старую армейскую форму. Ищи в местах с болотами — больше нечего добавить, паря!"</rus>
    </string>

<string id="storyline_secret_tanker">
        <rus>Всё просто: нужно после полуночи осмотреть старую заправку. Кто же там бродит по ночам в серых одеждах?</rus>
    </string>

<string id="storyline_ghost_dark_valley">
        <rus>Очень, мягко говоря, странная встреча. Бред сумасшедшего! Приплёл какой-то алтарь около моста. Надо будет посмотреть. И мысли в голове про трубопровод на Янтаре... Неужели он и правда залез ко мне в головёшку? Абсурд, да и только! Проверю и если ничего не найду — плюну и займусь реальными делами!</rus>
    </string>

<string id="storyline_death_truck">
        <rus>Корефан, по меньшей мере, что-то от меня скрыл. Какой-то очень странный ритуал — явно не для похорон. А с мыслями о прошлом пора заканчивать. Схожу на Кордон к месту крушения "Грузовика смерти", посмотрю на кучу ржавого железа в последний раз и отправлюсь назад в будущее.</rus>
    </string>

<string id="storyline_holy_bastards">
        <rus>Помогу Дьяку одолеть шпану в церкви. Надоело ему прозябать на Хуторе, тянет его в святые места. Но за веру придётся постоять.</rus>
    </string>

<string id="storyline_no_honor_board">
        <rus>Если буду идти мимо Бара — зайду к Арни и прилеплю фотку на доску "Арены". Чего ей в грязи валяться?</rus>
    </string>

<string id="storyline_glare_on_water_1">
        <rus>Что-то Бес задумал, уж я его знаю. Но на второй базе мужики толковые, идеями фикс не страдают. Пойду в Лощину, поговорю. Что там за такая интересная штуковина намечается?</rus>
    </string>

<string id="storyline_glare_on_water_2">
        <rus>\nЗаписываю по мини-антеннам:\nАнтенна №1 — Болото.\nАнтенна №2 — Восточная Припять.\nАнтенна №3 — Юпитер.\nАнтенна №4 — Красный Лес.\nАнтенна №5 — Затон.</rus>
    </string>

<string id="storyline_over_airwaves">
        <rus>\nТеперь записываю по дискетам:\nПоискать на заводе "Юпитер", в помещениях с компьютерами.</rus>
    </string>

<string id="storyline_magic_cube">
        <rus>Саня, когда собирал шмотки для побега из Зоны Отчуждения, забыл в вагончике в Лощине свой любимый кубик Рубика. Теперь слёзно просит найти и принести ему лично в руки тяжёлую потерю потерь. Опять в Лощину, опять в пещеру...</rus>
    </string>

<string id="storyline_hanter_footprints">
        <rus>Чую — не к добру эта вся свистопляска с этим оленем. Пойду в Красный Лес на стоянку охотников. Может нападу на след этих охотников за привидениями. И если повезёт, то дальше буду действовать по обстоятельствам.</rus>
    </string>

<string id="storyline_hunting_worse_bondage">
        <rus>Вот он — момент истины! Бабушка приехала... Олень должен быть где-то здесь. Пойдём на него рейдом за собакой. Только держитесь, мужики.</rus>
    </string>

<string id="storyline_amateur_it_specialist">
        <rus>Айтишник... Придётся с ним переговорить. Что там за скелет в шкафу у Чёрного Доктора и его сапсанов?</rus>
    </string>

<string id="storyline_satellites_antennas">
        <rus>Надо идти на Болота и посмотреть на это строительство антенн. Может, про Чёрного Доктора узнаю или про госпиталь. А может и про стеклянный ящик на постаменте в Центральной Припяти. Эх, опять эта сырость и ревматизм.</rus>
    </string>

<string id="storyline_life_full_swing">
        <rus>Жизнь опять бьёт ключом. Жалко, что гаечным и по голове. Ключи посыпались, как из рога изобилия. Осталось найти остальные и откроется доступ к экзоскелету Чёрного Доктора.</rus>
    </string>

<string id="storyline_comrade_from_afghan">
        <rus>Михалыч рассказал, что один из его старых товарищей по Афгану — Трофимыч — может находиться в Госпитале. Будет ли у него ключ от ящика с экзоскелетом? Придётся разыскать Трофимыча... Тут вопрос стоит ребром.</rus>
    </string>

<string id="storyline_strange_device">
        <rus>Смерть ко всем приходит внезапно... Надо снять с экзы этот странный прибор.</rus>
    </string>

<string id="storyline_aggressive_environment">
        <rus>Когда буду в Лощине, осмотрю местность в районе моста через водоём. Может повезёт, что-нибудь обнаружить по этому запутанному делу.</rus>
    </string>

<string id="storyline_ways_of_the_lord">
        <rus>Надо добраться до Неразведанной Земли. Там у местных можно спросить про отряд сапсанов, которым руководил Саныч, который искал какую-то девушку.</rus>
    </string>

<string id="storyline_last_moment_commander">
        <rus>Когда найду тропку на Генераторы, надо будет осмотреть место гибели Палыча.</rus>
    </string>

<string id="storyline_atthe_crossroads">
        <rus>Я так и знал! Точнее, прав был всё-таки Саня. Бронька мёртвая. Надо опять ноги бить. Но хорошо, что есть выбор. Хотя, потом может оказаться фича из серии: "И хочется и колется, и мама не велит." Думаю, что кто-то из двоих уж точно подключит экзу Палыча. А может быть даже и модернизирует.</rus>
    </string>

<string id="storyline_behind_scenes_struggle">
        <rus>Надо опять искать этих сапсанов. Убивать мне их не зачем. Абсурд какой-то. Только диалог поможет мне продвинуться дальше, к моей цели. Заодно и Трофиму помогу. Он же просил замести следы. Скрутим приборы отключения экзы — и следы, как ветром сдует. Доктор больше их не достанет, а главное, не отключит.</rus>
    </string>

<string id="storyline_grandma_arrived">
        <rus>Так... Что тут придумать? Всё новое хорошо забытое старое. Буду действовать, как Саня Хакер. Отключу экзу у охраны и пробьюсь к Клёнову. Никого убивать не буду. Сколько можно? Просто задам пару вопросов учёному. Для начала в Лощине найду тот приборчик. А потом двину в Варлаб. Пора ставить точку в этой истории.</rus>
    </string>

<string id="storyline_checkpoint_controller">
        <rus>Не думал я, что так быстро будут развиваться события. И это только Кордон. А что дальше будет? Так... Самое главное, что я запомнил, не заходить внутрь здания и бить контрика в окна КПП. Нема дурных туда заходить.</rus>
    </string>

<string id="storyline_paratrooper_red_mold">
        <rus>Когда это ещё улыбнётся? Если этот красный мозг такой редкий, то не факт, что я его найду. А если найду, то не факт, что понесу десантнику. Время покажет.</rus>
    </string>

<string id="storyline_for_sake_catchphrase">
        <rus>Теперь мы с Серёгой поменялись местами. Я на авансцену, а он в засаде. Ничего... Опыт уже есть. Как-нибудь пробьёмся. В крайнем случае гранатами логово закидаю. Вперёд!</rus>
    </string>

<string id="storyline_controlled_ward">
        <rus>Интересный персонаж этот Серёга. Даёт полезные советы и при этом с каждым разом усложняет мне задачу. Так... Теперь надо успокоить две цели. Контролёра и его зомбированного подопечного. Жуткое около вертолёта место.</rus>
    </string>

<string id="storyline_friendly_family">
        <rus>Опять Серёга усложняет нам задачу, но при этом даёт дельные советы. По центру деревни идти себе дороже. Возьму правее и на пригорок. Дойдём до водонапорной башни. А там уже по обстоятельствам. Жуть да и только.</rus>
    </string>

<string id="storyline_permanent_manager">
        <rus>Пойду пройдусь. Просто любопытно посмотреть на городского сумасшедшего. Заодно выполню просьбу Серёги — зачищу местность вокруг гастронома.</rus>
    </string>

<string id="storyline_behind_mask_death">
        <rus>Очередной урок жизни от Серёги. Шаг вправо, шаг влево считается побегом. Чую — что-то надвигается. На душе тревожно и как-то мерзко, что ли.</rus>
    </string>

<string id="storyline_foks_base_scammer">
        <rus>Что там опять на базе случилось? Риторический вопрос. Там, где много народа, там постоянно что-то случается. Переговорю с Филом, когда буду в Тёмной Долине.</rus>
    </string>

<string id="storyline_escape_lattice_scammer">
        <rus>Надо было этого аферюгу ещё тогда на базе прижмурить. Это, я вам скажу, не мелочь по карманам тырить. Тут уже нелюдь до мокрухи опустился.</rus>
    </string>

<string id="storyline_voices_from_underworld">
        <rus>Интересное устройство... Штучный товар для Зоны Отчуждения. А я знаю по опыту, что там, где одна штука, там этих штук может быть несколько. Надо будет выяснить природу возникновения этого девайса в Зоне. И почему-то в голову пришла философская мысль. А ведь на записи голос уже умершего человека. Живой голос за мгновение до смерти. Ни что не вечно под луной. И ни кто не вечен.</rus>
    </string>

<string id="story_reason_for_failure">
        <rus>Я сразу и не обратил внимания, что радио не работает. В какой момент оно зашипело? Надо спросить у Доцента, в чём может быть дело?</rus>
    </string>

<string id="story_by_trial_and_error">
        <rus>Эти гипотезы я проверю, но сдаётся мне, что проблема не так банальна, как кажется нам с Доцентом.</rus>
    </string>

<string id="storyline_conversations_skadovsk">
        <rus>До чего дошёл прогресс? До невиданных чудес. Опустился на Юпитер. И добрался до ЧАЭС. Только вот хлопот добавилось. Уже мутанты радио с собой носят и новости слушают. Пойду проверю это восьмое чудо света. А раз это чудо, то убивать его никак нельзя. Кто-то же его отправил на помощь... Но кто?</rus>
    </string>

<string id="storyline_last_order_rifle">
        <rus>Надо осмотреть сумку на предмет содержимого. Как будто, кто-то специально оставил её на виду. Но для чего? Чтобы навести на какой-то след? Посмотрим...</rus>
    </string>

<string id="storyline_anthology_of_sound">
        <rus>Помнится мне, я видел микрофон на Кордоне у военных. Надо помочь Тридогнайту. Пропадёт парень без любимого дела. Стоп! Надо показать ему диктофоны, которые я нашёл. Есть идея... Но это, когда найду микрофон.</rus>
    </string>

<string id="storyline_two_comrades_served">
        <rus>Надо как-то попасть в эту комнату. Нехилый там артефакт прыгает. На ум приходит только направленный взрыв. А если не поможет? Тогда придётся искать другой способ. Ключ? Да ну! Иголка в стоге сена. Кто были эти люди? Друзья? Враги? Сослуживцы? Интуиция мне подсказывает, что именно артефакт они и не поделили. Очень интересно...</rus>
    </string>

<string id="storyline_invincible_dwarf_boss">
        <rus>И что там за чудище такое? Ерунда — очередной монстр. Надо взять побольше патронов и гранат на всякий случай. Наводка Шахтёра более, чем размытая. Где-то в закоулках нижнего Лабиринта. Там этих закоулков...</rus>
    </string>

<string id="storyline_vagabond_soul_buyer">
        <rus>Странный персонаж... Души бывают разные... Огненные горят в аду... Кристальные, чистые... Мелкие душонки, как капли... Тьфу! Что за ересь? Я иду просто обследовать место аварии... Просто место... Просто душа человека... Что он вбил мне в голову? Просто артефакт...</rus>
    </string>

<string id="story_talk_semetskiy_about_agreement">
        <rus>Чертовщина какая-то... Я сразу понял, что этот Бродяга совсем не тот, за кого себя выдаёт. А может он просто городской сумасшедший? Посмотрим, что скажет Семецкий, если я его ещё найду на Радаре.</rus>
    </string>

<string id="storyline_win_honor_board">
        <rus>Борова я давно завалил в Тёмной Долине. Или нет? Или это мне всё снится? Как можно мёртвого сделать героем "Арены"? Только на Бродягу одна надежда.</rus>
    </string>

<string id="storyline_talk_about_semetskiy_agreement">
        <rus>Поговорю с Бродягой. Надеюсь на дельный совет. Хотя, какие тут могут быть советы с такими невыполнимыми желаниями?</rus>
    </string>

<string id="storyline_find_the_nanosuit">
        <rus>Понятно, что Семецкий мне не будет помогать и вводить в курс дела. Значит должен помочь Бродяга. Надо же с чего-то начинать поиск костюма.</rus>
    </string>

<string id="storyline_quest_general_cleanin">
        <rus>Может я тоже уже не на этом свете? Что тут творится? Надо попросить профессора, чтобы меня ущипнул. Быстрее на Янтарь. По крайней мере там адекватные и образованные люди.</rus>
    </string>

<string id="storyline_quest_tidy_sum">
        <rus>Надо Сахару за мой косяк, а точнее, на развитие науки, принести сто тысяч рублей. Тогда он отдаст свою находку.</rus>
    </string>

<string id="storyline_find_nanosuit_parts_map">
        <rus>Надо внимательно прочитать весь текст на этом обрывке плотной бумаги. Вникнуть и смотреть в корень, так сказать, этой загадки. А потом начинать поиски частей карты.</rus>
    </string>

<string id="storyline_talk_granting_third_wish">
        <rus>Два желания выполнили... А на душе, как в той притче — серебряные ложечки нашлись, но осадочек остался. Надо опять говорить с Семецким по поводу третьего желания. Нет настроения, но надо. Не забыть нанокостюм с собой прихватить, как доказательство.</rus>
    </string>

<string id="storyline_talk_persuade_arena_man">
        <rus>Попрошу Арни посодействовать в вопросе доказательства выполнения желания для Семецкого.</rus>
    </string>

<string id="storyline_talk_about_semetskiy_agreement_2">
        <rus>Опять идти к Бродяге... Надо к нему присмотреться. Неужели Семецкий говорит правду? Или это уже помутнение рассудка? Или у меня башню сносит ветрами пустошей? Дела...</rus>
    </string>

<string id="storyline_shadow_on_fence">
        <rus>Как я не люблю эти кладбища... Опять яму копать от забора и до обеда. Могила засыпана камнями. Лопата около дерева.</rus>
    </string>

<string id="storyline_talk_about_semetskiy_agreement_3">
        <rus>Туда-сюда... Сюда-туда... Кто из нас бродяга? Я или он?</rus>
    </string>

<string id="storyline_back_to_past">
        <rus>Так... Телепорт в подвале гастронома в Лиманске. Важный момент — только нанокостюм может перенести меня в прошлое. Без него даже не стоит пытаться. Вперёд в неизведанное!</rus>
    </string>

<string id="storyline_talk_about_semetskiy_agreement_4">
        <rus>Ну, вот я и дома... Теперь к Бродяге на консультацию. Вперёд!</rus>
    </string>

<string id="storyline_back_child_anomaly">
        <rus>Ну, дела... Что-то затянула меня эта история. Надо быть осторожнее — в здравом уме и трезвой памяти. Теперь пью только кефир и иду в сторону водоёма на "Неразведанной Земле".</rus>
    </string>

<string id="storyline_dark_tunnel_rats">
        <rus>Точно... Проводник мог, когда-нибудь в прошлом, водить Дранчука по Зоне. Шанс мизерный, но надежда есть. Бегом к Проводнику.</rus>
    </string>

<string id="storyline_dark_tunnel_rats_2">
        <rus>За важную информацию надо помочь Проводнику. Ренегаты — мать их через коромысло. Чего только не придумают? Придётся произвести зачистку.</rus>
    </string>

<string id="storyline_back_child_anomaly_2">
        <rus>Может, по этому обрезу мальчик нападёт на след Дранчука? Он же говорил, что нужен предмет, с которым контачил Петя.</rus>
    </string>

<string id="storyline_dangerous_quagmire">
        <rus>На "Болотах" две похожие хибары. Ставлю в ПДА метку на ту, которая находится ближе к центру. Надо будет внимательно осмотреть это лежбище.</rus>
    </string>

<string id="storyline_mirror_man">
        <rus>Надо рассказать Бродяге про всю эту движуху. Пускай смотрит в свой зеркальный ПДА.</rus>
    </string>

<string id="storyline_talk_spirit_of_lake_hermit">
        <rus>Поговорю с Отшельником. Может, он знает историю этого колдовского озера.</rus>
    </string>

<string id="storyline_worshipper_lake_spirit">
        <rus>Опять надо пилить по буеракам в такую даль. Чему там поклонялся этот дед Макар? Будем посмотреть.</rus>
    </string>

<string id="storyline_battle_lake_spirit">
        <rus>Кину рог в омут и останусь, наверно, на месте под защитой ударов Говорящей аномалии.</rus>
    </string>

<string id="storyline_god_given_expert">
        <rus>Покажу корпус детектора Хакеру. Уверен — он знает, что можно сделать по этому вопросу.</rus>
    </string>

<string id="bandit_rightlleg">
        <rus>Правая нога Корефана</rus>
    </string>
<string id="bandit_leftleg">
        <rus>Левая нога Корефана</rus>
    </string>
<string id="bandit_righthand">
        <rus>Правая рука Корефана</rus>
    </string>
<string id="bandit_lefthand">
        <rus>Левая рука Корефана</rus>
    </string>
<string id="bandit_head">
        <rus>Голова Корефана</rus>
    </string>
<string id="bandit_torso">
        <rus>Торс Корефана</rus>
    </string>
<string id="bandit_rightlleg_desc">
        <rus>Часть тела Корефана, дружка Борова. Этот несчастный не справился с заданием босса и попал под тепловоз. Кореша бросили его мёртвое тело на растерзание мутантам, а те, естественно, растащили ошмётки по всей Зоне.</rus>
    </string>

<string id="borov_foto">
        <rus>Фото Борова</rus>
    </string>
<string id="borov_foto_desc">
        <rus>Фотка бывшего "хозяина" Тёмной Долины. Корефан в своей смерти винил Борова. Винил кого угодно, но только не себя самого.</rus>
    </string>

<string id="mini_antenna_hacker_1">
        <rus>Антенна №1</rus>
    </string>
<string id="mini_antenna_hacker_2">
        <rus>Антенна №2</rus>
    </string>
<string id="mini_antenna_hacker_3">
        <rus>Антенна №3</rus>
    </string>
<string id="mini_antenna_hacker_4">
        <rus>Антенна №4</rus>
    </string>
<string id="mini_antenna_hacker_5">
        <rus>Антенна №5</rus>
    </string>
<string id="desc_mini_antenna_hacker_1">
        <rus>Самодельная мини-антенна для получения данных о поймах рек и течениях и об аномальных явлениях на оных. Эту антенну нужно установить на Болотах на вышке.</rus>
    </string>
<string id="desc_mini_antenna_hacker_2">
        <rus>Самодельная мини-антенна для получения данных о поймах рек и течениях и об аномальных явлениях на оных. Эту антенну нужно установить в Восточной Припяти в башне на речном вокзале.</rus>
    </string>
<string id="desc_mini_antenna_hacker_3">
        <rus>Самодельная мини-антенна для получения данных о поймах рек и течениях и об аномальных явлениях на оных. Эту антенну нужно установить на Юпитере в районе цементного завода.</rus>
    </string>
<string id="desc_mini_antenna_hacker_4">
        <rus>Самодельная мини-антенна для получения данных о поймах рек и течениях и об аномальных явлениях на оных. Эту антенну нужно установить в Красном Лесу на вышке Лесника.</rus>
    </string>
<string id="desc_mini_antenna_hacker_5">
        <rus>Самодельная мини-антенна для получения данных о поймах рек и течениях и об аномальных явлениях на оных. Эту антенну нужно установить на мосту через реку на трубы.</rus>
    </string>

<string id="cartridge_hacker">
        <rus>Дискета</rus>
    </string>
<string id="cartridge_hacker_desc">
        <rus>Дискета с устаревшими данными. Вроде в нормальном состоянии. Можно перепрошить и использовать для запуска мощных антенн на двух наших базах.</rus>
    </string>

<string id="cube_toy_hacker">
        <rus>Кубик Рубика</rus>
    </string>
<string id="cube_toy_hacker_desc">
        <rus>Детская головоломка. Хотя, не такая уж она и детская. Этот кубик был очень популярен в 80-х годах прошлого столетия. Есть у него и второе имя — магический кубик.</rus>
    </string>

<string id="hanter_message_name">
        <rus>Записка Петьки Очкаса</rus>
    </string>
<string id="hanter_message_desc">
        <rus>Мне страшно... И не только из-за этого грёбаного оленя. У Васьки стопудово макитра поехала. Уже даже меня временами не узнаёт. Смотрит, как на оленя. Найдите кто-ниудь эту записку... Мы с рассветом на Затон.</rus>
    </string>

<string id="cerb_psychodelin">
        <rus>Иллюзия аптечки</rus>
    </string>

<string id="sapsan_key_1">
        <rus>Ключ Михалыча</rus>
    </string>
<string id="sapsan_key_desc">
        <rus>Один из четырёх ключей от стеклянного контейнера с экзоскелетом Чёрного Доктора.</rus>
    </string>
<string id="sapsan_key_2">
        <rus>Ключ Акимыча</rus>
    </string>
<string id="sapsan_key_3">
        <rus>Ключ Трофимыча</rus>
    </string>
<string id="sapsan_key_4">
        <rus>Ключ Саныча</rus>
    </string>

<string id="exo_black_bad">
        <rus>Отключённый экзоскелет ЧД</rus>
    </string>
<string id="exo_black_bad_desc">
        <rus>Нерабочий экзоскелет бывшего командира сапсанов Палыча. Одевать даже не стоит пытаться. Опасно для здоровья.</rus>
    </string>

<string id="disconnecting_device">
        <rus>Прибор Хакера</rus>
    </string>
<string id="enc_disconnecting_device">
        <rus>Этот прибор экстренного отключения брони Саня прошил. Им он и отключил экзы отряда Акимыча. Только он не ожидал, что всё закончится трагедией.</rus>
    </string>

<string id="disconnecting_device_mihal">
        <rus>Прибор Михалыча</rus>
    </string>
<string id="disconnecting_device_mihal_desc">
        <rus>Прибор экстренного отключения брони Михалыча. Теперь его броню уже никто не отключит.</rus>
    </string>

<string id="disconnecting_device_trofim">
        <rus>Прибор Трофимыча</rus>
    </string>
<string id="disconnecting_device_trofim_desc">
        <rus>Прибор экстренного отключения брони Трофимыча. Теперь его экзу уже никто не отключит.</rus>
    </string>

<string id="sapsanych_pda">
        <rus>КПК Саныча</rus>
    </string>
<string id="sapsanych_pda_desc">
        <rus>Неужели это КПК Саныча? Какая страшная судьба. Перенесу информацию в свой дневник. Позже почитаю и проанализирую.</rus>
    </string>

<string id="paratrooper_pda">
        <rus>КПК Серёги Десантника</rus>
    </string>
<string id="paratrooper_pda_desc">
        <rus>В этот КПК Серёга заносил свои наблюдения за мутантами Зоны Отчуждения. Жаловался, что с каждым днём они становятся всё умнее и хитрее. Приобретают усиленный иммунитет. Меняют лёжки и нападают в лесу из-за угла. Наверно, поэтому я держу этот КПК в своих руках.</rus>
    </string>

<string id="refrigerator_key">
        <rus>Ключ от холодильника</rus>
    </string>
<string id="refrigerator_key_desc">
        <rus>Скорее всего, это и есть ключ от холодильника.</rus>
    </string>

<string id="security_guard_pda">
        <rus>КПК охранника</rus>
    </string>
<string id="security_guard_pda_desc">
        <rus>В КПК есть информация, что Кидала обещал рассказать охраннику про тайник в домике в юго-восточной части Лощины, если тот даст ему сбежать. Честный был охранник, поэтому и мёртвый.</rus>
    </string>

<string id="sumka_inzenera">
        <rus>Сумка инженера</rus>
    </string>
<string id="enc_sumka_inzenera">
        <rus>Так... Сумка с логотипом завода "Юпитер". Скорее всего, убитый когда-то работал на этом предприятии. Его пытали, а может, просто издевались? Руки связаны. Гематомы и кровь на лице явно говорят о насильственной смерти. Надо прошвырнуться по кармашкам. Может, найду какую-нибудь информацию.</rus>
    </string>

<string id="pile_papers">
        <rus>Ворох бумаг</rus>
    </string>
<string id="pile_papers_desc">
        <rus>А это что за бумаги? Страницы местами вырваны, но кое-какие записи остались. Преступник спешил. Ага... Цифра "9", а может "6"? Нет, перед цифрой сокращённое слово "Кор." — корпус 9, наверное. Дальше стрелочка и "Изделие №1" готово к сборке. Стеллажи... На стене есть карта. Так я, вроде, нахожусь в девятом корпусе. Что это за изделие такое? Надо тут внимательно осмотреться. Ага... Запись про лагерь наёмников на подходе к заводу. Это уже конкретная зацепка.</rus>
    </string>

<string id="code_pass">
        <rus>Карта-пропуск</rus>
    </string>
<string id="code_pass_desc">
        <rus>Всё ясно... Убитый был когда-то инженером этого завода. Самохвал Иван Денисович. Чем же он тут в последнее время занимался? И за что его убили? И главное, кто?</rus>
    </string>

<string id="wellwisher_message_name">
        <rus>Послание доброжелателя</rus>
    </string>
<string id="wellwisher_message_desc">
        <rus>Кто создаёт орудие убийства, тому не место на святой земле!\nВор и убийца должен сидеть в тюрьме... Я сказал! \n Бывший доброжелатель</rus>
    </string>

<string id="tele_used">
        <rus>Использованный телепорт</rus>
    </string>
<string id="tele_used_desc">
        <rus>Скорее всего, это использованный телепорт. Этот браток куда-то телепортировался. Гениально! Надо осмотреться. Он должен был тут наследить.</rus>
    </string>

<string id="product_trunk">
        <rus>Изделие №1</rus>
    </string>
<string id="product_trunk_desc">
        <rus>Что это такое? Металлическая трубка. Похожа на дуло винтовки. Получается, что инженер работал над разработкой какого-то секретного оружия. Интересно, где остальные запчасти? Вот бы найти.</rus>
    </string>

<string id="product_butt">
        <rus>Изделие №2</rus>
    </string>
<string id="product_butt_desc">
        <rus>Насколько я разбираюсь в оружии, это приклад винтовки. Ну вот, картинка начинает вырисовываться. А именно, что это должна быть не простая пукалка.</rus>
    </string>

<string id="product_bipods">
        <rus>Изделие №3</rus>
    </string>
<string id="product_bipods_desc">
        <rus>Так... А это, скорее всего, часть какого-то супер-пупер ствола и сошки. Интересно.</rus>
    </string>

<string id="product_gate">
        <rus>Изделие №4</rus>
    </string>
<string id="product_gate_desc">
        <rus>Дилетант подумал бы, что это открывалка для консервов. Но я, конечно же, знаю, что это затвор.</rus>
    </string>

<string id="product_base_handle">
        <rus>Изделие №5</rus>
    </string>
<string id="product_base_handle_desc">
        <rus>Основание винтовки, насколько я понимаю. И ещё я понимаю, что оружие это должно быть серьёзное.</rus>
    </string>

<string id="document_engineer">
        <rus>Отчёт инженера</rus>
    </string>
<string id="document_engineer_desc">
        <rus>Ага... Записи инженера. В них отражена информация, что винтовка разрабатывалась на Юпитере секретно. Детали изготавливались на разных предприятиях. А именно — Юпитер, Янтарь, завод на территории Бара, предприятие в Тёмной Долине. Работы курировал какой-то Снегирёв. Наверно, этот телепортнутый на всю голову. Где теперь его искать? Я больше, чем уверен, что чертежи винтовки у него. А может даже и деталь при нём имеется.</rus>
    </string>

<string id="engineer_cherteg">
        <rus>Чертёж винтовки</rus>
    </string>
<string id="engineer_cherteg_desc">
        <rus>Зачем Снегирёв пошёл на преступление? Ради чего? Хотел единолично завладеть секретным оружием? Или наоборот, не хотел, чтобы винтовка была собрана? Это знание горе-куратор унёс в могилу.</rus>
    </string>

<string id="muzzle_cherteg">
        <rus>Чертёж детали</rus>
    </string>
<string id="muzzle_cherteg_desc">
        <rus>Вот и чертежи. По ним можно собрать снайперскую винтовку. Надо обратиться к специалисту.</rus>
    </string>

<string id="micro_prop_name">
        <rus>Микрофон</rus>
    </string>
<string id="micro_prop_desc">
        <rus>Студийный микрофон среднего качества. В условиях Зоны Отчуждения очень даже ничего, если не сказать больше. Тридогнайт будет доволен. Я так думаю.</rus>
    </string>

<string id="box_paper_warriors">
        <rus>Ящик с динамитом</rus>
    </string>
<string id="box_paper_warriors_desc">
        <rus>Какая-то наигранная доброта. И ящик уж слишком лёгкий. Наверно, как обычно, динамит стырили и оставили одну шашку для галочки. Вот только её одной будет маловато. Но выбирать не приходится.</rus>
    </string>

<string id="countryman_friend_pda">
        <rus>КПК неизвестного</rus>
    </string>
<string id="countryman_friend_pda_desc">
        <rus>Наладонник в скверном состоянии. Батарея на нуле. Надо показать его Земляку. Может он поведает, кто замурован в могиле вместо Тени Монолита?</rus>
    </string>

<string id="enc_weapons_bm16_uniq">
        <rus>Обрез Дранчука</rus>
    </string>
<string id="enc_weapons_bm16_uniq_desc">
        <rus>Старый, давно нечищенный, изношенный обрез. Вести огонь из этой железяки, как минимум, опасно. Сразу видно, что его бывший хозяин за этим стволом не следил. При помощи чего он выживал в Зоне - пока непонятно.</rus>
    </string>

<string id="svarog_broken_name">
        <rus>Корпус детектора</rus>
    </string>
<string id="svarog_broken_desc">
        <rus>Корпус детектора "Сварог". Зачем мне его оставил мальчик? Надо бы показать эту пустую коробочку Сане Хакеру.</rus>
    </string>

<string id="harmonica_dranchuk_name">
        <rus>Гармошка Дранчука</rus>
    </string>
<string id="harmonica_dranchuk_desc">
        <rus>Губная гармошка Семецкого, которую когда-то давно Дранчук тупо украл у своего сотоварища. Неужели чистонебовец без головы это и есть Дранчук?</rus>
    </string>

<string id="saw_dranchuk_pda">
        <rus>ПДА Дранчука</rus>
    </string>
<string id="saw_dranchuk_pda_desc">
        <rus>Странный органайзер. На задней стенке ножом нацарапано имя владельца. Царапины свежие. Что-то тут не то.</rus>
    </string>

<string id="bag_death_head">
        <rus>Мешок с останками</rus>
    </string>
<string id="bag_death_head_desc">
        <rus>Какая страшная находка! Проводник говорил, что Дранчук был с бородой. А тут бороды нет. Скорее всего, это не Петро.</rus>
    </string>

<string id="horn_lake_name">
        <rus>Рог духа озера</rus>
    </string>
<string id="horn_lake_desc">
        <rus>Этот рог похож на рог когтя смерти. Скорее всего, это он и есть. Важнее то, что этот предмет побывал в руках деда Макара. А значит ребёнок подскажет, что делать дальше.</rus>
    </string>

<!-- Дневник ГГ  -->
<string id="chess_jour">
    <rus>Семейный очаг</rus>
</string>
<string id="chess_jour_name_1">
    <rus>Газовая плита</rus>
</string>
<string id="str_chess_jour_1">
    <rus>Обыкновенная советская газовая плита, выброшенная кем-то на свалку, но ещё вполне в приличном, с виду, состоянии. Можно подключить газовый баллон и проверить её работоспособность.</rus>
</string>

<string id="chess_jour_name_2">
    <rus>Холодильник</rus>
</string>
<string id="str_chess_jour_2">
    <rus>Холодильник, выпущенный во времена перестройки в СССР. Запас надёжности, как и у всех советских бытовых товаров, должен быть на высоком уровне. Помоем, включим, проверим! Если не заработает, то буду использовать как кладовку.</rus>
</string>

<string id="exo_jour">
    <rus>Броня Чёрного Доктора</rus>
</string>
<string id="exo_jour_name_0">
    <rus>Рабинович</rus>
</string>
<string id="str_exo_jour_0">
    <rus>Нервный тип... Зря он это сделал. Мог бы, хоть и беспокойно, но, всё-таки, жить.\n Первый пункт: строительство антенны на болотах. Я помню, где ноги бил, когда искал монолитовцев по заданию Кота.\n Второй пункт посложнее: вычислить какого-то айтишника. Что мне это даст? До настоящего Чёрного Доктора я, так или иначе, доберусь. А вот этот стеклянный контейнер заинтриговал меня конкретно. Вот про него у строителей антенны, если повезёт, аккуратно и спрошу. Про Палыча они должны были слышать в своих узких кругах.</rus>
</string>
<string id="exo_jour_name_1">
    <rus>Данные с радара</rus>
</string>
<string id="str_exo_jour_1">
    <rus>На носителе радаром зафиксировано время появления "мстителей" на стройплощадке антенны. Около четырёх часов утра. Группа "прозрачных" пришла с востока и обратно ушла на восток. Как я понял, прихватив с собой командира кураторов строительных работ. Про голограмму Чёрного Доктора нет никаких данных. Будем искать.</rus>
</string>
<string id="exo_jour_name_2">
    <rus>Михалыч</rus>
</string>
<string id="str_exo_jour_2">
    <rus>Бляха-муха... Что я наделал? Надо было сделать всё возможное, чтобы этот сапсан выжил. Он мог о многом ещё рассказать. А теперь, что? Так... Осмотрел труп. Ключ от ящика уже у меня. И этот странный прибор тоже прихватил. Спиной чую, что он мне пригодится.</rus>
</string>
<string id="exo_jour_name_3">
    <rus>Странный прибор</rus>
</string>
<string id="str_exo_jour_3">
    <rus>Нашёл ключ. Это хорошо, но что это за странный прибор? В этом, получается, месте Саня Хакер ласты сушил в ожидании неминуемого? А прибор из кармана выпал, когда очухался и побежал в сторону пещеры? А бинокль тоже потерял? Ну, я понимаю, можно одну-две сигареты с перепугу скурить. Но не пол-пачки, судя по окуркам. Это место говорит только об одном. Никуда он не бежал. Он, аферюга, сидел в засаде. Вот это поворот событий! Почему, мягко говоря, он мне говорит неправду? Придётся перетереть по душам.</rus>
</string>
<string id="exo_jour_name_4">
    <rus>Противоречивая информация</rus>
</string>
<string id="str_exo_jour_4">
    <rus>И кому тут верить? Хакер говорит, что в стеклянном контейнере экзоскелет бесполезен, так как он отключается сразу при летальном исходе пользователя. А Палыч, как я уже знаю, погиб в этой экзе на спецзадании Чёрного Доктора. Так... А Михалыч говорит, что броня полностью в рабочем состоянии, так как у их командира Палыча система отключения была обнулена. Кем обнулена? Зачем обнулена? Пока не понятно. Приборчик... Ясно, что кто-то свинтил его с сапсановской экзы. С чьей экзы? Вопросов риторических становится всё больше, а голова соображает всё меньше. Не верить тут надо, а действовать. Если хочу докопаться до истины, то надо копать самому. Ну, и конечно, внимательно слушать других, чтобы сделать свои выводы. Теперь только госпиталь поможет моей больной голове.</rus>
</string>
<string id="exo_jour_name_5">
    <rus>Муха и Сапсаныч</rus>
</string>
<string id="str_exo_jour_5">
    <rus>Ёшкин-матрёшкин! Вот это номер! Это же ключ Саныча! Спокойно... Так... Значит Сапсаныч это Саныч. Забрал у Мухи рюкзак с артефактом и подарил ей ключ. Но почему он отдал ей ключ? Скорее всего, он что-то знал и что-то уже понял. Девочку жалко... Оказалась не в том месте, не в то время. Интересно, где сейчас Саныч? Когда буду в Центральной Припяти, попробую открыть ящик. Во дела!</rus>
</string>
<string id="exo_jour_name_6">
    <rus>Последний миг Палыча</rus>
</string>
<string id="str_exo_jour_6">
    <rus>Теперь и мне ясно, что тут тогда произошло. Более того, мне уже почти понятно, что у Палыча был отключён экзоскелет. Кто его отключил? Зачем? Трофим и Михалыч ничего пока не подозревают. Или подозревают, но молчат. Зачем они ищут живого Чёрного Доктора? За голограммой может скрываться кто угодно. Да, нет, ни кто угодно. Тут нужны технологии, лаборатория. Из деревянной хибары голограмму не создашь. Да... Вопросов ещё много, но картина постепенно вырисовывается. Тут я уже ничего не найду. Тут всё ясно. Надо двигать дальше.</rus>
</string>
<string id="exo_jour_name_7">
    <rus>Полный провал</rus>
</string>
<string id="str_exo_jour_7">
    <rus>Нервы, явно не в порядке... Надо было держать себя в руках. И думать головой, а не задом. Нитки все потеряны. Теперь я уже не узнаю, кто скрывается за голограммой Чёрного Доктора. Всем спасибо. Все свободны.</rus>
</string>
<string id="exo_jour_name_8">
    <rus>Бабушка приехала</rus>
</string>
<string id="str_exo_jour_8">
    <rus>Всему своё время... Вот это время и пришло. Ну, нет! Убивать я никого не буду. Зачем кулаки, если слова есть? Мне информация нужна, а не кровь. Мне нужен Чёрный Доктор. Реальный человек, а не аватар. Я помог сапсанам, а они помогли мне. Клёнов усилил охрану. Надо как-то её обойти. Вперёд и только вперёд.</rus>
</string>
<string id="exo_jour_name_9">
    <rus>Страшная судьба</rus>
</string>
<string id="str_exo_jour_9">
    <rus>В КПК Саныча есть раздел про спецоперацию на Неразведанной Земле. Поиск девочки по имени Муха. Рюкзак с артефактом, который она ему отдала. Вертолётная погоня над ЧАЭС. Потерянный артефакт. Почти смерть и рапорт Чёрному Доктору. Опала и такое страшное наказание. Это какие же должны быть возможности у этого учёного, чтобы такое сделать с живым человеком! Уму непостижимо!</rus>
</string>
<string id="oksana_pda_eyewitnesses_note">
    <rus>%c[1,255,255,1]Занесена информация в ПДА: %c[default]Справка — "Зона глазами очевидцев".</rus>
</string>

</string_table>
